仲係無名既武俠故（3）

原來爆左post 未有文 開定先

無文開PO？？

新po留名

留名

lm

點解個po名冇咗(武俠?)

御書房，孤燈照寡人。

奏折堆積如山，朱砂玉璽亂中有序，鋪在酸枝長案之上。

穿龍袍的少年托着頭。

愁思和亂緒交錯，織出綿綿蛛網。十月的秋風不近人情，吹落一地枯葉。

他有點累。

雪白巨鶴懶懶散散站在書房，不願打擾少年發呆。

「小白，你說當百姓好還是當皇帝好？」

白鶴不通人話，於是用鄙視了少年一眼。

少年苦笑。

「當然還是當皇帝舒爽。」少年說。

白鶴點點頭。

「要不讓你代朕當一日皇帝？只管批改奏章，不要這樣看我，朕知道你懂字。」

白鶴大力搖頭。

少年莞薾。

天生萬物，各安其份，牛耕田，馬食穀，或獨善其身，或兼濟天下，各有緣法不可強求。

天生帝王家，心懷天下事。

皇者家天下，天下事都是家事。

「拿來吧。」

白鶴呈上一卷白紙。

筆跡潦亂，不屬正式奏摺楷書文字，類近道門仙家書法，行雲流水之間隱含仙氣，行文卻是尋常百姓家白話口語。

文末並無落款署名，只有一方朱印。

龍袍少年看了又看，嘆了口氣，輕輕點燃白紙。

朱紅小印紅光大現。

白紙接觸燭火，竟未點燃，反而字字發出金光，不容少年無視。

少年又再苦笑，眉角額角盡是無奈，轉頭望向白鶴。

「居然是道教符箓......仙師是鐵了心讓朕追究那位冠軍侯？」

白鶴側側頭，沒有絲毫回應。

龍袍少年早有所料，只不過忍不了自言自語。

「朕很為難啊......」

月，殘月。

十名披甲猛士嚴陣以待，像是面對千軍萬馬。

對面只有一個人。

那人很俊俏，衣衫單薄，面如冠玉，猶如天上謫仙。

他伸出一根食指，向身前甲士勾了勾。

「誰能撐一柱香，連升三級。」

十人連忙持盾舉槍，結成一方盾陣。

他點了點頭，目光有點贊賞，似是滿意。

然後以棍代槍筆直沖陣。

半柱香，遍地破甲。

他嘆了口氣。

「真遺憾，退下吧。」

十人面腫額瘀，卻是欣喜之極，仿佛受了天大賞𧶽。

「謝侯爺𧶽教！」

他擺擺手，示意眾人退下。

又一位輕甲女子走過來。

她的面貌很精緻，左眼一道疤痕非但不減她的美麗，更添數分淒厲之美，貼身皮甲掩不住玲瓏身段，勾勒出修長曲線。

美人在骨不在皮。

眾人不敢望向女子，默默低頭離去。

「侯爺，老陳和張靜都失踪了，那花田.....發生大火，現在只剩一片死灰。」

馬車緩緩而行，市集煩囂。

道上魚龍混雜，有賣藝武人，有賣字書生，既有江湖俠氣，不乏世家書香。

莫閑拉着眾人飲酒。

愛飲酒的人，沒人陪都能飲得不省人事，但總是喜歡拉着別人飲酒。

獨樂樂不如眾樂樂。

把自己的快樂分給別人，世間便多一分快樂。

所以酒鬼是一群偉大的人。

眾人不屑莫閑的哲學，卻也無可奈何。

「不飲酒我記不得路。」

莫閑這樣說。

對着這樣的無賴，誰都無可奈何。

酒館麻雀雖小，五臟不全，昏暗的環境孕育聲色犬馬，酒水灌溉着激情，綻開種種恩怨情仇。

莫閑覺得很有趣。

醉酒的人往往多言。

據說某位理學大儒扒灰吃了自家媳婦，依舊被搬入文廟供奉香火不斷。

傳聞一拳和尚和唯一的弟子砌磋餵招，打平了一小座山峰。

有可靠消息朱雀其實是個花甲之年的老嫗，殺人只為飲血保持少女面貌，並非所謂五歲握刀，八歲無敵的天才。

莫閑笑得抬不起頭，完全無視身旁少女冷冽目光。

他請那位信口開河的漢子飲酒。

「兄台好酒量！」

「老兄才是千杯不醉！來來來，人生得意雖盡歡！再來一瓶！」

朱雀翻着白眼冷看兩名無賴吹牛皮。

真真假假，真作假時假亦真。

「老兄不像本地人。」

「小弟和娘子新婚燕爾，正在游山玩水圖個樂子。」

「老兄羡煞在下了。」

「好說好說。」

「皇帝老子生辰在即，三教九流都爭相到京師朝拜天子，老兄正好湊個熱鬧。」

莫閑笑了笑。

「多謝兄弟提點。」

「不客氣。」

那漢子不再多話，繼續推杯換盞，痛飲過後消失於人群之中。

莫閑掏出銀子替他付帳。

是但啦 反正武俠故無人理

咩無人理 都第三個 po 啦

好多新角

菊痔都係度

繼續G持

邊個係菊痔

我又黎崔故喇 post3留名

仲係無名（字），但會漸漸出名嘅故事

推

終於過左病村 輕鬆屌死魔女

屌你老母賽恩古城

文呢

你好似未post返上2個post條link 你仲要改埋左名

開post果陣用手機 懶得貼link

所以酒鬼是一群偉大的人
啱啊

熙熙攘攘。

一樣米養百樣人，千篇一律的生老病死。

井底的青蛙不識大海，窮人的眼中沒有江湖。

蛟龍興風起浪，聖人以萬物為芻狗，都和百姓無關，蟻民只會關心家中的柴米油鹽，天大的道理都不及一個銅錢來得實在。

遠方的色目人衣衫襤褸，踱步而行。

他很特別，不因為他的金髮碧眼，也非關身後的狂熱隨從。

分明是乞丐般的打扮，卻有着高高在上的氣質。

「老師，你累了。」

「是你們累了。」

他的語氣温和。

一眾隨從搔搔頭，不好意思地點頭。

「累了就休息吧。」

難民似的眾人掏出乾糧。

「老師，你先休息，我去化緣。」

「化緣? 我們有食物。」

「這乾糧能填肚子，只是.......太.....」

「乾糧太寡淡了，實在吃不下去?」

「老師明察，弟子正有此意。」

「我實實在在的告訴你。」色目人臉色露着光采。「人活着不是靠食物，而是神的真理。」

眾人聞說此話，不再說話，默默咬着乾糧。

「何況......這村子也沒有施捨我們的餘地。」色目人說。

中午時分，本是最為繁忙之時，村中青壯無人勞作，滿大街行屍走肉雙目黯淡，不時有路邊閒漢渾身打抖鼻涕直流。

色目人走到一名抽搐漢子身旁打量片刻，輕輕扶上一把。

「起來吧。」

閒漢不屑。

閒漢不再抽搐。

他站起來，又跪下來。

「神仙.....神仙......救救我們........」

「我不是神仙。」

「不管你是誰! 救救我們! 你能冶我! 一定能冶村民!」

「村子的井口在哪兒?」

閒漢只好領着色目人，東拐西帶到井旁。

色目人唸唸有詞。

那絕不是中原方言，至少周遭村民從不認識此種古怪發音。

他們聽懂了。

「奉祢之名.....願祢之名受顯揚........」

一滴血珠自色目人指尖冒出，滴入井中不見動靜。

眾人打出血紅井水，不聞半點血腥，反而一股濃烈葡萄酒香繞樑不散。

「謝仙人賜藥!」

村民跪地不起。

「不必跪，請問京城方向所在?」

村民不敢隱瞞，結結巴巴指出方位，又死活邀請色目人留下小住數日。

他搖頭。

「一切為了衪的榮耀.......」

耶穌都出埋

樓主終於癲左線

會唔會出加美尤

唉 電腦moon壞左 有無咩平平地推介

你地逼我架

好想睇耶撚畀人屠殺

問硬件台問下啦

穌哥都出著埋 不如rdr2啲西部牛仔都客串吓喇

福音武俠故

城門兵士林立，進出之人井然有序，不管士農工商之分，一律徒步而行接受查問。

適逢皇帝生辰在即，京師必然大肆鋪張，不僅皇家宗室以及滿朝文武都得上京朝聖，平日在自家封地不受管束的外姓公侯都得會上一會那位尊九五的中原之主，半點馬虎不得，不求在皇帝面前出風頭，只求皇帝不對他們各自爵位動甚麼念頭。

尋常百姓家，閑著無事去京師湊熱鬧的也不在少數，至於當中有多少臥虎藏龍，誰都說不清楚。那怕是對江湖之事最為熟稔的「貪狼」在場，恐怕也是照看不來。

混水當然要摸魚。

莫閑一襲青衫，頭戴儒巾，一洗平日頹廢氣象，光看外表不過是個笑容和煦的普通儒士，可惜身邊書僮不太像個懂文墨的伴讀書童，一副黝黑壯實倒像個少年莊傢漢。

主僕裝扮兩人駕輕就熟，猶似當初相見之時，兩人就如此跑上狗頭山上報仇。

大仇得報已久。莫閑還是莫閑，石大牛變了石頭。少年丟了鋤頭，執了長劍，跟了個酒鬼混江湖。

少年心性未定，對莫閑而言是舊地重遊，對石頭而言那座雄偉城門實在新鮮，幸好身邊熱鬧，無人會對一個少年有太多懷疑，相比身邊三位美人兒，石頭只是不起眼的石頭。

「我們就這麼大搖大擺走出城門？」朱雀以內力束音成線，傳到莫閑耳邊。

莫閑隨手摟着朱雀肩頭。

「娘子，此處人多，小心不要走散。小石小雲小吉，跟好我，快到城門了。」書生打份的莫閑如此說道。

朱雀微不可察的點點頭，又忍着不抽刀砍莫閑的手。石頭和小雲小吉相視一眼，默默跟上同時強忍笑意免得被遷怒。

城門。兩旁兵士佩刀逐一盤問途人。

「姓甚名誰。」

「石虎。這是內子。他們是我家下人。」

「你是讀書人？」

「嗯，兵大哥，我倆新婚，打算上京遊山玩水。」

「讀書人還帶刀？」

莫閑轉頭望向朱雀。雙刀不遮不掩交錯腰間。

操你媽的，早就叫你藏起來。

老娘的刀從不離身。

守門兵士悄悄摸着腰間刀柄。

「這個嘛......路途遙遠，只好帶刀旁身，誰叫我家娘子長得標緻嘛。」

「廢話少說，脫下行裝搜身。」

「慢着慢着，在下有功名在身，有朝廷公函為證。」

莫閑笑着探出一封信函。

朱雀師徒死活不信莫閑是個秀才，卻不敢妄動，相比她們心中忐忑，石頭卻是氣定神閑，相信莫閑能耐。

守門士兵喚來懂字的同袍小心翼翼張開信函。

一個字也沒有。

一方朱泥大印，五爪龍紋纏繞篆文四字。

替天行道。

「皇...皇上...的印章.....」

莫閑示意襟聲，收回信函對折，像廢紙一般塞入懷中，又拍拍守門士兵肩頭，領着身後四人揚長而去。

「你有皇帝的御賜大印，裝甚麼書生？」

「護身符？是催命符，罷了....順勢來個.....」

莫閑搶過馬鞭，示意眾人捨去馬車任由馬匹直行，徒步由往北驛道轉折悄悄向東小道而行，捨近求遠。

不一會兒，往京城驛道之上，有長髮僧袍直奔而過，揚起塵土飛揚。

終於有文

一家五口其樂融融

正

天涼，秋風起。

莫閑一行逆風而行，頂住沙子向京城繞路而行。

朱雀不滿意這安排，她不認為逃避是好方法。

莫閑喜歡逃避，這是他們的分別。

她覺得沒有太多人能擋得住他們聯手，那怕是一拳和尚出手，最少能逃掉。

莫閑恥笑她的自大，先不論世間高手天外有天，憑甚麼認為他會為她冒險？

話不投機半句多。

理念的分歧，注定他們不是同路人。

他們偏是同路人，至少在這一段路上。

「老實說，你是甚麼人？」

「我不就是朱雀。」

「有個臭道士好像是你的朋友，要是他出手阻撓，我們哪裡也去不了。」

「不認識甚麼道士。」

「道士不認識，和尚總該認識。」

「你甚麼意思。」

莫閑瞇眼。

「當年有一拳老禿驢保護你，現在有和尚在後頭死命追着⋯⋯佛道兩門都為你出手，面子可真夠大。」

「不明白你在說甚麼。」

女人說不明白的時候，不代表真的不明白。

反倒男人會不明不白。

佛門....道門.....雙刀.....發狂血脈....

莫閑有點後悔招惹朱雀。

京城很熱鬧。

皇帝壽辰例行大肆鋪張，朝廷方面宗人府以及禮部嚴陣以待，一切儀文禮節極盡繁瑣，卻是少不免的皇家氣派，畢竟關乎天子體面，浪費事小，失禮事大，要是害皇帝老子在外國使節面前丟臉，恐怕就是殺頭的大事。

除卻朝廷隆重其事，其餘勢力同樣大張旗鼓，先有江湖宗派紛紛派出自家得意子弟上京朝拜道賀，自前朝太宗皇帝開始，江湖門派需得朝廷點頭方可名正言順收徒立派以及上貢稅金，不然就是結黨營私圖謀不軌，自此江湖中人都成了皇帝的堂前燕池中鯉，只得仰其鼻息。

當然亦有自恃天高皇帝遠陽奉陰違的，結果不是被刑部「貪狼」諜子羅織罪狀，就是被其餘正派孤立打壓，日子實在不好過。

更不用提「七殺」那群依附朝廷的毫無風骨之輩，多少門派掌門無端死於非命，無一不是不滿朝廷之老江湖，往往莫名其妙失蹤，然後屍首被官府無意「搜獲」後送回各自門派。

京城魚龍混雜，既有豪客猛士，又有佩劍女俠招人眼光，卻無一人敢惹事生非，比良民更良民。

敢在皇帝壽辰前後惹事，刑部自然樂得殺雞儆猴，誰也不願當這倒楣鬼，一時間平日在自家地盤橫行無忌的老江湖，比書生秀才更斯文守禮，對百姓禮讓有加。

敢在京城大吵大鬧的人不多。

例如和尚道士。

皇帝壽辰是大事。

國之大事，唯戎與祀。

道門周天大醮，佛門水陸道場同時進行，鬧得香火鼎盛，中原之地三教獨尊，儒家講究「敬鬼神而遠之」不務鬼神之事，百姓信仰大袛不出佛道兩門，於是道士和尚爭奪香火之事常見，每年皇帝壽辰之時，照例由孔家「𧗠聖公」主持百家論辯，佛道兩門先是口角，繼而動武也是尋常之事。

有位色目女子不解地看着道佛兩教盛事。

「他們在做甚麼？」

「老師，他們在添香油。」

「添香油？」

「就是捐上錢財，求仙佛保佑。」

色目人搖頭。

弟子又是惶恐，又是敬畏。

色目女子獨自上前，一僧一道先後拉着她的衣角。

「施主，拜得神多自有神庇護。」

「阿彌陀佛，施主添點香油，自有福德果福。」

色目女子淺笑一聲。

「兩位大師，我自遠方而來，盤纏用盡，要不你們先發發仙佛心腸，施捨一點錢糧？」

和尚道士隱晦嫌棄一眼，另覓有緣人。

色目女子嘆氣。

Fyp 真係好煩

比啲心機挨埋佢啦年輕人

開始出到個世界觀 樓主唔好放棄

呢個色目女又邊位

可能係耶穌呀媽

巴打咩college

唔自爆啦

樓主爆機未

似係星期五submit完

份野又打回頭再改

今晚出文算

加油

低調，然後再低調。

殺手的基本原則。

青草試煉，就要把自己當成青草。

像草一樣頑強。

像草一樣不起眼。

像草一樣被所有人忽視。

就是殺手的專業。

莫閑覺得皇帝是個白痴。

白痴才會讓朱雀當七殺。

全江湖都知道朱雀佩雙刀，穿紅衣。

「乖乖地投降，爺不殺女人。」

這是第十四個挑戰者。

嗖。

那是第十四個失敗者。

朱雀收刀，四顧無人。

其餘的挑戰者已逃了。

莫閑打了個呵欠，夾起了一塊白鱔。

秋風起，三蛇肥，秋天的鱔極肥美，簡單配上蒽蒜爆香，已是佐酒的絕配。

趁着朱雀斬人的空檔，莫閑和石頭掃蕩桌上的飯菜，因為他們知道掌櫃很快會哭着趕人，周邊的客棧飯店也不會做他們的生意。

小雲和小吉默默吃飯，自從試過一次被趕走後餓肚子，所有人把他們一行當成災星避之不及以後，她倆姐妹學會了在朱雀打架時先吃飽肚子再看戲。

朱雀很沒趣。

她收起刀，趁着掌柜驚魂未定時趕緊吃飯。

官差又來了。

莫閑嘆了口氣，和官差周旋。

官差又走了。

石頭一向認為莫閑的吹牛本領比武夫強。

石頭從未見過莫閑的兵器。

莫閑總有各種辦法解決麻煩，有時是一張嘴，有時是一張銀票，有時是一張印着龍紋印章的紙。

「朱雀大姐，難道你就不能消停一點? 平平安安上京不就完事了嗎?」莫閑苦着臉。

「我沒有惹事，都是別人招惹我。」朱雀很硬氣。

「大姐，你老人家收起刀，換身簡樸衣服不就沒事了嗎? 你這打扮不就是找麻煩嗎?」
「可以，但我不樂意。」

簡單明瞭。

女人的一句「不樂意」，就是雷打不動的金科玉律。

莫閑忍着殺人的沖動，把酒瓶橫放桌上轉動。

酒瓶轉着轉着，又慢慢停下，瓶口指着一個不知天南地北的方位。

「這是甚麼方向?」

「東北。」

於是他們又從東北離開，尋找上京的路。

這選擇很兒戲，卻很有效。

沒有人預測到他們的下一步。

阿含拎着個落魄劍士，徒步飛奔。

又慢了一步。

他只好按朱雀離開的方向提步，再度追趕。

他發現捉朱雀不是容易的事。

那路徑根本無法預測，每當江湖傳出消息朱雀出沒某地，他總是拿出地圖預測朱雀去向，先一步到達該地守株待兔。

事實證明根本沒有用處。

朱雀的路徑太飄忽，時東時西不止，有時甚至會走回頭路，根本沒有規律可言。

要麼阿含太笨，要麼朱雀聰明得能未卜先知躲開阿含。

阿含不認為自己笨。

但他也不認為朱雀有多麼聰明絕頂。

但這上京的路徑的確讓他捉摸不着。

他承認引路的人是個聰明人。

最聰明的辦法，必須用最笨的方法解破。

「紅衣，雙刀，錯不了是她，她往哪兒逃了?」

「東....東北......」

跪在地上的混混臉腫眼漲，發誓此生不再拜佛。

他覺得這和尚比自己這惡霸更像惡霸。

他若有求於人，絕不會先打對方一頓，再拆掉對方的堂口。

阿含號稱金剛化身，卻沒有佛門「他心通」的本領，讀不出腳下惡霸的心中咒罵。

於是阿含只踩了三腳後，便提着白髮的落魄劍士往東北飛奔而去。

落魄劍士乜水嚟

唔知

罰你地重睇

會唔會有櫻木花道、大空翼

好多新角 雖然呢排出多左文 但隔左排無咁深刻印象
不過都明白 打機要緊
支持

阿銀黎

已經唔記得阿銀幾時俾阿含捉咗

推翻上去

浮翻上面

上水阿

屌 亞丹小教堂揾唔到路

算 到左舊雅南休息下先

bloodborn
唔敢打 太抑壓

殺。

殺。

殺。

朱雀一如以住暴露行蹤。

莫閑放棄了低調態度，任由朱雀大擺大擺紅衣雙刀示人。

當然，他本人只是默默跟隨。

死去的野盜不會說話，唯有用眼神表達悲憤。

斗大的眼珠幾乎突出眼眶，只是無補於事。

朱雀滿意地收刀。

「不要怕，他們死了。」

一刻鐘前被野盜收保護費的樵夫雙腿發抖。

「死人不會收保護費。」

「多...多謝女俠。」

莫閑吐了吐口水，很是不屑。

「莫閑，該上路了。」朱雀說。

「哼哼.....殺了人就跑，不愧是瘋婆子。」

朱雀傲然。

「他們該死。」

野盜們躺在地上曬太陽，沒有反駁朱雀。

莫閑指着樵夫。

「老兄，不要怪這婆娘，趁着賊頭子沒有察覺，快跑路吧。」

朱雀大怒：「老娘殺了這些鼠輩！他用不着跑！」

「你是白痴嗎？老鼠會不成群結隊？」

朱雀愕然。

「少動手，多動腦，殺這種小角色有卵蛋用？我們走後明天一早還是有另一批人來收保護費，你難道真要當土地公日夜守著這兒？」

朱雀冷笑，轉頭向樵夫問道：「這地頭的老大是誰？」

樵夫見狀急道：「女俠，老朽不敢拖累你，反正老朽活了大半輩子，何況那群天殺的野盗只為求財，想必....想必....不會為難老朽...」

「老人家不要客氣，我一日不斬人渾身不自在。」朱雀拍胸膛。

莫閑牽了牽嘴角，似笑非笑。

「如此的話，有勞女俠到寒舍住上一宿，那群賊子恐怕還會再來。」

「好，小雲小吉，過來扶老伯。」

孿生姐妹一左一右扶着老樵夫。

「用不着這樣麻煩了，我們還要趕路，還有幾日路程就要到達京師了。」莫閑打着呵久。「石頭，備馬！」

「姓莫的！老娘不歸你管！」朱雀大吼。

「你真要管這麼多閑事？你該知道有人在後窮追不捨，老子沒心情節外生枝。」莫閑瞇眼。

「老娘就是喜歡管閑事。」朱雀毫不讓步。

「呵呵。」

莫閑跳下馬車。

「你啊.....真讓老子頭痛...」

莫閑走近朱雀。

「你愛管閒事對吧？」

朱雀開口：「我....」

樵夫頸上浮現一道血痕，剎那間血濺身旁姐妹。

三個女人全來不及反應，啞口無言。

「現在沒事管了。」莫閑舔了舔唇邊的血點，搜出樵夫衣間的暗器。

「這種計也能中？你到底怎麼活到這歲數？」莫閑說。

「看開點嘛！朱雀自小在白馬寺長大，沒甚麼江湖經驗。」

不遠處，沙塵飛散，一襲長髮僧袍直奔朱雀一行。

「你好，我叫阿含。」阿含說。

莫閑咬牙堆起笑容。

「朱雀小妹，跟我回寺。」

朱雀二話不說抽刀。

認真 直頭恐怖game來 玩到腎上腺素爆炸 但好正

阿含手刀

由細到大咩game都玩 係恐怖game真係唔掂
the last of us玩到有格格格就收左皮

push

冷靜 睇住大帥哥先

Push

戰意凝滯如水，很沉重。

阿含懶懶閒步向朱雀刀口之前。

渾身都是破綻。

又像是沒有破綻。

這一刻他沒有動，下一剎......搔了搔頭。

莫閑雙手合籠，袖中似有魚躍動，隨時破困而出。

「笑面佛，不要動。」

劍氣直指莫閑後背，白髮落魄劍士隨便劍指莫閑，連鞘也沒有出。

「哼哼哼，夜叉兄，不動就不動嘛~」莫閑攤出一雙空手。

石頭覺得自己真的是石頭。

沒有人多看他一眼，連孿生姐妹小雲小吉也被阿含色迷迷打量一番。

石頭抽出劍以防萬一。

還是沒有人看他。

石頭有點傷心。

輕視的極限，是無視。

沒有人會在意腳下的螞蟻。

難道你會?

阿含帶頭打破沉默，因為，他喜歡熱鬧。

「朱雀小妹，跟我回去，或者橫着回去。」

可惜，他不是個好說話的人，這是一個缺點，大部分人會在受到教訓後學得說話圓滑，或者學會不說話，又或者再不會說任何話。

阿含始終學不會好好打交道，第一，他驕傲;第二，他能打; 第三，他太能打。

「阿含，你獨自回去，或者橫着回去。」

無獨有偶，朱雀擁有同一個缺點。
阿含喜歡這個缺點。

因為有缺點的人很有趣。

雙刀都很快，比小時侯更快，任何事情做到極緻都是藝術，都有一種震撼人心的力量，所以有最強的鐵一心，最快的陸允行，最美的花有容，他們被稱為「三絕」，把最簡單的事情做到無人能及，就具有欣賞的價值。

時間是相對的。

朱雀的雙刀很快。

朱雀的雙刀慢極了。

阿含看到刀上的銘文，那是一種有點潦草的筆跡，筆痕犬牙交錯似乎是被人用指甲刻下，每柄刀上寥寥兩個字。

空前，絕後。

很是霸氣，但很不吉利。

幸好佛門中人不講究吉利，吉即是凶，凶未必是吉，人生就是苦海，現世即是佛土，吉凶因果都是空，於是阿含繼續看。

刀的弧度很適合斬人，厚度很適合斬人，長度很適合斬人。

除了斬人，這兩柄刀似乎沒有其他用途，任何人看到這雙刀，只會認為這是斬人的刀。

純粹，所以美。

在刀鋒離在阿含頸上還有一寸的時侯，阿含發現朱雀沒有化妝，女人都是愛美的，由其是少女，不化妝的少女有兩種，自卑或者自負，阿含不認為朱雀是個自卑的女子，仔細端詳之下，原來朱雀長得很是不錯，只是那表情太凶狠了。

阿含決定留手，畢竟朱雀長得不錯。

美人殺人，就是殺人的美女，對美女當然需要留手。

醜婦........醜婦，罷了，阿含才不會花精神在醜婦身上。

這是他為數不多的原則之一，相比佛門清規，他覺得自己的原則更有遵守的價值。

不少人覺得阿含是一個混蛋，不配稱為佛門中人，管他的，強者之強，在於有講道理的實力，那怕那道理不是道理。

刀斬在阿含脖子只差半寸。
差半寸，即是斬不到的意思。

阿含發現朱雀的頭髮有點開叉。

是替身！是替身攻擊！！

點解朱雀好似打親都無乜好結果咁

師兄係練武奇材 咁同阿含比

追左咁耐終於開始打喇

有時諗 如何掉轉讀者係我一定唔會追 出文又慢又亂來

知你就乖乖地寫文啦

朱雀愈黎愈廢
莫閑殺個老野 朱雀連阻都阻唔切
呢個呀含直頭覺得朱雀太慢
呀含快d定莫閑快d

朱雀要開個狂戰士mode 先勁
但係開完又會失憶 好搞笑

今日 我見到一個消息

Mhw出年推出大型dlc同witcher聯動

逼我決定入坑

有無老獵人帶住細佬

完咗第一個dlc就棄咗

Damn portal

打完表關就無玩 因為知道自己有幾廢

買完發現呢類唔太岩玩 要刷素材已經唔想玩

魂系列天下第一

Pish

「靠....那是甚麼怪物....」

莫閑心中暗驚，臉上不動聲色。

刀風無形有質，以朱雀為圓心狂風大作，片片落葉無辜被割，阿含在風中起舞。

一刀快，一刀狠。

戰爭，以兵法論成敗。

武術，是一個人的兵法。

孫子曰：以正合，以奇勝。

奇正相輔，有如陰陽圓轉，幾近大道。

莫閑發現朱雀的刀法很強。

強得不合常理，再天才的天才也不可能無師自通這種刀法，除非真有生而知之的怪胎。

打架殺人能靠天份，創造理論需要經驗。

朱雀始終年輕。

莫閑又發現阿含真的是怪胎。

幾乎每一刀都是半寸之差掠過，阿含全然不管朱雀刀法如何精妙，只用一種最古老的方法破解。

反應。

刀法有限，人的反應無限。

以有限追無限，殆矣。

「就這麼幾招嗎？沒新意了？」阿含雙手負後。

朱雀悶哼一聲，忍着一口真氣不洩，以免露出破綻。

因為阿含絕對不會錯過任何破綻。

「老實說嘛⋯⋯比少林的甚麼七十二絕技有趣多了.......」

他並指成刀，雙手展開。

那是朱雀的架勢。

「但你可用得不太好，來！我教你！」

朱雀氣得直接發狂。

手刀遊刃有餘，不出十數招，直接劈上朱雀下巴。

她的眼中天搖地動，五感翻覆，只得迷暈中以刀拄地保持身形不倒。

「莫閑，不要動。」萬事坊的「夜叉」說。

「夜叉，老子操你娘，好好的佛門八部眾去江湖擺攤接生意，又回頭幫白馬寺抓人......」

「好歹是我欠了佛門，不幫忙不夠仗義。」

「朱雀這小妞是從白馬寺逃出來....該不會像你這般...」

「嗯，下一任的迦樓羅。」

莫閑撫額，倒抽一口涼氣。

「難怪那小妞會狂化，根本不是武功，原來是血脈問題，佛門八部護法跑出來當七殺.....我在聽甚麼東西？」

「朱雀....該有自己的打算.....但我們也是為了她好。」

「為她好，所以抹殺她的自由？真有趣。」

「莫閑，閑事莫理，最好乖乖站着，反正青草試煉各安天命，皇帝不會怪罪你。」

「混江湖講金子銀子，還有面子，我奉命帶朱雀試煉，她被斬死倒好，要是她被佛門帶回去當護法，我面子往那裡放？」

「別裝了，你才不會為她和我拚命。」

「嘖，老子還真不會拚命，但你聽說過一句話嗎.......當你凝視深淵，深淵也在凝視你。」

「沒聽過。」

「那麼老子教你一句，當你牽制敵人，敵人也在牽制你。」

「你牽制我？朱雀絕打不過阿含那怪物。」

「再教你一句，戰場上任何東西也是武器。」

「哦？」

「比如說.....石頭！」

阿含左方是小雲，右方的小吉。

帶刺的花刺手，帶刀的美人會斬人。

阿含雙手中門大開，各自捻住一柄刀鋒，不管姐妹兩人如何發力，刀口始終絲紋不動。

「不錯嘛。」莫閑手中擺出一個古怪手勢。

於是石頭動了。

心劍，劍心，心即劍，劍穿心。

石頭以心發劍，一劍穿心。

尼采都出埋

石頭咁快又升lv

石頭=瀨那

「廢....物....你在....幹什麼？.....」

阿含聲線含糊，畢竟咬着劍不太好說話。

石頭呆若木雞，手中劍進退不得。

「媽的......這反應....還真是怪物.....」莫閑瞇眼。

世間還沒有以口接劍的功夫。

若真有能以口接劍的人，他的武功絕不會太差。

阿含不差，阿含從未輸過。

剎那間阿含面如金紙，周遭三人武器被拑制一時原地不動。

「別管兵器！散開！」莫閑大吼。

阿含也大吼。

「唵。」

佛門真言。

如來與大衆中廣説法時，自在無畏，故號師子。

「如來正音獅子吼神功」

獅子一吼，百獸皆死，喻佛說法，魔外消亡。

連同朱雀在內四人，猝不及防下如雷貫耳，氣血震盪真氣散亂。

石頭兩腳一軟，雙眼一黑整個人直接跪下。

「真礙事。」阿含冷哼一聲，扭頭擒拿橫臥地上的朱雀。

一步，兩步。

「喂，廢物。放手。」阿含說。

石頭不說話，只死死捉着阿含雙腿。

「臭小子，快放手！別管朱雀那女人！」莫閑喝住石頭。

石頭眼中沒有師父。

他知道師父不會死，至少不是這一日，能威脅到莫閑安全的人，天下不出兩手之數，江湖風雨飄搖，卻到今日都吹不倒那座破爛木屋。

要是真有危險，莫閑早跑掉了。石頭確信這件事。

石頭眼中有兩個人。

小雲和小吉。

石頭和她們都是孤兒。

但又有些許分別。

石頭原名石大牛，石家村人氏，山賊洗劫後餘生，找上莫閑為其報仇後，改名成為莫閑唯一徒弟。

小雲小吉沒有姓。

她們的父母賣掉了她們，在她們尚是嬰兒的時候。

九歲的時候，她們的主子飲醉了酒，又吸了少許五石散。

她們的主子很喜歡小女孩。

於是他死了，被兩柄刀捅在喉嚨。

沒了主人的兩位小女孩只好外出謀生。

謀生不是一件容易的事，雖然她們沒甚麼謀生本領，但世上有兩種最古老的職業，既容易上手，能賺的錢還不少。

殺手，或者妓女。

她們選擇前者，畢竟兩人有點經驗，做生不如做熟。

幾年後，她們遇上了葉飄，葉飄湊巧是個小器的人，沒收錢就不願下殺手，湊巧他是個笨人，聽信女人的話，總是手下留情。

葉飄的師侄更笨，因為一對不相干的姐妹身世可憐，不自覺地立願保護她們。

男人就是那麼白痴。

多年之後，某個人死了在石頭懷裡，聽了那人的遺言後，才總算改了那副軟心腸。

現在的石頭，很憤怒，很想打趴眼前的長髮僧人。

在石頭眼中，手刀從天而降。

那隻手掌在視野無限放大。

遮天蔽日。

密宗大手印，無量廣，無量大，無量威德，身口意三密合一，立地成佛。

突然，風聲鶴唳。

巨大白鶴沒有展翅，反而如仙家飛劍從上而下直啄阿含頂上。

手印轉而往上，拍開白鶴，後者靈性地清嘯兩聲似是叫痛，把騎在身上的道人甩下後馬上飛走。

道人摔了一跤，喝喝罵罵起來拍掉身上泥沙。

「道士？能騎鶴的......有點道行嘛。」阿含笑道。

道人扭頭向莫閑招了招手，算了打了個招呼。

也算是接上這爛攤子。

「比不上阿含道友，傳聞金剛轉世還真不是空穴來風，那種反應速度，近乎佛門神通了。」

「少廢話，我和道士沒話聊，來個道姑還差不多，你想怎樣？」

「不怎樣，貧道受朋友所託，照拂那位朱雀姑娘。」

「荒謬！朱雀自小在寺內長大，那有甚麼道士朋友！」

「貧道知道閣下不會相信，不過沒關係......」

阿含沒耐性和男人聊天。

大手印已拍在道袍上。

道人像張紙一般飄起，又落下。

「唉......㕷修行之人，動手非貧道之願。」

阿含看着手掌。

毫無擊中肉身的手感。

力道全被卸去了。

「你這傢伙.....到底甚麼來頭。」

「貧道黃初平，不太會打架，請阿含閣下手下留情。」

道人黃初平捋起袖子，擺上無極樁，腳踏道門禹步，然後雙手抱圓成抱丹之狀。

筋骨齊鳴，猶似龍虎低吟，嚇飛滿林飛鳥。

道經有曰：丹成而龍虎現。

做功課做做下走來寫文 睇我幾勤力

我唔想做功課呀

黃大仙

打文好過做功課啦

有神快拜

耶誕就到耶穌幾時再出場

視乎我有幾勤力

依家多角色到癲 不過好正

咁計落去莫閑同葉飄其實係勁到咩位 定係佢地只有暗殺算係top

耶道佛出曬
笑面佛唔通同佛門有關

好正阿

莫閑葉飄應該係出場人物入面最top

自己完故入黎吹水

下一個故出之前都冇乜嘢好做咪黎吹下水

飄師兄好打就一定架啦 莫閑就食腦到癲
但新出既角色好似都好勁

下個故都係武俠？

唔啦 寫下其他嘢都好

文筆故事都好正

加速

天才大多有一種通病。

驕傲。

不，不是驕傲。

是無聊。

無聊是一種病。

你們做不到？這種事情能難倒你們？

七十二絕技？唉，我用半個月才練好二十七種。

練兵器幹嘛？羅漢伏魔棍陣？倒不如用拳頭方便，反正用甚麼都是我贏........

我是怪物？

你們才是廢物啊.......

常人看到高山阻路，會找山路。

愚公開門見山，會想辦法移掉。

莫閑看到山，不感興趣，山後面的景色，江湖下的暗湧，他都不關心。

阿含看到高山，下一步就會在山頂看着腳下眾人苦苦如蟻攀附。

人生而平等，從來不是指天賦。

有種人只會把背影留給眾生，在人生路上登高漫步，讓其他人追趕，然後絕望。

阿含認為自己是這種人。

他錯了。

道人雙手外撐，形似金丹混元無漏。

阿含找不到破綻。

不管如何搶攻，身前道人架勢依舊形神不散，毫無煙火之氣，把阿含千般攻勢見招拆招。

石頭倒在地方，近在咫尺觀看兩者交手，眼花繚亂之極，卻也不顧傷勢全神觀戰。

阿含氣勢洶洶如旭日初升，逐步攀登直到如日中天，佛門武學精粹不在精妙，貴在樸實無錯，無險手，無詭招，不管對上世間任何門派，佔不上便宜但也吃不了虧。

阿含全力旨在搶攻，漠視防守。

接下來場面耐人尋味。

根本沒有一來二往攻防廝殺，道人甫一撘手，雙手仿佛和阿含雙手同氣連枝，兩者不斷推磨拉扯，似捉蝦，似摸魚，似磨盤，就是不像打架。

即使兩人偶有分離，也似是藕斷絲連，瞬間又再糾纏不清，難分難解。

外行看熱鬧，內行看門道。

石頭自然知道兩人絕不在玩耍，推扯迎送之間內勁鼓蕩甚至形成清風向四周吹彿，但同時根本看不穿兩人攻防精妙之處。

但那也不要緊，石頭竭力把這情景記在心底，總有一日能參透䓢中玄妙。

至於莫閑，在僧道兩人糾纏十數招後，已經笑容滿面，有意無意間放下防衛。

連夜叉也嘆息一聲，收劍回鞘。

「夜叉兄，要不賭一手？我押那道士。」

「這局賭不成。」

「哦，怎麼能不成，小賭怡情嘛！」

「賭不成......因為我也押那道士。」

莫閑仰天大笑，又伸伸懶腰觀戰，不再理睬夜叉。

兩人也知道，縱使他們出不出手，也沒有甚麼意義了。何況，別人的事，意思意思好了，不用真拚命仗義。

阿含實在攻不進，決定一退再退，切斷和道人之間橋手。

「臭道士！你只守不攻算甚麼意思！」

「沒甚麼意思......切磋切磋一下，沒必要頭破血流嘛！」

「老子就喜歡流血！」阿含猙獰一笑。

「唵嘛呢叭咪吽⋯⋯」

梵音起，金剛現。

金剛怒目，所以降服四魔。阿含面相徒然大變，散髮上竪，眼中似有烈火燎原，凶暴威猛諸邪退散，活生生的一尊佛門金剛法相。

金剛踏步。

六道之中，無遠弗屆。

足足七步距離一蹴而就。

「神足通......」道人立掌護住面門，依養被阿含擊退四丈開外。

黃初平甩了甩發麻手掌，開口道：「看來真要受點傷了⋯⋯」

「受傷？再不走就是要命的事！」

「嗯......放心，貧道輕易不殺生，要不了命。」

阿含聞言，氣勢更如火上加油，正要搶攻，卻聽見一陣細碎雷聲。

阿含抬頭。

天清，氣朗。

雷聲不從天降，反由地起。

道人先是道袍無風飄逸，身上龍虎低吟聲越發尖銳細密。

「都天雷公，赫奕乾坤，神龍協衛，山嶽摧傾，邪神魔魅，敢有張鱗，雷公衝擊，碎滅其形，鬼怪盪盡，人道安寧。急急如律令....」

青天白日之下，猶勝風雨飄搖。

道人念咒掐印，精氣神三花聚頂，一時間雙目神華攝人，身上有如有雷滾走。

在場眾人功力紛紛聽見一股鼓聲大作，來自道人心房起伏。

聲勢浩大似乎真有雷公擂鼓。

常人心跳到了這程度，恐怕早已七孔流血暴死。

仙佛本來都是人，但他們做到人做不到的事。

所以他們是仙佛。

阿含剛剛感到拳頭接觸道袍，下一剎發現身前竟是空無一物，道人似是憑空消失。

後背雷聲浩瀚，鼓音壯闊更勝軍陣戰曲。

未待反應，阿含已失去意識。

「五雷正法—雷切.....真不想用這招。」道人扭了扭手腕。

黃初平收起功力，重新鴉雀無聲。

加速

毒撚過節唯有打文

雷切

個個都識法術

武功定法術睇你點睇 六脈神劍同法術有咩分別

頭文字D都有
Btw雷 ⋯定⋯千

煲緊witcher3 做緊twiss支線任 twiss定yen

咁就要睇下你有無玩witcher12喇

決定睇一次原著先繼續玩

睇原著就揀yen啦

梗係yen喇
唔好兩個屌哂啊
Bad wnd重玩就唔好喇

皇帝壽辰，普天同慶。

那一夜風很大，夜很冷清。

南方的氣候總是潮濕，潮濕的空氣帶來蝕骨般的冷。

似有還無的寒意，在骨子裡流竄，有點難受，但久而久之便能習慣。

就像孤獨一樣。

他騎着馬，在風裡睡覺。

他實在有點累。

傳聞他有狐狸的狡滑，毒蛇的忍耐，蒼鷹的狠辣，以及孤狼的靈魂。

這野獸只是披上了一張名為白凶的人皮。

這人據說不用睡覺，不會疲倦，飲血酒，食生肉。

誇張的傳聞總有其道理，卻永遠不等同現實。

至少他會累，需要睡覺。

夢是一道門，通往做夢人的渴望。

那長髮如墨漆黑，猶如一片夜空。

眉頭微微輕鎖，雙目透着懶散的媚意，像貓一樣欲語還休，勾引了冷酷的狼。

狼上勾了。

狼伸出爪子，撫弄她的長髮，她乖巧地依偎。

理智打碎了夢，碎片散落到不可知之地，等待孤狼下一次到來。

白森森的刀子刁鑽刺向皮甲夾鏠之間，從那個角度正好能刺進心臟的位置，握刀的手穩如鐵鑄。

孤狼剛從夢中回來，又快要到另一個世界。

生死重於泰山，生死輕於鴻毛。

沒有人知道自己是泰山還是鴻毛。

白凶也不知道。

如果我死了。

如果她知道我死了。

她會哭嗎？

如果我知道她知道我死了後會哭。

如果我知道她知道我死了後不會哭。

白凶扭斷了來者的手，抽出後背的劍補上一劍。

「你是甚麼人？」

「殺你的人。」

「哦。」白凶說。

瘦馬揚腣慢步，獨留一個半死的人。

白凶摸了摸鬍子，發現已有一段時間沒有刮。但比刮鬍子更逼切的是半斤烈酒，三斤牛肉，以及一個本該死去的人。

冷月，孤狼，瘦馬。

尋常人家的門外，有個不尋常的客人。

咯，咯，咯。

應門的是一個女人。

「我找葉飄。」

她的瞳孔擴張了五倍，於是白凶沒有再聽她的說話。

「別緊張，我沒有惡意。」白凶說。

女人像是被甚麼東西拉走，沒有再出現在白凶眼前，原來的位置被一個死人取而代之。

死人不會說話，除非人沒有死。

「你找我？」

白凶點頭致意。

冬天的夜最適合飲酒，酒能暖身，由其是十年以上的烈酒，光是酒香也能讓人暖和起來。

飲酒不能空肚子，否則傷腸胃，酒需配肉，肉要肥，油脂被烈酒化開的滋味最是痛快。

於是白凶的眼前有兩大桯五加皮，三大盤半熟的醬牛肉，一個活生生的葉飄。

白凶和葉飄沒有聊天，相比對方的近況，酒肉更加吸引。

白凶很享受酒肉。

在食的時候，他才能把注意力集中在「食」之上，與食物無關，「食」本就是讓人愉快的事。

貪狼所貪的不單單是錢，還有生存所需的一切欲望。

「愛」能不能算是生存必需?

「朋友」又算不算?

葉飄以窗外雪景佐酒。

「你看甚麼？」葉飄說。

「沒甚麼。」白凶說。

他有一種感覺，他忽然知道葉飄不會再當殺手，他覺得這和剛才那女人有很大關係。

「你師弟......帶下任七殺進行試煉，頂上你的位置，若是順利，你的買賣便會有人接手，只要有人替皇上辦事，你的死活皇上似乎不願追究。」

「這皇帝不像話，若換作先帝，知道我可能活着，絕不會任我天高海闊。」

「這位陛下年輕，心中還有仁義。」

「何況我沒有威脅，倒不如裝糊塗送人情給莫閑。」

白凶聳聳肩，對皇帝的城府不予置評。

「你的狗鼻子倒真靈，這兒都能找到。」葉飄說。

「江湖忽然多了有關三絕的話本小說，尤其是鐵一心的事蹟。」白凶搖搖頭。「了解鐵一心的人不多，其他人也沒有那種閑心。收窄範圍層層追查之下，發現了你這狗窩。」

「咳......娶了老婆，又不殺人了，總得有點營生。」

「........」

「還有別的事嗎？」

「把七殺信物還予皇帝，這玩意挺重要的，另外，有聽過最近西域來了位聖人到中原傳教嗎？」

「聽過，沒興趣。」

「那就罷了。」

白凶收回「七殺」信物，準備覆命。

看著葉飄夫婦送別自己，白凶沒有多說，他羡慕，但不嫉妒。別人的精彩是別人的，機會只留給有機會的人，人的自由限於有限的選擇，相對較好的選擇總是不多。

貪狼有別七殺，和皇帝沒有牽連太深，純屬生意買賣，只是湊巧皇家是天下最大的金主而己。白凶隨時可以洗手不幹。但相比葉飄，他沒有歸隱的理由。

如無意外，人生沒有選擇。瘋子自覺看穿了命運，真正看穿命運的人都瘋了。有人以為自己的選擇在反抗命運，因為命運的劇本從不示人，這正是命運最大的憐憫。

白凶沒有糾結這種問題，他比較在意腰間的錢袋子輕重，下一頓飯的下落以及她的態度。

廟堂太高，江湖太遠。衣食是命，她是運。

他的命不算好，運氣更差。生活又是一根鞭子，在後頭狠狠鞭撻，趕着他遠離夢想。

葉飄的人頭還挺值錢，葉飄的妻子正挽着丈夫的手，想必擋不了孤狼的快劍。他認為殺死葉飄天經地義，曾當殺手的人絕對有該死的理由，但他忽然沒了殺人的心情。

這本是最好的時機，但白凶發現那女人很礙眼，雖然長得漂亮，而且温婉賢淑，偏偏肚子鼓了起來，破壞了本該纖細的身段。

不出手是對的，也許葉飄比以前更強，有反殺自己的可能性，何況我飲了酒，劍不比平常快。他為自己放棄委託找了個理由。

風仿佛從天邊吹來。

孤狼的路正好逆風，風中的沙子磨礪着他的臉。

白凶摸着肚皮，他知道肚子很快會餓，只好原路返回京師，尋找下一宗委託。

夜叉扛着阿含離開了。

「黃真人，為了這朱雀還真費勁嘛。」莫閑說。

「貧道答應她爹照看她，不得己只好動手。」道人嘆了口氣。

「反正多謝真人出手了，劣徒尚算全身而退。」

「依貧道所看，這塊石頭......有點得意忘形了。」

躺在地上一旁的石頭臉紅了紅，不好意思地搔搔頭。

莫閑心中暗驚。

道門的「得意忘形」，佛門的「目空一切」，墨家遊俠的「墨守成規」，諸如此類本用於貶義的字都實在是了不得的讚許了。

「真人謬讚了。」莫閑拱手。

「此子天賦根骨尚可，心性倒是不俗，可惜已有師門，不然貧道還真想多收一名弟子。」

「我不當道士! 何況道長你年紀比我大不了多少嘛! 當我師父怪怪的。」石頭忍不着插咀。

「小孩子滾一邊涼快，別吵着大人聊天，沒大沒小的。」莫閑馬上接話。

莫閑嘴角禁不着抽搐，生怕石頭開罪道人，若說眼前的道人沒有一甲子以上歲數，打死莫閑也不相信，甚至再多一甲子也有可能，道門真人的年歲，從來不能以外表判斷。

老妖怪的脾氣，莫閑實在不願以身猜度。

「對對對! 貧道還年輕嘛，當你哥還差不多，當師父實在怪怪的，哈哈哈哈哈.....」

黃初平邊是大笑，又伸手摸摸石頭的頭。

後者的血氣瞬間暢通，本已被阿含震得麻木的經脈有如回春，真氣似江河奔流，四肢百骸充塞了力氣，甚至比受傷前更暢通。

「天上白玉京，十二樓五城。仙人撫我頂，結髮授長生。」據說劍仙展太白十二歲時登頂武當山時所唸的詩。

活蹦亂跳的石頭，隨手抬開道人的手掌:「不要摸我頭，我不是小孩子。」又馬上跑到一旁照顧朱雀師徒三人。

道人又大笑起來。

莫閑差點被氣死，卻在道人面前發作不得。

天大的機緣，被石頭像扔垃圾般趕走了。

「別怪那孩子，這種揠苗助長的手法未必是好事，武功能練到極緻的人，從不在乎這種外物，那位天才劍仙也不例外，仙人傳功只是加快了進程，石頭無意拒絕了也許是命數。」黃初平說。

「那小子那麼笨，活該沒這機緣。」莫閑只好點頭稱是。

「接下來辛苦了，按規矩三教中人不應插手朝廷試煉，這次湊巧和佛門有關，貧道才能鑽個空子出手，想必快會被那群儒家讀書人煩死貧道。反正貧道也算是還了她爹的情份了，以後你們自己小心。」

「在下記住了。」

「還有，這是你的。」道人袖子一翻，向莫閑遞上一卷泛黃書冊。

「這是......」

「張靜的練丹法門，怎麼處置隨你喜歡，貧道猜想那位侯爺早晚會找上你。」

「她......」

「性命無虞，只是無緣江湖事了。」

「這.....也好。」

道人乘鶴而去。

文呀

石頭好型

一日兩篇文 我係咪睇錯左啲咩

毒撚無街去

白狼
個坑開得越大越爽

一齊毒

好撚正!!!

推

日有所思，夜有所夢。

「你醒了。」

朱雀睜開眼，疼痛像針一般刺着她，直入她的靈魂。

「你爹還真了不起，居然認識那種高人，那道士修為當天師都有餘。」莫閑不自然地笑着。

「哼，誰希罕這種爹。」朱雀不屑。

「石頭，朱雀大姐說夢話時喊了多少聲爹？」莫閑的臉很欠揍。

「十八次。」石頭說。

「怎會那麼少？」莫閑奇道。

「之後我懶得繼續數了。」石頭搔頭。

火光旁的朱雀，臉映得赤紅。

莫閑不再調侃朱雀，因為沒有意義。別人的心情從不比他的酒瓶更重要。

但他實在羡慕這父蔭，不像鐵一心那老不死，滿天下都是仇家，黑白兩道都不待見他這一脈，由其與花有容相比，實在差天共地，百花谷的門人那怕是個殘廢，全江湖都不敢開罪。

「快到京師了。」莫閑說。

「嗯。」朱雀悶哼一聲算是回應。

「坦白說，你不適合當殺手，武功好是一回事，當殺手是另一回事，回寺廟當個護法受供奉對你也許較好。」

「可笑，笑臉佛竟然如此苦口婆心。」

「唉，我的心腸實在太好，見不得妙齡少女受苦。」

「你只是怕我出了事被人找麻煩。」

「看你這脾氣，客套說話不好好說，早晚碰釘子，混甚麼江湖。」

「放心，即使我死，沒有人會找你算帳，我娘被仇家殺了，那混蛋都沒出現過，殺妻之仇都不在乎的人，想必不會在意女兒的死活。」

莫閑默然。

他敢在一拳和尚面前耍無賴，卻絕不在女人發悔氣時撘話。

唯女人與小人難養也。孔子聖人都怕女人。天大的道理在女人面前都是狗屁。

何況是朱雀這種女人。莫閑深深後悔不把朱雀綁架起來雙手奉還予白馬寺，若皇帝怪罪大不了挨罵幾句，被其餘七殺奚落一番，反正莫閑臉皮厚，總比惹麻煩來得好。

「如無意外，三五日內足夠到紫禁城面聖，好好休息。」

朱雀不理會莫閑，只管抬頭望星。

有人說人死了會變成天上的星星，於是她有一個習慣，每逢星夜都在天上找尋自己的母親，特別是受委屈的時候。

沒有人會覺得朱雀會幹這種事，有時連她自己也覺得幼稚，但她還是那麼做了。

萬一母親能在天上看到？

京城是個熱鬧的地方。

一男一女兩個色目人大眼瞪小眼。

男人滄桑落拓，麻質長衫破破爛爛，又縫縫補補，頭髮披肩，一把鬍子糾纏不清。

這樣的一個人，卻處處充滿乾淨的感覺。

因為他的眼神。

任何人都得承認，那雙眼神比湖水還要清澈。

若說他的眼中還有甚麼情緒，那就是愛。

不是男女情愛。

是無私的大愛。

「怎麼你在京城鬧事？」男人開口。

女人低着頭，很是倔強。

「保羅兄，不要怪貞德，那群和尚道士的騙財模樣的確欠揍。」

插話的人布衣草鞋，相貌平平，腰間掛劍是其唯一特別之處。

他的人普通，劍卻很奇怪，不但無鞘，而且無鋒無銳，連劍尖也是鈍的。

「墨兄，不要偏袒她。」保羅說。

不待墨姓男子開口，貞德說：「那群道士和尚儉財也罷，還要騙色！甚麼交合轉運，秘密灌頂的鬼話，中原的修行者真不堪！」

「樹大有枯枝，佛道兩教在中原枝葉茂盛，總有不少害群之馬。」墨姓男子點頭。

「世人都犯罪.....虧欠了衪的榮耀........」保羅嘆氣細語。

墨姓男子拍着保羅肩頭。

「墨兄，多謝你，若非墨家引薦，我還真沒機會到皇帝眼前傳道。」保羅說。

「中原人有句話大恩不言謝，何況這不全是無償幫助保羅先生，貴教義理與我墨家學說異曲同工，老實說，墨家式微千年之久，君王家只對墨家機關術感興趣，江湖人只懂墨家劍法守勢天下第一，墨家義理......快要死去了。」

「真理是不會死去的.....即使天地廢去，真理也不會廢去。」

「先生是聖人，墨家願為先生傳道鋪路，中原有一個好處，對宗教管制甚少，佛教道教拜火教摩尼教都能在中原扎根，只要先生能在聖上面前一鳴驚人，貴教定能在中原落地生根，我墨家也可借此復興。」墨家家主眼神像火一般燃着。

一旁的貞德看着保羅，目光似鐵。

保羅看着京城，人來人往。

聖人無常心，運心若鏡，反照人心鬼魊。

西域和中原，根本沒有分別。

有血氣男兒邂逅佳人，油腔滑調弄上床頭，冷落家中髮妻，更視為男子本色風範。

有二八佳人賣弄風情，視群下之臣如玩物，呼來喝去任其舞弄，更甚者以美色作本錢名利雙收。

有為人父母榨盡子女價值，自待長輩控制後輩一切。

有子女長大成人任由慈父慈母危疾，把養育之恩視若草芥。

讀書人十年寒窗，一登龍門為官，隨即魚肉百姓。

商賈之流囤積居奇，對窮人吸血抽髓，無良商人甚至以假亂真倒賣次貨害人。

江湖中人打家劫舍，濫用私刑，美其名為「劫財濟貧」「替天行道」。

三教中人欺世盜名，修錢財修美色修名利就是不好好修道。

有人放縱可羞恥的情慾，存邪僻的心，行那些不合理的事。

裝滿了各樣不義、邪惡、貪婪、惡毒；滿心是嫉妒、凶殺、爭競、詭詐、毒恨；又是讒毀的、背後說人的、侮慢人的、狂傲的、自誇的、捏造惡事的、違背父母的、無知的、背約的、無親情的、不憐憫人的。

他們雖知道行這樣事的人是該死的，然而他們不但自己去行，還喜歡別人去行。

太多禮法，太少道德。

太多謊言，太少真誠。

世人都有罪，沒有義人，連一個也沒有。

「懺悔吧.......」保羅閉目流淚。

新年快樂

讀者們新年快樂

2019仲有讀者

2019我都未棄故

2019都未有故名

真係

新年整返篇賀賀佢喇

要連續番十幾日工無力諗野

push下

助推

唔好棄故呀

岩岩放工飯都未食

今晚睇下狀態點

好忙呀

3號番工番到下星期五

買左rdr2未?

約左個巴打過兩日交收

放心 無咁忙會出左文先玩

真係好好玩 而家收工返屋企打獵

希望唔好又後悔

Steam已經好多驚未玩

我部ps4都有十幾隻驚買左未得閒玩

遊玩時開心一點不必掛念我

當生命有價，死亡便有了報酬。因此殺手誕生了。

據說兩位江湖前十的恐怖殺手最近在葛城消失，這令很多人鬆了口氣。甘一田再可怕終究是個守律法的人，堅持不殺人的神捕可敬卻不可畏。

城外風沙很大。青天和黃沙涇渭分明，又界線糊
塗。

有個人騎馬而來，像在漫天風沙中的一點塵，卻又顯得格格不入。

只因他的孤獨，活像一頭離群的狼。

風吹得他的衣裳獵獵作響，馬匹逆風而行，遵從主人的堅定意志。

心有多堅定，力量便有多強。

十二月，大寒。

每年這時候，白凶都會到葛城一次，和她初遇的那一日，他殺了一個該死的人，但得不到應有的報酬，於是他只得餓着肚子。

他學會了一個道理，吃飯結帳的時候，武功是最沒用的玩意，至少還比不上一個女人的同情。

後來他跟一群烏合之眾交上了朋友，江湖人最初喊他們「野狗」，後來改了稱呼叫「貪狼」。

貪婪的貪，狼群的狼。

孤狼走進酒館。

酒是一種雅俗共賞的玩意，既有十文錢半斤的粗劣燒刀子，也有廿兩銀一壺的百年佳釀，不論貧富都能享受飲酒的樂趣。

酒是好東西。

酒館很靜，時候尚早，只有白凶一位顧客，對此他挺滿意，他發現自己漸漸不喜喧鬧的環境。

熱鬧的孤單最孤單。

白凶不是富有的人，從來不是。換成葛城其他地方，絕不應點上眼前十年陳的竹葉青。但潛龍城寨是無稅之地，沒有抽稅的酒比水實在貴不了多少。

何況酒館的酒總是兌水。

酒不算好，酒保好。

酒保是個女人，有着幾分姿色，這是酒館生意的來源之一，畢竟美色永遠是女人最大的武器。

白凶飲着兌水的酒，沒勁地搖了搖頭。

「客官不滿意？」

「沒甚麼，酒不錯。」

酒保看出白凶的眼神，反正不會是「不錯」的眼神。

「客官不要見怪，生意難做。」

「嗯，明白。」

「你不會明白。」

白凶點點頭不作回應。

「以前的惡霸也收保護費，卻總有個限度。」酒保繼續說。

「有趣，原來惡霸還會自制。」白凶漫不經心。

「以往的惡霸一旦事情做大了，總會莫名奇妙死掉，說不定真有隱世高人仗義出手。」

白凶似笑非笑，想起一對麻煩的師兄弟。

門外徒然響起馬蹄聲，快馬於門前止步，從鞍上跳下一個凶悍的男人。

看着來者不善，但反正與我無關。白凶心想。

但白凶總算明白酒館冷清的原因，美人和美酒甚少沒有捧場客，除非隔壁有着更美的女人，更醇的烈酒。

接下來的事情很無趣。

酒館老闆早死，遺下美麗的遺孀，遭惡霸欺負，逼得遺孀生意冷清，為了糊口，說不定就要因此就範。湊巧葛城兩尊殺手大爺失蹤了，何況可憐的遺孀根本沒有請人解決麻煩的錢。

又是欺男霸女，又是恃強凌弱。

人之慾，不是衣食住行，就是酒色財氣，實現慾望需要力量，擁有力量的人卻大多缺少自制。恃強凌弱就是天經地義。

老掉牙的故事總是無間斷上演，白凶沒有興趣參演，因為那女人沒有錢。

於是白凶看着惡霸威逼利誘，那位美婦人一直低着頭，眼神隱悔之極。

白凶決定離開，因為那惡形惡相的男人老盯著他。

惡霸能忍耐一個遺孀的固執，不見得會對不明來路的外鄉人保持友善。

他決定去梧桐院，探望一位故人。

京城關隘壯闊雄奇，饒是莫閑，也為看過不只一次的場景感嘆。

其餘人包括朱雀也是目瞪口呆，尉為奇觀。

按五德終始說，本朝屬火，崇尚朱紅色，城牆於開國建都之際塗上朱砂染紅，既是附會陰陽家學說，也蓋掩了城牆之上斑斑血跡，因此京師首都有名「赤都」，名聲在外遠播西域蠻荒之地。

中原歷史頁頁不離兵戈，史書白紙黑字之間，聳立了屍山血海。天知道首都之土曾流了多少熱血，埋了幾多大好兒郎，磨礪出多少武功高手。

開國立朝之後鮮有大戰，承平日久之世始終出不了「三絕」般的怪胎，江湖再不見救國救民的傳奇大俠，廟堂上也再出不了軍功卓越能流傳千古的名將，反而文教大盛，三教九流中人大放異彩，既是百家爭鳴，也是互相採長補短完善自家學說。

亂世重武輕文，治世重文輕武。

莫閑覺得這是好事，因為在亂世中請殺手辦事的人不多。

聽說這次皇帝壽辰還有西域聖人朝拜天子，借機在皇帝面前展示神通傳教，不僅滴血入清水化酒，更和在座列席的三教中人即席來一場辯論，皇帝問及西方教於中原何用，聖人云「補儒正佛」，皇帝大悦，下命聖人保羅及其門徒編書立說上獻。

莫閑不關心文壇，但隱約感到風雨驟來，說不定會有大買賣。

但眼前要先解決朱雀這檔麻煩事。

「到了，這是玄武門，跟着我到御書房見陛下，試煉便完滿結束了。」莫閑說。

朱雀扭扭捏捏，額頭冒汗，欲語還休。

「怎麼了，跟着我，若你跟不上腳步，老子自行面聖，試煉便功虧一簣。」

「見皇帝...該如何行禮？」

莫閑仰天指着朱雀大笑，心想能看到這婆娘的緊張樣子，總得好好嘲笑一番，至於當年面聖前跟當年還是太子卻裝成太監的當今陛下飲酒打架之類荒唐事，自然爛在肚子中死活不提。

朱雀緊握拳頭，若不在皇宮，恐怕早己動手。

「禮儀嗎.....」莫閑摸着下巴笑着。

朱雀渾身打顫，未待反應，箭矢一穿紅衣而過，只勉強躲開要害之處。

朱雀不顧傷勢，扭頭向發箭方向窮盡目力。

眼光所及極限之處，箭手正調整弓弦，好整以瑕。

四周本是立正戒備的羽林軍蜂湧而至，對莫閒依舊不聞不問，只對朱雀一人嚴陣以待，伺機而動。

「我都說了，跟上腳步面聖，禮儀甚麼的.....你有命能跟上再說。」

莫閑頭也不回抬步。

遲到要用字數撘救

赤都
Red keep

罰你出多一篇文

好睇

D文筆好撚有意景

最好睇既武俠故

不解釋

唔好阿 我唔想棄故阿

當局者迷，旁觀者清。

朱雀身處羽林軍包圍之中，既要環顧四週甲士以防圍殺，又得以眼角餘光注視遠處弓手，險象環生。

至於莫閑作壁上觀，心中已有破陣之法，只是口中不提半句，悠悠踏上青磚準備面聖。

御書房。

皇帝閉目養神，靜待玄武門的消息。

「參見皇上。」

「說。」

「朱雀已被羽林軍包圍，先被宋中發冷箭傷得不輕，正負傷頑抗軍士圍捕。」

皇帝嗯了一聲，從抽屜中掏出一雙酒杯。

酒醇似水，清幽靜謐，看似深山溪水，偏偏透出綿綿米香。

清水尚且有四萬八千蟲，烈酒純淨無垢。

酒是神聖的。

所以辦喜事有喜酒，喪事必需奠酒，結拜時要敬酒，請罪時有罰酒。

七殺立誓則飲血酒！

莫閑半跪於地，鼻翼貪婪地扇動著，把滿室醇酒吸入肺腑。

皇帝不急不緩，親自倒出兩杯酒。

他的手不壯，但很穩，酒不差分毫剛好滿載，杯口酒水平整如鏡面。

武夫砌磋，只需擺出架勢，大抵可知功夫斤兩。酒鬼對飲異曲同工，觀其倒酒功夫已知酒齡深淺。

半跪的莫閑笑說：「陛下這些年沒少飲酒。」

皇帝也笑了。

他欣賞莫閑，與莫閑的武功無關，酒味相投比較重要。

自登基開始坐擁天下，卻找不到陪他飲酒打架的人。沒有知己，連酒肉朋友也沒有。

這算不算可憐？

當然不算，有福分當皇帝的人絕對沒有自憐自艾的資格。

這才是可憐。

「不飲酒，朕怎麼日理萬機？」

「聖上英明！」

「少來這一套，當年你入宮一口一句龜孫子，朕很是懷念，快開口罵朕。」

「草民不敢！」

皇帝看着跪地的莫閑，目光漸冷。

莫閑還是莫閑，我....已是朕。

跪着的，和坐着的，當不成朋友。

「平身吧。」皇帝意興闌珊。

「陛下，朱雀還未過來。」莫閑說。

皇帝自顧自把玩小刀。

刀柄通體赤金，吞口處五爪金龍活靈活現。

「陛下對朱雀如此有信心？」

「是。」

「那小姑娘憑甚麼？」

「憑她的血脈，他們的後人絕不會如此敗走。」

「她娘是佛門八部護法之一，的確了不起。」

「她娘親了不起，單論武功勉勉強強能配她爹，至少有交手的資格。」

莫閑強忍着震驚不解，扭頭面向門外。

朱雀雙刀拄地，面上血痕交錯。

「我...到了。」朱雀說。

莫閑無言以對，領着朱雀跪拜。

好多文

超級血統人

父母幹

正仆街

黃昏時的葛城很浪漫。

夕陽徐徐沉海，火燒雲燃着鮮紅，偶然夾雜藍紫色的雲彩。

三兩隻蒼鷹翱翔紅雲之間，盤旋不休追追逐逐，海平線無邊無際反射出耀眼金光。

圓月低調地躲在彩霞深處，靜待屬於她的夜。

這個時侯，白凶理解了葉飄為甚麼總在黃昏殺人。

如此景色作為背景，即使是殺人的髒活，都帶有種似有還無的詩意。

站在梧桐院的大門外，孤狼居然有點膽怯。

男人到煙花之地的理由不多，通常只有一個，而白凶是個例外，也許因為他總是個怪胎。

他有人的智慧，狐的狡詐，猴的敏捷，蛇的忍耐，以及孤狼的堅韌靈魂。不管是敵是友，認識白凶的人都不得不承認他的特別。

但他也會肚子餓，初出江湖的白凶沒有名氣，沒有人脈，沒有生意，沒有賞識他的伯樂，何況當時的他還沒有成長至千里馬的價值。

子曰: 「倉稟實而知禮節，衣食足而知榮辱。」

對於飢餓的人，道德連玩笑也稱不上，何況白凶從不認為自己是個君子，他有原則，但這不包括光榮地餓死。於是他想出吃霸王餐這個辦法，但他沒有選擇到饕餮樓，畢竟人家對付白吃的人有經驗，饕餮樓有先付錢再上菜的規矩，也沒有食客覺得不滿，劉昂星的廚藝值得這個資格。

到梧桐院吃霸王餐聽着可笑，卻也聰明，沒有太多人想到有人會到妓院騙吃騙喝。

他飽吃一頓，然後沒錢付賬。

被打斷一條腿後，正在被送官治理前，年輕時的鳯凰出面救下了他。

這是白凶每年來葛城的原因，風雨不改雷打不動。

遠道而來的他，沒有帶上重禮，因為對方是鳯凰。

論財力，十個白凶都比不上鳯凰。

他只摘了一株花，因為她喜歡花。

冬天不是個開花的季節，他只能找到梅花。

他安慰自己物輕情意重，比拼財力實在不是他的強項。

希望她會喜歡。白凶想。

梧桐院頂層。

煙霧彌漫，因為鳯凰在洗澡。

浴盤四面屏風包圍，又有一面等人高的鏡子立站鳯凰浴前。

她自小喜歡照鏡子，因為她足夠美麗。即使出浴之時，她也喜歡看着自己出浴的樣子。
自小莫閑和葉飄都取笑她自戀，她不在乎，她認為能自戀是一種福份，自戀的人代表充滿自信，至少他們自愛。

鳯凰站起來，細看自己的裸體。

自然，原始，致命的吸引力。

裸體有種最原始的吸引力，沒有人能否定這一點，縱使是個醜陃肥胖的醜婦，若當眾出浴也會無數人圍觀，即使他們明知道會後悔，卻也忍不住好奇，因為這本就是刻在血脈深處的本能。

鳯凰當然不醜。

鳯凰很美麗。

裸體的她能讓無數男人為之着迷乃至瘋狂。

但她不滿意。

這樣的女人，在這樣的景色，本該躺在丈夫的懷中纏綿，渡過一個醉人的夜。

她卻獨自對着鏡子，欣賞自己的裸體。

若有個男人敢在現在向她面前求婚，說不定她真的就會點頭。

她已無數次幻想自己坐上大紅花驕，頭戴鳯冠身披嫁衣的模樣。

踏，踏，踏。

每個人都會走路，每個人都有獨特的步伐。

未待白凶敲門，鳯凰的聲音已響起。

「白凶?」

「對，白凶。」

「等着，我得穿上衣服。」

於是白凶只好在門外等着，閉上眼睹以防忍不住從門縫偷窺。

「久等了。」鳯凰推門。

其實他沒有等上太久。

因為鳯凰穿着實在不多。

「送你的。」白凶獻上一株梅花。

「這是.....梅花?......驛外斷橋邊，寂寞開無主，已是黃昏獨自愁，更著風和雨。

無意苦爭春，一任群芳妒，零落成泥碾作塵，只有香如故.......」

「不喜歡嗎?」白凶摸着頭。

「喜歡，這很適合我。」鳯凰說。

她小心地把花插在花瓶，又倒上清水，然後坐在床上慢慢欣賞花朵。

白凶不打擾她，靜悄悄地拎上兩壼酒放在床邊，雙手撘在鳯凰肩頭推拿按摩。

夕陽余輝在露台透入房間，伴着酒香替白凶壯膽。

白凶兩手如入戰場，寸寸進逼深入敵陣。

終於，某個分寸之間，鳯凰揮手在酥胸拍了拍孤狼的爪子。

白凶厚顏微笑，閃電間吻了鳯凰面頰一口。

鳯凰白眼交加。

得侱的孤狼沒有得寸進尺，繼續替鳯凰按摩。

「這花哪兒來的?」

「城外往東五里有小片梅樹林。」

「那不是百花派的地盤嗎?你竟敢摘他們的花?」

「她們不至於為此和我結樑子，何況.....好花該配美人。」

「呵呵...這倒是真話，怎麼你只摘一株梅花?多摘幾株不好嗎?」

「不需要，最美的只有一株。」

鳯凰喜歡這個答案，於是她又喝了口酒，享受白凶的按摩。

每年白凶總會找上她數次，斷斷續續又從不斷絕。

每一次，白凶都帶給她一點驚喜，可以是一株花，可以是西域的上質絲巾，可以是某宗有趣驚險的買賣過程。

白凶是個有魅力的男人，堅韌，強悍，不羈。

「鳯鳯，和我成親。」

若他開口，也許鳯凰真的會答應。

「遠道而來到葛城沒別的事嗎?」鳯凰說。

「........沒事，反正順道，正好來探望你。」

「沒別的事?」

「還真沒有。」

「沒事.....也好，我累了，再見。」

「啥? 先讓我喝完這壼酒。」

「酒給你帶走，再見。」

白凶只好摸着頭腦，帶着酒離開。

月正圓，月下狼行天下，四顧無人。

又~有~文~喇~

白凶=兵

我諗如果白凶果下老實答鳳凰
鳳凰應該會答應
可惜

鳳凰都已經專登問多次

巧唔巧玩阿Rd2

去鳳來樓食霸王嘢

感覺似電影多過遊戲 要留心睇對話

我玩左陣唔慣啲操作棄左

捱過之後好好玩

死眼太屈

鳳凰唔係鍾意酒鬼咩

朱雀跪在皇帝眼前，渾身打顫。

並不是因爲傷勢，她費盡全力也止不住發抖的身軀。

九五至尊近在眼前。

他是皇帝，是天子，是主宰，是中原共主。

「莫閑說你不懂禮節。」皇帝如此說道。

朱雀的頭又低幾分。

「不用緊張，那些禮儀都是多餘的垃圾，平身吧。」

朱雀站起來，真真正正地直視皇帝陛下。

皇帝看起來很年輕，身披龍袍的他叫人不敢直視，尤其他的眼神。
眼是靈魂之窗。

如果靈魂有顏色之分，他的靈魂必然是金色。任何人在他面前，都會黯然失色。

「雙刀朱雀，不錯，不枉開膛手死在你刀下。」

「草民愧不敢當。」

「愧不敢當?這不是該慚愧的事。」

「民女有罪。」

「有罪與否......終究任朕定奪。」

朱雀只覺無力感湧上心頭。

真正的權力比一切武功更厲害。

權力之大，莫過於皇權。

「朕想見識你的刀法。」

「民女不敢。」

「無妨。」

「民女還是不敢。」

「不敢?你是不願。」

「民女的確不願。」

「此話何解。」

「我的刀不好看，我的刀只能殺人。」

皇帝一愣，隨即眉頭舒展，心情大悅。

偶爾有人違背自己，感覺不賴。

「不愧是那位的女兒，脾氣果真神似。」

「皇上認識我爹?」

皇帝點頭:「你還是不如你爹，令尊是個敢向朕的爺爺揮刀的真英雄，也許只有這種人才能練出那種武功。」
「民女自愧不如。」

「倒不用自愧，天下能比上你爹的人，最多不過一手之數。」

莫閑在旁張目結舌。

當今陛下的爺爺?

可不是太祖皇帝?

敢向太祖皇帝揮刀的好漢?

光這一份膽色，莫閑甘拜下風，恐怕換成一拳和尚也沒有這份天大氣魄。

「我要見我爹!」

在這一刻，朱雀抬起了頭。

仿佛皇帝不答應她，她就會揮刀斬下。

她沒有動手，連手指也沒有動半根，但絕沒有人懷疑她會這樣做!

一旁的莫閑掩着面，後退三步敝清關係。

「朕從不白白賞賜。」

「民女也從不欠別人。」

「好，替朕辦一件事。」

「聖上請明言。」

「除掉.....一位聖人。」

朱雀簡直不敢相信自己的耳朵。

聖人之用心若鏡，不將不迎，應而不藏，故能勝物而不傷。

聖人不仁，以百姓為芻狗。

聖人感人心而天下和平，觀其所感，而天下萬物之情可見矣。

聖人至誠，秋風未動蟬先覺，見一葉落知天下秋。

聖人，非人。

白凶又離開了梧桐院，就像沒有來過一樣，身上少了一株花，多了一壼酒。

他沒有失望，因為這本就是預料中事。

作為一個獨立的人，一頭孤狼，一顆凶星，白凶自小已懂得如何保護自己。

一個人若不想失望，最好的方法是不抱任何希望。

所以他才能吹着口哨，牽着馬匹，繼續走他的路。

不然他又能怎樣?

他又來到潛龍城寨，這地方還是如此荒涼，但他卻覺得很自由自在。

孤獨久了便會習慣孤獨。

小酒館比上一次更為冷清，作為老闆娘同時是唯一伙記的酒保打着呵欠，正準備關門。

「打佯了嗎?」

她笑了笑:「想喝酒?進來吧。」

拍掉桌上灰塵，白凶坐在僅存的一張完好椅子上。

她覺得白凶很奇怪。

他分明在吃飯，注意力卻絕不在飯菜酒肉之中，只是單純地充飢。

白凶的眼不大，甚至有點半睡不醒，眼神卻尖銳得像防備偷襲的野獸般遊移不定。

他的眉毛粗濃，鼻樑挺直，臉型尖尖削削，本該是個挺英俊的年輕男人，偏偏不修邊幅得似個無家可歸的流浪漢。

只有飯後飲酒之時，眼前的男人才有了幾分飛揚的意氣。

「這次的酒沒有兌水。」白凶滿意地說。

「相公在世時，常說好酒贈英雄，好漢絕不應飲兌水的淡酒。」

「有理，可惜我不是英雄好漢。」

「敢在上一次被惡霸騷擾後，還回來飲酒的男人，縱然不是英雄，也是條好漢。」

白凶不置可否，反正好酒不飲白不飲。

「儘管飲，這裡的酒足夠灌醉你一年。」

「好.....以後我必定再來。」

「以後不要再來了，這酒館在這裡已開不下去。」

「有這樣的好酒，這酒館不管在哪裡都能開下去。」

「那惡霸每天騷擾，再好的酒也賣不下去。」

「有一個好方法。」

「請指教。」

「從了那惡霸，當個安穩的小妾，總比寡婦來得安穩。」

「的確，洪薪有財有勢，潛龍寨的賭場都是他的地盤，他對他的眾多女人也都不錯，只有一點不妥。」

「那裡不妥?」

「老娘不喜歡他。」

白凶看着她，突然想起了另一個女人。

喜歡，不喜歡。

不管那男人好壞，喜歡就是喜歡，不喜歡就是天經地義的不喜歡。

這很沒道理，偏偏又是世間最大的真理。

「難道沒有人能對付那惡霸?」白凶問。

「有自然有，賣五石散的伍跛子一向和他水火不容，整個潛龍寨的人都知道。」

「混黑道的人，若沒幾個死對頭實在不夠出色。」白凶點點頭。

「那又如何? 難道那些老大們還會為我出頭? 」

「葛城有位神捕。」

「他能保護我一輩子?」

白凶無言以對，任由她搶去酒杯一飲而盡。

飲酒豪氣的人，從不代表好酒量。

她的面頰已是通紅。

「老娘即使想離開也沒有錢，看來只好當洪薪的小妾了.....」

「你醉了。」

「你才醉了!」

「那麼結帳吧。」

「走吧，我知道你沒有錢。」

「你知道?」

「好歹是個生意人，客人有錢沒錢總能看個大概。」

白凶笑了笑，雖然眼中沒有半點笑意。

「很久以前，我被生活所逼，吃了一頓霸王餐，結果心甘情願欠了一輩子的債，我已不會再犯這種錯。」

「可是你沒錢!」

「我可以給你更重要的東西抵帳。」

她冷笑:「世上有比錢重要的東西?」

「兩個字。」

「哪兩個字?」

「自由......不喜歡當小妾的自由。」

洪薪姓咩
唔好答我姓洪

洪薪唔姓洪可以姓咩

肯定係姓賀喇

停三兩日文 fyp好煩

正事要緊

加油 都係咁好睇

呢個武俠故真係好緊貼現代

當她睡醒之時，白凶早已離開。

她如常生活。

因為生活總得要過的，不管過程多苦。

風正急，馬上的白凶睡眼惺忪。

龐大的身影立於白凶身前，巍然不動。
這個人很肥胖，看起來竟比白凶一人一馬更為龐大。

「老兄，找我有事?」胖漢打着招呼，暗中向暗處的同伴打着暗號。

白凶強打精神，以手掌拍拍頭驅趕醉意。

胖漢還在原地不動，等着陌生人的回應，作為一個稱職的地頭蛇，胖漢腦子裡記滿了潛龍寨的人物，他一眼便看穿白凶是個外來者。

所以他很謹慎。

「大哥，我想找個賣家。」白凶說。

「這你可找對了人，潛龍寨的大人物好買家，在下小豬油都略有交情。」胖漢說。

小豬油很自信，的確也有自信的本錢。

若要在這三不管之地辦事，即使甘一田也得給他面子。

當然，小豬油可沒有膽子給面不要面。

「這就好，豬油大哥可得幫幫我。」白凶說。

「老弟要賣甚麼?」

「一條命。」

「誰的命?」

白凶指了指自己。

小豬油正色起來，重新打量眼前人。

「老弟....在這裡，誰的命都能賣，卻不是誰的命都有人買，給個忠告，若是手頭要緊，你的馬比你更值錢。」

「嗯....我覺得自己還是比這老馬值錢的。」

「若你是個女人，說不定還值幾個錢，男人.....其實也有價有市，可老弟你這模樣.......現在流行細皮嫩肉的小白臉，再不濟也至少有一身精壯肌肉。」

白凶摸了摸自己的臉，沒有再接話。

他沒有精細的臉蛋，也不幸地沒有健壯的外表。

窮困和勞苦讓他變強，卻也奪去他的精力，白凶是個早熟的人，疲倦的心反映到他的臉上。
「其實我挺能打的。」白凶說。

「呵呵。」

「你不相信?」

「打手的價值絕不能用空口證明。」

「聽聞伍跛子和洪薪互相看不順眼，想必他們需要一個打手。」

「他們的打手多的是。」

「說不定只欠我一個，他們其中一方就有了足夠的把握。」

「你有這種自信?」

「我想試試。」

酒館依舊冷清，漂亮的寡婦酒保獨自看門。

白凶又來了，這一次，他沒有騎着他的馬。

她沒有多說話，只把一壼老酒放在他的面前。

他很滿意，酒是越老越好，正如朋友總是舊的好。

「這酒館不大，怎麼會有那麼多好酒?」

「好酒再多，也應付不了你這種白飲酒的無賴。」

「別這樣說，好酒的意義本就是讓人痛飲，擺着不飲的好酒，和清水沒有分別。」

「有道理，你們這種酒鬼總是有道理，若是為了飲酒，天下的道理都被你們佔全了。」

她的丈夫在世之時，總愛親自和客人飲酒。

他說愛飲酒的人都不是壞人。

因為他們不怕醉，沒有不可告人的秘密，甚至故意飲醉訴說心聲，所以都是光明磊落的好漢。

她很久不曾再聽說這種歪理，也許這是她容許眼前的男人白飲酒的原因。

「放心，也許我再也沒有機會再飲。」

「只要人不死，總有飲酒的機會。」她背着白凶擦了擦眼眶。

「死有何難，活着才不容易。」

「你到底想幹甚麼?」

「沒甚麼，窮得沒法子了，打算替伍跛子去當個打手。」

「你不是窮得沒法子，你根本是窮瘋了。」

「要是幹得漂亮，說不定明天就能付清酒錢。」

「快離開這裡，要是你有本事，全天下都可以掙錢，潛龍城寨中流的血，比我的酒只多不少，尤其是你這種外鄉人，只會被當成爛頭卒。」

「其實......我會點武功，還挺能打的。」

「你有把握必定活着?」

「還真沒有。」

要打交了

年尾有故 9成樓主好大壓力

豬油仔
咁就要出埋洛哥啦

打完就有熟女姐姐以身相許了

賭場是一個有趣的地方，比世上絕大部分的生意都要有趣，世上似乎只有賭場會提供免費的吃喝。

當然，免費的東西最貴。

白凶已在賭場吃了三頓飯，卻連一個銅板沒有賭。

這本算不上大事，開賭的人最不怕這種傢伙。

唯一麻煩的是，那無賴把街上的小乞丐們都帶進來白吃白喝。

「朋友，吃飽了沒有?」白凶挑着牙，拍拍身邊剛在街上認識的小乞丐。

「大爺，不如.....我們先走?」小乞丐們結結巴巴。

「外面風大，這裡正好有瓦片遮遮風，你們也很久沒有吃飽。」

乞丐們正要說話，卻被白凶輕飄飄一個眼神瞪回去。

「這種地方，不是我們該留的。」

說話的乞丐很特別。

他的衣衫濫褸，頭髮亂得像個鳥巢，渾身都找不上一塊乾淨的地方，但他的眼神很亮，清澈得好像湖水。

最特別之處，在於他沒有吃喝賭場半分，連一口水也沒有飲，儘管白凶早已聽到他的肚子在叫。

「你該吃點東西。」白凶說。

「我不吃賭場的東西。」

「想不到乞丐也有不願吃的東西。」

「要不是這賭場，我本該躺在梧桐院裡絲綢鋪成的床，品着至少二十年陳的竹葉青，說不定還得讓那鳯凰倒酒。」

「呵呵，小心吹破牛皮。」

「反正意思差不多。」

「想不到你不單是餓鬼，還是個賭鬼。」

「我從不賭。」

「你若不賭，賭場又能怎麼害你?」

「內子好賭。」

「那就該早把她休了。」

這乞丐的眼中，有了陣陣漣漪。

白凶嘆了口氣，拍拍他的肩頭以示安慰。

「各位，你們該起行了。」

那人的用語很客氣，面上卻是不客氣的意思。

小乞丐們作鳥獸散，逃跑似的飛奔出門。

沒有吃飯的乞丐當然沒有力氣，他實在走得很慢，至於白凶更像睡着了一般不瞅不睬。
於是他們像垃圾一般被扔出門外，摔了個四腳朝天。

「喂，你沒事吧?」白凶拍拍灰塵，扶起身旁的患難之交。

「我.....我......」他的臉色青得可怕。

「喂，兄弟，別嚇我，你怎麼了?」

「我....我很餓。」

白凶翻了翻白眼，把剛認識的患難之交扶到一旁坐下。

胖漢從暗處走出白凶視線之中，眼神盡是不屑。

這麼肥胖的人，除了小豬油還能有誰?

「說好的你很能打?」

「再能打的人也得吃飽。」

「你食飽了沒有?」

「不太飽，還算湊合。」

「那就看看你有多大的本事，伍跛子的人也在盯着，你若幹得漂亮，少不了賞錢。」

「若我被打死了?」

「潛龍城寨的棺木手工不錯，用料也足，我早已預備。」

「多謝。」

正午，烈日當空。白凶轉頭又走到賭場門外，牢牢踩着自己的影子。

其他老賭客紛紛過門不入，等着看場好戲。

賭場方面也不急，正等着觀眾圍觀。

麻煩總得存在，世上總有麻煩的人，相比速戰速決，有一個更為理想的做法。

比如殺雞儆猴。

圍觀的人多起來，便成了圍牆，把孤狼重重圍困。

現場的氣氛很熱鬧，陽光猛烈得能把雞蛋煮熟。

白凶覺得很冷。

人心的冷漠，會從眼中透露，眼睛本就是靈魂之窗。群眾在等着，等着眼前被圍着的陌生人倒霉。一旦白凶倒下，他們便可冷潮熱諷，在茶餘飯後多上一件不大不小的談資。

很多人都說白凶是狼，他不介意這觀點，他總覺得狼比大部分人更可愛，反正他從未聽說狼會嘲笑死去的同類。

無側隱之心，非人也。

誰才是野獸?

剛把白凶扔出門的大漢走出門外，裸着上身，露出精鐵似的結實肌肉，手持一柄關刀虎視眈眈，身後兩名小跟班同樣趾高氣揚。

他把關刀舞了個刀花，舉重若輕，毫不吝嗇展視驚人的臂力。他享受別人的目光，由其那些年輕小伙子的羡慕，以及某些小娘子們看着自己虬結肌肉的灼熱。

「你不是來賭錢的。」

「我很窮，賭錢不太適合窮人。」

白凶搖搖頭。

「不賭錢不要緊，不賭錢的人來賭場的人該打。」

他自顧自大笑起來，身邊的跟班跟着陪笑。

這話不可笑，但他喜歡讓身後的小弟陪笑。

「剛才你把我們扔出門外，這是不對的。」白凶說。

拄着關刀的大漢幾乎摔了跟頭，這一次，他發自真心地大笑起來，連圍觀的人牆也傳來陣陣笑聲。

白凶似是沒有聽到笑聲，又開口說:「當生意的人總該對客人客氣點，我們只吃了點東西，就被你扔了出來摔個半死，這不是待客之道。」

全場默然一片。

「可惜我已把你扔出去。」

「在下皮粗肉賤倒是沒關係，我那位朋友被你摔得不輕，希望你能道歉。」

「你的意思....要我跟那要飯的道歉?」

「不是.....不要誤會。」白凶笑了笑。「你弄傷了他，光是道歉怎能了事? 還得賠上一筆湯藥費。」

空氣忽然凝滯起來，像水一般令人窒息。

大漢正色看着身前人。

這是傻子，還是瘋子?

能說出這種道理的人，怎麼看都不是痴呆瘋癲之人。但若不是瘋人呆子，又有誰會講這種道理?

江湖規矩，但凡勢孤力弱的道理，都是歪理。

大漢細作思量，難道是儒門中的高人? 儒家講究名正言順，動手之前總喜歡講上半天大道理，一旦出手便是浩然正氣至剛至大充斥天地，氣勢壯大恢宏無可抵禦。

一念更此，大漢橫刀立馬，準備隨時都能揮刀砍人，又向同伴打了個眼色。

白凶還是不動，眼睜睜看着三人步步逼近。

人牆緩緩後退，畢竟關刀不長眼睛。

只差一步，他便能揮刀橫掃，把這不速之客腰斬!

但他卻被一束光晃了晃眼睛。

原來那不是光，是狼的獠牙，狼的利爪!

在場不下數十人，竟沒有看到那飛刀如何出手!

「關刀該用在戰場，殺人......用四兩精鐵足夠了。」

白凶半蹲在地，拔去他咽喉上的刀刃，往鞋底擦了擦血跡。

大漢掙扎着大叫大吼，漏氣的喉嚨卻發不出任何聲音，只有「嘶嘶」的氣音不絕於耳。

「再不用道歉了，我想那位朋友會原諒你的，至於湯藥費......你的關刀至少能當上十兩銀子，你該沒有意見吧?」

他沒有反對。

對於活人的意見，死人只會贊成。

「請讓路。」

人牆中央破開，分出一條寛寛的道路，沒有人敢靠近白凶半步。

路很寛，路人只有白凶。

4點幾出文

4點幾追文

有文
唔記得白凶係咩背景

小李飛刀

新年冇文睇

再推

多多包涵 終於享受左三幾日清閒廢青生活 過年咩都無做過

「你就打算坐着不動嗎?」

墨家矩子一臉無奈，看着好整以睱的莫閑。

「嗯.....打架是不好的。」莫閑攤攤手。

朱雀與貞德打得火熱。

毫無預警之下，兩位同樣漂亮，風味迴異不同的女子甫一碰面便是大打出手。

雙方招數同樣剛猛一路，大開大合以剛治柔，以快打慢，以強勝弱。

不約而同地，中原以及西域武學同樣以劍為尊，中原劍法偏輕靈巧妙，西域劍術卻是以堅攻堅，厚重大氣，貞德雙手持劍，毫無中原劍客的花架子，面對朱雀雙刀攻勢正面對撼，一時間難分難解。

旁觀的莫閑很無趣。

難得遇上個西域美女，竟是個和朱雀同類的彪悍英雌。

「閣下也是個刺客吧，同伴如此賣力，閣下作壁上觀真的無問題?」墨家矩子又問。

「打打打，就只會打架，老子最討厭公平單挑了，何況你這種練墨家劍法的，比烏龜還像烏龜! 打個三天三夜都啃不下，老子才不費這心思。」

「失禮失禮，老祖宗傳下的劍法精義就在於守，在下尚算練得不錯。」

「守你祖宗，若是正宗墨家傳人，老子先讓你這老雜毛三招.....不! 十招! 來吧! 甚麼狗屁墨家，我看就只是名頭大唬人的玩意。」莫閑叫囂着。

對方只是笑笑，毫無出手的意思。

墨家劍法全在守勢，幾乎沒有攻伐招數，一旦搶先出手，反倒會露出破綻，有如本來緊閉的城門徒然中門大開，更容易被對方反制。

墨家非攻，墨守成規。

至於對方一男一女竟於光天化日大搖大擺行刺西方而來的聖人，矩子猜不出用意，當下也不是該分心的時機。

他只知道一旦先出手，那吊兒郎當的刺客恐怕有破解墨家劍法的方法。

直覺告訴他有這風險。

墨家子弟從不冒險。

「還真不出手，那就算了。」

那無賴傢伙竟拿出了酒。

「喂~老子先跑了，朱大小姐! 依我看你也拿不下那金髮美女，要不就此作罷。」

「操你媽的! 你就是來飲酒的嗎? 還沒出手就吵着要走!」

「那麼你繼續好了，我就不奉陪了。」

莫閑竟真的走了。

一眾聖人門生以及墨家門人，連他的衣袖也捉不住。

至於端坐一旁的西方聖人，更沒有半點表示，只向貞德打了個眼色示意住手。

朱雀氣得咬牙切齒，只是沒有莫閑出手，自負如她也深知無法得手，只好跟着離去。

「不要追。」

聖人保羅終於開口，制止身邊一眾弟子，以及最為沖動的貞德，任由兩位刺客來去自如。

「老師，就這樣算了?」

「奉聖父聖子聖靈之名，我實實在在告訴你們，復仇沒有任何意義，我們應當愛你的朋友，更要愛你的仇敵，正如中原也有一葉敝目的說法，被仇恨敝着雙目的人，永遠看不到真理，神的意志...是寬恕。」

眾人低頭受教，縱使臉上帶有不忿，依然遵守保羅的教訓。

墨家矩子點點頭，這才是他所認定的聖人，只是臉上怎麼都掩不住擔憂，這小風小浪未必不是暴風雨前的預兆，自古以來從沒有一帆風順的聖賢，自家先祖墨子如是，眼前的保羅想必也不會例外。

睇住先，好懶 正經野都未做好

「不是.....不要誤會。」白凶笑了笑。「在座各位都是垃圾。」

鬥爭永無終止。

帶着報酬的白凶，第一次在這裡付錢飲酒。

窗外的太陽透出光暈，被酒館的空氣拒於窗外。二十年陳的憂鬱不適合陽光，白凶拉下窗簾，只餘一絲縫隙聊以照明。

殺戮未必是罪行，沒有人願意定白凶的罪，只是罪行和罪惡感關係不大，敬畏和金錢洗不掉鮮血，美酒沖刷不去血跡斑斑，至少也能驅去血腥氣味。

老闆娘終於有了進帳，久候多時的老酒永不見底。

酒是通行證，出入於鏡花水月。

夢是真實的，不依賴物質只由人心構成，因此它是真實的。

荒原寸草不生，大地乾旱龜裂得像二百歲老嫗的皮膚，孤狼行走天下，被饑餓鞭策行走，以血腥味為路引，尋覓生存或是死亡。

梧桐枝頭有神鳥站立，施捨飢餓的瘦狼，居高臨下的角度異常殘忍。

狼不習慣抬頭，卻可悲地發現自己不懂爬樹，殺戮的利爪只會殺戮，除此以外一無是處。

白狼行走天下，定時徘徊梧桐樹下休憩，沒有嘗試爬上枝頭，猛獸只配死於地上，神鳥鳯凰依舊躺在枝頭仰望太陽，天上分明只有烏雲密佈。

「你醉了。」她說。

「是嗎？」他說。

「你不開心。」

這不是問句，沒有反駁的空間，女人的肯定句永遠無法駁斥。

「哼哼。」

時間沒有實體，取決於人的定義，十年可以是一瞬，一日不見就是如隔三秋。

歲月如刀，屠殺血肉之軀。

酒杯是許願池，映照眾生渴望。

寡婦扭曲變形，成了另一個樣子，散發竹葉青的清香，女兒紅的醇美，以及床榻的柔軟觸感。

「你是誰？」

「你不認識我了？」

「你好像一隻鳥。」

「你醉了。」

白凶長呼一口氣。

「你也飲，我請客。」

「這地方是我的，我飲酒不用錢。」

「那就更好。」他滿意地笑。

那一夜很漫長。

醉眼中的她比傳說中的花有容更美，雖然他不曾見過那傳說。

逝去的丈夫死而復生，抹去妻子眼角的淚，微笑不語地倒酒。

假的，都是假象。

真的，全是真實。

數不清的滿天星斗。醉看之下流星如雨，兩人各自許下願望，然後嘲笑自己的幼稚。

現實像夢境，夢境好像現實。兩者疆界模糊，混雜成風花雪月。

酒是孟婆湯，兩人同時忘記了對方的名字。

灰塵在月光中起舞，那是霓裳羽衣曲的韻律，笑聲比哭更不堪入耳。酒瓶碎成瓦片，開出某種不存在的花。

影子左搖右擺，上演有聲的皮影戲，自酒桌一直演至地板之上，分不清主角配角，只能確定不會是喜劇。

冷硬的地板。

柔軟的枕頭床榻。

撕裂般抽痛的腦袋。

那一夜很漫長。

今次隨心得滯tim

今日有文

2月14有無得加甜
方便我哋打丁

加左㗎喇 文學甜

幻想左一下寫鳯凰

唔掂 會人設崩壞

情人節先嚟食女
仲要幻想條女係女神

混江湖，講究面子。

江湖人的臉皮，比女人的臉蛋更寶貴。

越是老江湖，越丟不起臉。

最少五十多號人馬集結，掃蕩伍跛子的場子，死了一名猛將的洪薪沒有息事寧人的打算。

「大俠，替我幹掉洪薪那老雜毛，老夫定有重賞。」

「重賞？有多重。」

開天叫價，落地還錢。白凶沒有白幹活的壞習慣。

「大俠請開價。」

「對方少說也有五十人，五百兩....黃金。」

「成交！」

白凶點點頭，他欣賞爽快的人，伍跛子腳步不便，出手倒是闊綽。

於是白凶獨自出陣，直面洪薪人馬。

「爹.....那傢伙真的值五百兩黃金？」

「不知道。」

「那麼....」

「他若沒有本領，被洪薪的人斬死了......死人不會收錢。」

「他若是真能......」

伍跛子不說話，只是看著他的兒子。

「爹，孩兒明白了。」

薑是老的辣。

圍堵白凶的人密密麻麻，卻是誰也不出手。

槍打出頭鳥，沒有誰願意當英雄。

「洪薪！你的跛子死對頭出五百兩黃金讓我出手，要不乾脆點出來讓我幹掉，免得你的手下受罪。」

白凶也不出手。

攻城為下，攻心為上。

唇槍舌劍有時比真刀管用。

「臭小子！那老雜毛最會過河拆橋！我若真死了你一個銅板也沒有。」

「真的嗎？要不洪老闆現在先給錢，讓小弟宰掉那跛子？」

「臭小子少說大話！你殺我手下的帳......」

銀光一閃。

又是暗器！

洪薪面不改容，人手所發暗器絕對達不到這距離，他相信自己的判斷，那不明來歷的小子不過是虛張聲勢。

他錯了。

白凶悍然出手，暗器竟比弓箭更快！

「你....」

距離白凶最近的打手轟然倒下，眼神滿是不解。

那是伍跛子的人！

全場鴉雀無聲，默默後退離開白凶。

「洪老闆！這下子大家扯平了！不妨談談生意！伍老闆，不要介意，你大可出價，價高者得嘛，不過這次可要訂金。」白凶大笑。

媽的......

這小子......

不能讓對方得到！

殘陽。酒館。

白凶在發呆。

她很擔心。

她發現自己能讀懂他的心情。

他的臉依舊冷峻，像萬年不化的寒冰，坐姿比百年老樹更穩定，整個人就像狼一樣讓人心怯。那怕在靜坐，也帶着危險的味道。

但她知道他在怕。

同時挑釁兩位黑道老大，絕不是好玩的事情。

「為什麼？」

「他們都在怕，若我加入任何一方，必然會把另一方消滅。」

「你不怕？」

「為甚麼我要怕？」

「他們若是先聯手幹掉你這外人，就不用提心吊膽。」

白凶看着她，像是剛認識這個女人。

「你原來挺聰明。」

他發現女人都比想像中聰明得多。

所以他永遠算不準女人的心思。

「我不笨，你為何要幫我？」

「因為我想要你。」白凶笑了笑。「男人若想要一個女人，不管做出甚麼蠢事也不奇怪。」

她沒有笑意，眼中只有深深的悲傷。

「若這是原因，你該走了。」她低着頭。「男人若已得到了一個女人，絕不會再為她做任何蠢事。」

她不但聰明，還有智慧。

聰明和智慧絕不相同，卻同樣是女人最稀有的品質，若是出現在美人身上，更是難能可貴。

難怪一個寡婦能讓洪薪念念不忘。

「做人若太精明，實在沒趣，偶然幹幹蠢事，生活才有幾分樂趣。」

「快走，我不需要你的幫忙，你的酒錢都付清了，互不相欠。」

「以前.....有一個女人像你差不多情況，父母雙亡還帶着一個弟弟無依無靠在青樓賣唱。」白凶說。「後來她上吊了，她的弟弟早上剛睡醒就看到姐姐掛在屋樑上。」

她掩着嘴，不讓自己哭出聲。

「她真笨，別人要脅着殺掉弟弟而已，自己遠走高飛不就行了嗎？若真的不忍心，大不了真的賣身了。」白凶搔搔頭。「但她竟然上吊了......」

「後來你......那弟弟怎麼了？」

「不怎麼樣。」

「他....沒有報仇？」

「仇人早病死了，沒有人能對死人復仇。」

死一般的寂靜。

白凶又再開口。

這故事她不喜歡，她不愛聽。

她只好緊緊抱着白凶，用唇舌把故事趕回白凶的喉。

好女人

推推推

白兇係變左心定冇變心

最少五十多號人馬集結，掃蕩伍跛子的場子，死了一名猛將的洪薪(伍跛子？)沒有息事寧人的打算。

「大俠，替我幹掉洪薪那老雜毛，老夫定有重賞。」

男人多情
同埋鳳凰係高不可攀嘅女神

推阿

「喂，胖子。」

直接叫別人胖子不是一件十分禮貌的事，江湖上有許多人只因一句稱呼而大打出手，甚至送了命。

他是一個胖子，放眼天下，能比他胖的人恐怕用一隻手都能數出來。

也許不用手也能數出來。

他是小豬油，他很胖，而且很小器。

心廣可能會體胖，體胖的人通常心不廣。

不認識小豬油的人，絕不會無緣無故開罪他，至於認識他的人，有緣有故也不敢喊他胖子。

因為他會把你全身的肥肉都削下來。

「胖子，耳朵聾了？」說話的人很不客氣。

小豬油馬上跪下。

敢用這語氣和他說話的人不多，他認識的人之中不超過五位。

這是他最害怕的一位。

自古兵捉賊，猶如貓戲鼠。

也許小豬油是比猫還大的鼠，那人卻是老虎一般的猫。

甘一田居高臨下，俯視著小豬油。

對這胖子，他不討厭，同時絕無好感，但這胖子對他有用。

很少人領教過甘一田的武功，他本人也甚少出手，解決問題不應依賴武力，上士筆伐中士口誅，武力只是下乘手段，這方面神捕和某位殺手不謀而合。

神捕的武器是情報。

知人者智，自知者明，全知者全能。

「潛龍寨怎麼了。」

「託甘捕頭的福，幾位當家都安份守己，生意越發低調，何況幾位當家都開始當正行生意，更不願和甘捕頭摳氣。」

「幾位當家都是聰明人，我不擔心，只是有兩個不長眼的似乎想要鬧事。」

「伍鍚豪那跛子和洪薪老色鬼早就互相看不順眼，最近來了個打手........很厲害，實在......很能打，不知何方神聖，似乎有意挑撥兩位老大火拚。」

「就一個打手把兩位老大牽着鼻子？」

「甘捕頭，你看......會不會是.....七殺？」

「武功高的人不一定有名，也許是那些大門大派外出雲遊的高手，那群人最好仗義執刀，以武犯禁，最為......討厭。」甘一田瞇了瞇眼睛，雙目陰沉如水。

「七殺通常沒興趣參和這種事，在葛城謀生那位最嫌麻煩，其餘幾位各有地盤，多半是不會離開自家老窩長途跋涉做買賣.......」

「那打手雖身配刀劍，殺人用的卻是飛刀暗器。」

甘一田又作沉思。

「配刀劍卻用暗器......不像門派弟子所為，那群正派中人最好面皮，真正練暗器的行家也少有大模大樣使暗器......獨身打手....不願留名.....武功高強堪比七殺.....渾身武器........」

「甘捕頭已有頭緒？」

「希望我猜錯了。」

「那傢伙是甚麼來頭。」

「大概是一頭野獸，放心，他不會留太久，只是那兩位老大的命懸乎了。」甘一田摸摸下巴。「也罷，那傢伙做事有分寸，小豬油，不要管那家伙，若真的出大事，六扇門會出面。」

小豬油答應一聲，滿腦子念頭煙消雲散。

他只知道兩位老大要倒楣了。

胖子的肥肉又在打顫，讓神捕看得反胃。

「夠了，我有別的事要麻煩你。」

「神捕但說無妨，小豬油赴湯蹈火！」

黑道總不願和甘一田打交道，但小豬油從不怕被甘一田利用。

被人利用代表有用。

「替我在江湖散播消息，關於那位西域人保羅......」

原來仲有跛豪

世人篤信夢。

莫閑作了個夢。

「為甚麼還要殺人？」

「因為我會武功。」

「武功高不一定殺人。」

「龍生龍，鳳生鳳，鐵一心的弟子不殺人能幹嘛？」

「亂世已去，天下大定，七殺貪狼破軍都不該存在。」

「所以我必須死？」

「所以你必須死。」

「來吧。」

窮途末路之間，大石攔路。

連佛也被大石堵住了。

那塊石竟然比一座佛像還高。

「師父！師父！」

莫閑睜眼。

「怎麼了？」

「朱雀姐找你，她....很生氣。」

唉。

我很累。

很累。

累。

所以他笑。

因為，笑有出頭天。

「那婆娘怎麼了....」

「朱雀姐很焦急。」

「聖人不是那麼易對付........」

「為甚麼？」

「聖人至誠，心如明鏡，任何惡意殺念無所遁形，即使只是心生殺意，在那洋鬼子眼中都有如黑夜中的瑩火蟲般鮮明顯眼，根本不存在暗殺機會。」

夜，夜深。月，弦月。

風颯颯，雲層翻滾。野獸長嘯鬼低泣。

殺人。

只有人會殺人。

莫閑長嘆一口氣，他只能長嘆。

一曲肝腸斷，天涯無知音。

為甚麼人要傷害人？

他在嘶吼，也在吶喊。

同時在盤算，因為他沒有選擇。

殺戮是行為，狠毒是智慧。

暴力不能解決問題，卻可解決制造問題的人。

武力不管用，還有陰謀。

陰謀不成，有陽謀。

「我們比不上鐵一心，武力不可能殺掉那西域聖人........」

「師公真的那麼厲害？」

「那怕鐵一心正在割下你的腦袋，也不會帶半分殺意，沒有人知道他的劍從何而來，更不知從何而去，虛無飄渺，空空靈靈，就好像一輪明月........」

「師公不愧天下第一殺手。」

「天下不可能有第二個鐵一心。」

「難道已無辦法？朱雀姐還要找她爹。」

「有。」

「有何方法？」

「捧殺。」

「不明白。」

「聖人境界明心見性，意志純粹堅定無疑，故曰至誠，至誠者前知，如秋風未動蟬先覺.......攻心為上。」

「攻心有用嗎？心死又不會真死。」

「聖人之所以超凡，不外乎心境圓滿無垢，儒家所謂至誠，道門稱為金丹，佛門所謂見性，都是同一種境界，反之心境破裂自然墮入紅塵，不復聖人仙佛氣象。」

石頭張開口，久久也合不上，又說：「我....還是不明白。」

「不要緊，不明白更好，你不需要懂這種亂七八糟的玩意，老子聰明反被聰明誤，天下的旁門左道都學了七八分，反倒踏不上武功的最高境界。」莫閑伸了個懶腰。「何況我只是和那婆娘解釋。」

朱雀眼前行踪敗露，施施然破門而入。

「我也聽不懂。」朱雀說。

莫閑只好扶額苦笑。

文以載道。

天大的道理，總得落入文字書本之中。

立教之本，道德教化之道，聖人之言，曰「經」。

南書房藏經閣。

天下禁地之首。

黃袍龍紋糾纏，九條金龍盤旋飛翔，五爪活靈活現。

九五之尊，中原天子。

天下地上，只有這位年輕人能配這一襲黃袍，那怕鄰國友邦，東至扶桑，北至高麗，都只有他能配上這九條五爪金龍！

最尊貴的血統，最高尚的地位。

「太初有道.....道與神同在......道就是神......」

他閤上經書，看着封皮。

兩隻大字。

聖經。

那天，皇帝壽辰，西域來的客人帶來賀禮。

就是這本書。

他很頭痛。

「臣參見皇上。」

「平身。」

「請皇上。」

來者氣度不凡，兩鬢飛霜，年紀看起來至少三十開外，氣質温潤得像玉一般清雅。

這樣的男人若是行走江湖，決不會比任何少年英雄少半點魅力。

幸好他已過了負芨遊學的年紀，早已不再踏足江湖，孔家的未來家主不出門也能知天下事。

孔家，孔子的孔家。

天下第一世家。

「孔不平，朕實在很頭痛。」

「臣願為皇上分憂。」

「你看過這本書了？」

「微臣不才，尚算能熟讀了。」

「不愧是將來的𧗠聖公，朕想知道你的主意。」

「此書....的確擔當得起一教經典，當中精髓之處，與墨家主張有點相似，但比墨家更為精妙深奧，此書若是出現於春秋時代，也許三教就不是儒釋道了。」孔不平輕描淡寫，對「聖經」不吝溢美之詞。

「經是聖經，人也是聖人，朕先後派出幾批高手試探，連七殺也動用了數位，都被那保羅未卜先知一般打發掉，恐怕聖人之名不虛，不.....用他們教派的話，他是真先知。」

「若是聖人境界，自然心有靈犀，先祖孔子仲尼傳道數十年結怨天下，經歷無數險境均是化險為夷，微臣猜想正是聖人神通所致。」

「國有聖人，本為美事，怎麼偏是個西域教先知。」皇帝納悶道。

「皇上想用保羅？」

「此人的確有用，如今天下既定，兵戈不起，自當大興文教，正好藉保羅打通西域邦交以示國威。」

「朕下雄心萬丈，不輸太祖皇帝。」

「朕還比不上太祖爺爺和先帝，對付小小一個西域來客都拿不定主意，不平，你說....朕該怎麼辦？」

孔不平輕捊兩鬢，若是放在外面，少不免迷倒幾個青蔥少女心生情愫。

「此經書不俗，微言大義幾近大道，請皇上廣傳天下批讀，這是第一步.....皇上，怎麼了？」

「你...這主意.....和莫閑.......沒事，繼續講。」

孔不平不以為然，同時又說：「任由那保羅於京城傳教講道，廣招信徒，這是第二步。」

「然後....」

「然後派出諜子細作，混入教徒靜觀其變，這是第三步。」皇帝喃喃自語。「第四步....發鴿傳書遠方城鎮，散播謠言中傷保羅一行。」

「聖人留在京城傳教無暇闢謠.....待得外地流言傳至京城，三人成虎水洗不清，彼時保羅已是聞名京師無人不識......百姓將信將疑之際，內應細作推波助瀾.....保羅身敗名裂.....這是第五步。」孔不平接着皇帝的話。

皇帝冷汗直流：「最後一步......安插罪名....羅織罪狀，千夫所指無病而死，縱然保羅心志堅定保持聖人修為，為保教派名譽，難免以死明志.........」

「皇上聖聰，年紀雖輕，謀略不輸那些打滾幾十年的.....」孔不平拍手。

「厲害....真厲害.....七.....」皇帝閉目。「有必要殺掉保羅嗎？此人大才，能為天下師。」

「陛下.....記得一個叫張角的人嗎？」

夜深先嚟出文

咪quote 咁大篇文啦宇都宮

難得有心機咪寫你地咁夜睇文啦

Btw畢業揾工季節 報了IA 求集氣

IA好吖 正常都入到嘅
Btw 火鳳

iA係咩

莫閒成個後生魯妙子咁

火鳳

好多野交代

哩排好多文

好正

IA 加油

歡迎進入七殺的思考領域

天剛亮，有霧。

他踏出酒館的一刻，她沉默了。

「你自由了。」他說。

仔細一看，這男人還挺耐看的。

「不如一起走?」

天地也開始沉默，等着白凶的反應。

風柔柔的掠過，牽起她的髮絲，有種淒涼的性感。對男人而言，那感覺很矛盾，我們總想保護，卻忍不住欺侮。

感情耐人尋味，感性的世界沒有理智，男人和女人不需語言，因為語言講究邏輯。

眼神支離破碎，溢出複雜的信號，她勇敢地解讀男人的心，女人是奇怪的，有着莫名奇妙的直覺，那是超越邏輯的推理，她滿意自己的觸覺，在男人本人得出結論前先一步推演答案，她為自己感到驕傲，不出意料地失望而回。

「我開玩笑的。」她甜甜一笑，像是年輕了十年，回到十八歲的時侯，捉弄着心儀的男子。

他點點頭，把本應出口的回應吞回肚子中，長長鬆了一口氣，卻感到些許失落。

他掉頭，對昨日開始模糊，女人的名字模樣漸漸淡忘，遺忘是他的本能，浪子沒有未來，也不執着過去，每天都是新的開始，他拒絕多餘的人闖入他的心靈，所以他純粹而強大。

背後有東西飛快襲來，白凶沒有還擊，因為來者沒有半分殺氣。

唇貼着唇，時間是不存在的，長短只是主觀意識，十年不過彈指，一吻也可以是一生。

有些人是留不住的，那就不要留。

「你不會留下，也會很快忘記我。」她說。

「沒錯，這實在算不上大事，我一生都在刀口上打轉。」他說。

「但你不會忘掉這一吻。」她說罷，然後只留給白凶一個背影。

他發現她沒有說謊。

「豔福不淺嘛。」甘一田眼神玩味，不再隱匿身形。

「好傢伙，不愧是神捕，連我也發現不了。」白凶說。

「算不上甚麼，只是接近你方圓十丈，再近點可沒有把握不被發現。」

「怎麼了，要把我捉拿歸案?」

「為那跛子和洪薪? 反正他們也該死，混江湖早晚也該還的。」

「我也不例外?」

「誰也不例外。」

「告辭。」

「慢着。」

「我不歸你管。」

「天下人都歸皇上管。」甘一田說。「皇上有密旨，馬上到冠軍侯的封地。」

赤都，晴天朗日。

「朱雀你說，那群人在做甚麼。」莫閑說。

「實在奇怪，道士觀掌問卜收錢，和尚化緣也收香油錢收糧食，那西域人卻分文不收替人治病。」朱雀說。

「這倒不奇怪，不少和尚道士都喜愛斬妖伏魔贈醫施藥，只是這麼愛傳教講道的實在未見過。」

朱雀眺目遠望，保羅一行每日在京城大肆傳教講道，聲勢日隆。

「好事，那洋鬼子來者不拒，逢人說教，我倆的徒弟才能混進去。」莫閑又露出那欠打的笑容。

「他們三人的武功上不了枱面。」

「一加一加一是多少?」

「難道不是三?」

「絕對不是三。」

「墨兄，怎麼回事?」貞德大刺刺拍着肩頭。

西域女子與眾不同，有着中原女子沒有的豪氣，相比木納沉穩的墨家矩子，更加幾分英姿颯爽。

「貴教傳道很是順利。」矩子沉着臉冷說。

「這是好事，主的榮光.....」

「這不尋常。」矩子說。「歷史上百家爭鳴總是困難重重，當年佛教傳入中土不知花上了多少代價，駁倒無數大儒，才能位列三教，貴教傳道太順利了。」

「因為主的大能.....」

矩子眼觀鼻，鼻觀心，不再和貞德討論下去。貞德是個好信徒，但絕不是個智者。史上道統之爭，比皇朝更替都要殘酷不仁。中原信仰眾多，但早被儒釋道三教瓜分，由其儒家獨尊千年，任何不合儒家學理之說，都逃不開打壓的命運。

「一旦三教的默許只是個圈套，那就.......」

「那就只能跳進去火中取栗。」保羅說。

衍聖公府，書房。

百年的皇朝，千年的世家。孔家當之無愧天下第一世家，原因只有一個。

孔家的孔，孔子的孔。

一人得道雞犬升天，萬世師表的後人「生而為聖」，世襲「衍聖公」封號，那怕皇朝如何更替，儒家都是中原正宗，孔家都是文人表率。

孔不平靜坐書房，手捧經書，一派大儒風采。

「藍司洛見過孔先生。」藍司洛披甲佩劍，學着文人一般作偮。

「在下無官無職，藍大人不必多禮。」孔不平還了個偮，神態風流，讓藍司洛自慚形穢。

真正讀書人的風儀氣度，決不是武夫可比。

「藍大人有消息?」

「稟告孔先生，西域人保羅聲勢日大，信徒眾多，已達數千之多，數字還在與日俱增。」

「不奇怪，聖人講道暗合大道，說法之時天花亂墮地湧金蓮，實在引入入勝。」

「依先生之計，細作諜子都混雜其中，記錄保羅言行，只是.....目前還捉不出有違倫常之處。」

「那洋人遊歷中土已久，對中原風土清晰透徹，自然不會犯低級錯誤。」孔不平淡然說道。「無妨，那本聖經已命人日夜研讀，已找不少有違中原道統之說，留待疏理一番後加以潤色，自可陷保羅於不忠不義不孝。」

豆大的汗珠自藍司洛額上滲出，他暗自發誓絕不能開罪讀書人。

死在戰馬無妨，好歹算是忠烈之士，若死在這種口誅筆伐，大概死了也得受人唾罵千年。

「孔...先生，還有一事，保羅的信徒中....有幾位官宦中人，更至皇親國戚。」

死一般的沉默，空氣凝固得像水，讓藍司洛幾近窒息。

孔不平伸伸賴腰，從書架上抽出幾本泛黃古書，卻沒有一本是儒家典籍。

有文助推

中國文人
執筆如槍
不知死幾多人

推！

孔曰成仁，孟曰取義。

修身齊身治國平天下。

《禮記·大學》：「古之欲明明德於天下者，先治其國；欲治其國者，先齊其家；欲齊其家者，先修其身。」

為何孔孟生前沒有成功? 難道他們其身不正?

不，他們沒有錯，無愧至聖亞聖之名，生前死後都是聖人典範。

錯的是世界。

理想很完美，現實極醜惡。

高尚是高尚者的墳墓，卑鄙是卑鄙者的冠冕。

正義需要手段。

以及話語權。

「孔某再說一次。」

這是孔不平會見的第三批皇親國戚。

天地君親師。

身份顯赫的天橫貴冑個個低頭拱手，執弟子禮如蒙童學子。

萬世師表的後人，不管當任何人的老師都足夠份量。

「保羅之道理，有違中原正統禮教。」

誰敢向孔子後人爭論禮教?

「保羅先生。」墨家矩子手執弟子禮。

「有事?」

他的聲音，温和得像世上最慈祥的父母，最可靠的兄長。

「那群有頭有臉的大人物......今日一個也沒有來，甚至.....指責老師有違倫常。」

「是嗎? 他們怎麼說?」

「他們說....貴教教義迷信荒謬，由其不重忠信孝悌，比如那一句.....」

「不要緊，我早知這是中原文士的強項。」保羅搖搖頭，笑道:「不管如何，他們總能斷章取義，詆毀主的真理。」

矩子正欲開口，一旁的貞德已是暴跳如雷。

「那群天殺的混蛋! 要是再讓我見到，我發誓不會打死他們!」貞德玉手一拍，竟拍裂了一張石桌。

其餘人等不論信徒以及墨家門人，不得由抽了一口涼氣。

「真是不幸。」保羅說。「你這樣子怎會有男人要你......我本想為你選一個丈夫，主說.....男人和女人.....」

「別囉嗦 ! 我在說正事! 本想着向那群有身份的讀書人講道有利傳教，那群雜碎老是一雙賊眼盯着我就罷了，現在竟敢罵我們有違甚麼禮教 ! 老師，怎麼還花心思在他們身上。 」

「日光也照義人，也照罪人。」保羅說。「那怕只要有一個人把主的福音聽進心裡，我的工作也是值得。」

「恕我潑個冷水。」矩子說。

「但說無妨。」

「千年以來儒家，那怕皇朝興替，孔門地位雷打不動，百家學說淪為雜學，如今保羅先生聲勢日隆.......恐怕易招禍事，倒不如先向佛道兩教示好，聯手對付.......」

「不需要，佛道兩教實在道不同。」

「那麼貴教只能獨對儒門的排斥，我墨家一脈早已是沒學，那怕我這個墨家家主，也是人微言輕。」矩子嘆息一聲。

保羅雙手合十寶相莊嚴，抬頭看天。

一旁信眾跟着禱告。

各有所求。

天在沉默。

為甚麼祢不說話?

我由西域而來傳天理，行天道，只為傳揚祢的榮耀。

天，祢佑不佑我?

即推

好想快啲睇到保羅身敗名裂

伯符

又出文了
大家 興奮嗎

好睇留名

繼續推 哩條線幾正

天晴，無風無雲。

悶熱得很。

莫閑百無聊賴拍着蚊子，手上依舊離不開酒瓶。朱雀小心翼翼，把房間檢查得嚴嚴實實，隔牆絕不有耳。

孤男寡女共處一室。

非奸即盗。

「石頭有消息了嗎？」莫閑打嗑睡。

「只是一封無關痛癢的閒信，和你閑話家常。」朱雀從懷中掏出信紙。

「那就是消息，讓我看......那墨家高手和使劍女子早晚護着目標，除此之外並無高手。」

「光是那兩人已是大麻煩，那女人年紀輕輕但功力出奇地高。」朱雀說。

莫閑抽了抽咀角，沒好氣地說：「多虧你好意思說別人.....真想知道你爹是誰，能生下這種怪胎.....媽的，好好說話別老是拔刀......」

「別廢話，何時動手？」

「別心急，信中說最近的儒生老是對那洋鬼子挑三揀四，那洋人舌戰群儒名氣正盛，按計下一步該是造謠中傷，插贓嫁禍是好日子了。」莫閑按着太陽穴。「只要名聲一壞，甚麼罪都能編出來，估摸着最近天氣悶熱乾旱都能歸咎於這洋人身上。」

「何時動手？」朱雀還是這一句。

「當殺手能動點腦子嗎？好歹我們都齊名七殺了，你這樣子和那群為幾個饅頭砍人的亡命之徒有甚麼分別？」

「動腦子..........我動刀子就行了。」

石頭是這種，這傢伙也是這樣。

但這種人練武總是登頂江湖，武功的巔峰之地拒絕陰謀家，只為誠心武道者而存在。

智者千慮，必有一失。媽的，真不公平。

幸好老子不稀罕。

「等，等那洋鬼子被誣陷之時。」莫閑說。「等那光明使者身陷黑暗的一刻。」

腹有詩書氣自華。

沒有人能否認，孔不平氣質高雅不凡，有君子大儒之風。

由其是他捧書的模樣，堪稱文人典範。

但藍司洛只覺心寒，像身上有蛇爬行一樣。

「稟孔先生，細作探子已部署妥當，只等先生下一步。」

「不急，流言如雪崩，厚積才能薄發，多給點耐心，藍大人你說.......若安排懷孕女子指摘保羅借傳教騙色不顧而去，會不會挺有話題？」

藍司洛仿佛聽到自己的心跳。

他的心在怒吼。

我，藍司洛。

十五歲入羽林軍，槍法無出其右。

槍法取直。

寧可直中取，莫可曲中求。

為甚麼我要做這種事？

「孔先生.....我...不知道。」

「哦？藍大人似乎有話要說。」

「無事。」

「是不是覺得在下用心歹毒，非君子所為？」

武夫奪命，文人誅心。

簡單一句話，撕開虛偽的臉皮，拷問藍司洛的本心。

他沒有回答，但孔不平早知答案。

「儒家的本質是甚麼？」孔不平又問。

是仁？是義？

「是禮法。」孔不平說。「先祖的理想，是天下大同，老有所終，壯有所用，幼有所長。」

「孟子說性本善，荀子說性本惡，誰對？」孔不平又問。

「其實不重要，只要禮法在，善人順其本質，惡人克己復禮，教化天下根基全在禮法，那洋人教義無君無父，只遵所謂的神主，西域各國深受其害，教士專橫反制皇權把持社稷，在下不敢讓中原禮教同樣受害。」

「仁義為禮法之本，先生豈可捨本逐末？」藍司洛說。

「捨在下之仁義，取天下禮法之安穩，在下認為值得。」

「藍某一介武夫，實在沒有這種高尚情操。」

「兵者詭道也。兵不厭詐，慈不掌兵。藍大人若想在軍中有所作為，恐怕最好學學孔某，也許這是皇上派你輔助行事的目的之一。」

「孔先生放心，皇上的旨意我還記得，藍某定必全力助先生除去保羅。」藍司洛面色冷硬。「先生最好早點動手，探子回報保羅連日會面佛道兩教名宿，言談甚歡。」

係咁話莫閒武功唔係最TOP
一定係最尾殺莫閒嘅伏筆嚟

睇黎貞德又俾人老強

唔係咁掛

然後石頭為左幫莫閒報仇練到天下無雙

竟然係咁

如是說：「上官四一之後嘅天下無雙就係石頭」

專一的意志自我沉醉，天色好像讖語高深莫測。天機不可洩露，真理永遠藏頭露尾。

火燒雲是鮮紅的，紅是喜慶，也是血光。一百個人會有一千個解讀，沒有人知道天意如何，天從來不予回應，每當人類思考，老天爺就會發笑。

人類太愚蠢了。

靈感似蚤子般跳躍，危機重重的現實了然於心，信仰是座高山，風雨交加巍然不倒。

「先生，你在想甚麼？」

這年輕人長得平凡，怎麼身邊總有兩個美貌姑娘？呵，還是孿生的，小子好豔福。

「沒甚麼，天意告訴我，我好像快要死了。」

「真的嗎？好人有好報，先生怎會早死？」

「呵呵。」

傻小子，你不就是來殺我的嗎？怎麼這下子心軟了？

「先生，龍虎山的真人和白馬寺高僧神通廣大，說不定能幫你！」

「我們相談甚歡，他們答應不對我教打壓，順其自然，年輕人，未來是你們的，將來我不在了，記住主的教誨，愛人如己.....」

「先生....你在交代後事嗎？」

「記住，不管發生甚麼事，不要對這世界失望，做個好人，因為.....這世界的壞人太多了。」

「先生......殺人的罪人.....是否要下地獄？」

「不一定，律法是死的，人是活的。」

「甚麼才是對錯？」

「只管捫心自問，十戒不在石碑上，刻在我們的心中，先賢立碑只為提醒世人該有原則底線，其實若是心安理得，理直氣壯，殺多少人都無妨，若你問心有愧，不殺生都是罪人。」

「我不明白.....」

「你會明白的，只要你們明白這層道理，你的劍...兩位姑娘的刀....會比任何人都快。」

「先生...我.....我們.......」

「你們走吧，按你們的計劃，做該做的事......」

「先生，你早知道？」

「你們雖無殺意，但身形步法不是常人，我已面對太多的刺客了。」

「先生.....」

「去吧......」

保羅還在觀天。

風不動，雲不動。

落霞正在宣洩不安，紫紅色的流彩渲染天涯。

這是祢的傑作。

好美。

「老師！有暴徒前來捉老師！說要把老師這西域妖人殺死！」

為甚麼人要犯下醜惡的罪，虧欠祢的榮耀？

妖？我是妖人？

那些以禮法食人的書生算甚麼？人妖嗎？

「快！去找墨先生！」「墨先生被圍困了，那三人好厲害，墨先生脫困不得！」「貞德在哪兒？」「和一個紅衣的雙刀女子打得不可開交，同樣分身不暇！」

「老師快走！」

「避避風頭！傳教大業十年不晚！」

「肯定是那群讀書人煽動民眾！」

「我們的人背叛了，正為暴徒帶路！」

「肯定是奸細！」

「老師和佛道兩家交談甚歡，那群偽君子倒是坐不住了！」

精彩，調虎離山，借刀殺人，中原人心胸不行，心計倒是厲害。

「聖人你好，我們又見面了。」懶洋洋的語氣格格不入。

別人都是焦急如焚，這人卻像春遊垂釣的閑人。

甚至他還打着嗑睡飲酒。

「虧你敢獨自來，不怕死嗎？」

「怕？刺客活着，只為再次赴死。」

「人的生命不該如此浪費，懺悔吧。」

「聖人不用多說，莫某早已無藥可救。」

「你有把握殺我？」

「有。」

「憑甚麼？」

「鄙人不敢向聖人動手，京城大街早已撘好刑台，請聖人上路。」

「你的意思是....讓我自己走上刑台受刑？」

「聖人明察。」

這人笑得很可惡。

他是惡魔嗎？

「還是那一句，憑甚麼？」

「聖人仁厚，想必不會任由信眾遭殃。」

「你....用信眾威脅我？」

「坦白說，那群市井流氓實在是.....沒教養的王八蛋，做出甚麼事也不奇怪，我這帶頭人控制不了。」

「墨先生受阻，無人足以守護信眾，貞德分身乏術，無人可闖出重圍，我已沒有選擇了，對嗎？」

「請聖人赴死。」

保羅抬頭看天。

閉眼點了點頭。

但連莫閑都看不到那微笑的深意。

請聖人獻頭

是人妖嗎？哩句唔應該笑 但好想笑

係主嘅試探

恭請聖人獻頭

兄弟們 過兩日去做ft 好彩既話就準備fib 同樣無文出 好彩已經唔似post 1 唔係好多人睇

天，祢佑不佑我

你掂嘅

Fib一諗到冇文...
滾 老子的心情壞透了

good luck 啦

六月之內 畢業之前 不取offer 不續下文

其實你有無諗住幾時搞搞高登個post或者整下合集去紙言

好多人追緊架 其實

高登個post....係喎遺忘左

紙言唔識搞 嫌麻煩

大家都知我懶架啦

大佬你好日都唔出篇，我想支持都唔得

大佬 準備緊fib無心情打文

明嘅 加油啦
講真 你嘅文真係好睇
雖然已經變做仙魔漫畫大亂鬥

冇心機寫都推一推呀

我哋幫手推囉

推

拿我應承大家27號之後

支持

係係

推 到時要重甜

呀！！！！！！！！！

有冇人血饅頭？

買左隻狼未阿

忍住手無沖動機都無打好耐

下星期in完即刻沖去買

買完又冇文

到時出左文先玩囉

聽人講隻狼難過dark soul 好多

你加油我今晚玩lu

屌你

聽日interview 求集氣

祝你好運

Fib完

預計聽日復更（或者後日 隻狼等緊我）

in 成點呀

我覺得.....都唔錯希望有vetting

隻狼卡緊關

good luck

個新系統真係好難玩痴線逼人格劍

人群起閧吵鬧，爭相觀看近日風頭日盛的「聖賢」赴死。暴民鬧事，官兵全無反應，衛隊不約而同不知所縱，耐人尋味之餘意味深長。

聖人運心若鏡，觀一葉落知天下秋。

保羅心知肚明但不作深究，只是平靜向早已撘成的高台進發，心思不在周遭民眾，不在高台上的柴薪，也不在帶路的笑臉殺手身上。

天，我明白了。

這就是祢的答案。

路不遠，卻很漫長難行，盡是百般辱罵阻撓。

活路難行，死路又何嘗易走？

求生乃人之本能，為甚麼總有人赴死？

世上還有比生命更重要的東西？

蜀道難，難於上青天。

活路是走不出的胡同，死路是彼岸唯一方向。

苦海無涯，花開彼岸。

「殲悔吧⋯⋯」

人非聖賢，誰能無過。

所以每個人都是罪人。

保羅也不例外，放眼普天之下，弒兄都是人倫大罪。

二十年前。

「哥，我回來了。」保羅說。

「我說過了，在人前喊我老大。」

周遭手下們相視而笑。

這「老大」的確有「老大」的樣子。

高大身軀足有八尺，劍眉入鬢英氣勃勃，鐵鑄似的肌肉仿佛有千斤巨力，比神壇上的關公更要威武逼人。

他的長相威武，做事更是果斷強悍。

他一頓飯能吃掉五斤牛肉，飲掉三壇老酒，曾單人匹馬殺入官府大牢，只為劫獄救回剛收下一個月的小弟因而身中十七刀。

這樣的一條漢子，天生就該是個「老大」！那怕身為盜賊，也是盜中的大盜，賊中的大賊！

敢在中原前住西域經商的商人，只是碰上「老大」，保證血本無歸，哪怕「活財神」李金城也曾在他手上吃過大虧。

「保羅，下一宗買賣由你打頭陣好了，你是我的弟弟，就該是這兒的二當家，不能總是窩起來看那些傳教士的狗屁破經。」

「哥....老大，要不我們......金盆洗手？貞德出生不久，老大也該為她打算打算，孩子不該在賊窩長大......」保羅說。

老大點點頭又微笑，揮手向讓手下全部退下。

只有兄弟二人。

老大撘着保羅的肩頭。老大的手不僅大，而且極為厚重。

那是生命的重量。

「你不願當賊，我不怪你，你是對的。」老大好像老了十年。

保羅忽然覺得眼前的大哥很陌生。

原來老大也會疲累，原來最剛強的人也有疲憊的時候。原來大哥的頭髮已見霜白之色。

剛強，只為不能軟弱。前退，因為沒有退路。

「還記得小時候嗎？㕷兄弟窮得連樹皮都吃光了，當哥哥的要是不當偷偷摸摸的勾當，㕷倆都活不過十歲。」老大笑着說。

保羅只能含淚點頭。

「就這樣搶搶劫劫，居然讓我當了老大，不但養活了你這心慈手軟的沒用親弟弟，還有數十名兄弟出生入死。」老大灌了一口酒。「老哥已沒有回頭路了.....金盆洗手？那怕兄弟們都體諒，仇人可不會罷休，光說那李金城，絕不是善男信女，我懷疑.....罷了無事......。」

「嫂子遺願只望大哥照顧貞德成人，大哥...」

「別說了，我從小是賊，也只能是賊！」

「大哥...」

「滾！」

那時我就該繼續勸大哥。

「請姑娘讓路........」墨家矩子滿臉為難，左右招架刀招。

小雲小吉姐妹兩人雙刀齊舞，互相補足彼此空隙之處，左右兩面夾擊之下，帶有朱雀的幾分彪悍影子。

石頭則是慢條斯理，保持在矩子身後靜侯良機，一但出現機會，便是從後出劍毫不留情。

「三打一，以多欺少，小朋友沒有家教。」矩子說。

「師門訓示，人多絕不單挑。」石頭幾乎應聲而出。

隨口而出的還有劍，這不是光彩招數，莫閑美其名為「唇槍舌劍」，說穿了也只是趁說話時順勢偷襲的下三濫，談笑之間乘人不備奪命封喉。

但對手是墨家矩子。

以及天下守勢第一的墨家劍法。

劍鋒相交，石頭強忍手腕酸麻，只覺渾身力道撞到了城門般難受。

回望小雲小吉二人，早已忍不住以雙手握刀保持架勢。

「夠了，你們的武功尚淺......」矩子把身後留給三人，掉頭準備營救保羅。

他輕敵了，好機會。

石頭，小雲和小吉首次聚成同一方位，不再分散圍攻。

打仗是大兵法，打架是小兵法。

圍城不奏效，那就集中兵力取其一門。
先是前鋒開路，大刀闊斧破其陣式。

「左曲。」

「右迴。」

刀風如裂帛，鼓動着耳膜。

矩子後發先至，雙手有如推門迎客，左右兩刀應聲被拍回。

「上進。」

「下擊。」

矩子一手托天，一掌拍地，精準拍上姐妹兩人持刀手腕。

「再來左曲。」

「還是下擊。」

不出意料又再擋下。

只是空門已露。

空門，凶門。

不在上下左右，就在正中一點。

一點就是一條路。

出劍的路本就只有一點。

「前鋒開路，主軍破城，有前無後，只用一次。」

戰鬥的核心是甚麼?

慾望?

計謀?

意志?

信仰?

朱雀曰: 戰鬥就是戰鬥。

鳥雲結聚，無風，山雨欲來。

女人是可怕的，特別是貞德和朱雀這種女人。

就像.......虎豹一樣可怕。

毫無花哨，力與力，速度和速度。

暴民和信徒們張目結舌，不約而同留出大片空間讓兩人廝殺，生怕殃及池魚。

「好....想不到還有幾分武藝，本以為中原女子只會繡花。」

「不錯，有幾分臂力，還以為西域女子只在床上使力。」

刀是雙刀，劍是重劍。

人也是美人，只是此刻在場沒有人有心欣賞，再他們眼中，兩人都洪水猛獸無異。

刀劍互拚纏鬥，金鐵相交之聲不絕於耳，刮得眾人心膽俱寒，又後退大步遠離戰局。

「哼。」

「嘖。」

兩人刀劍不勝負荷，再度破裂。

「換劍，再加重五十斤。」貞德高聲叫嚷信眾備劍，由三人合力抬出，足有五尺長度。

「換刀，關公所用的那種。」暴徒們抬出兩柄青龍偃月刀，讓朱雀兩手各持一柄舞了個刀花。

雙方再度交纏，群眾借機作鳥獸散。

今次出文時間咁早

早啲找數 慢慢打機

隻狼好正

啫係有排都唔會再更

只用一次同常山劍法

明明係上襲下攻同前進後擊

打到邊？我岩岩先過鬼形部

岩岩先打完弦一郎比呢隻boss卡左4日

二十年前，有一個機遇。

中原和西域的路剛打通時，很多人發現賺錢其實可以很容易。

把中原的絲綢茶葉瓷器搬到西域，再把西域香料特產帶回來，一兩重的茶葉就能換上半兩黃金，一本萬利再不是痴人說夢。

但無本的人怎麼辦？

無本也有無本的買賣，江湖人有混江湖的賺錢方法。

若是願意冒險，搶劫自然是無本生利的。為了生活，很多人都願意冒這個險。

發財就是那麼容易。

以讀書人而言，李金城混得不咋的，但作為生意人，李金城無疑是完美的，只要能賺錢的生意，他都願意參一腳。

這種人實在難免被劫。

「李老闆，㕷又見面了。」老大說。

李金城皮笑肉不笑，在商隊前列看着這馬賊老大。

「李某勸過你的，當個賊沒有前途，要不跟着李某，虧待不了你。」

「謝過李老闆了，㕷一介西域粗人，沒這本事跟李老闆謀生，還是幹老本行來得舒坦。」

「看來我不走運，連續兩次都遇上老大幹活。」

「放心，㕷兄弟們只為求財，李老闆若是合作，保證安安全全回到中原。」

「這個不勞老大憂心，李某還是惜命的。」

老大眯著眼睛，看著遠方而來的商隊，足有廿輛馬車橫排列隊，身後的同伴躍躍欲試，只待老大下令，真金白銀袋袋平安。

「兄弟們......由後排開始掉頭先退，由我殿後追上。」老大沉着聲音，臉上還是向着李金城。

「老大你瘋了？」

「別問！快掉頭！」

李金城冷笑不己。

忽然，箭如飛蝗。

「吐！」老大吐出箭矢，扭頭望向一眾弟兄，只見血花四濺。

車隊有一騎緩緩而來。

「好武藝，若兄台在本侯帳下，當個實權將領不難。」

「媽的....中原的邊軍？你們怎能離開中原邊界.....」

「本侯和李老闆份屬好友，這次只是陪李老闆見識見識。」

「廢話少說！報上名來，老子打架從未輸過！」

「在下完顏無病，征西大將軍，御賜冠軍侯。」完顏無病挺槍策馬。「但你們西域人通常喜歡稱我為.......完顏無敵。」

三招過後，老大肚子上開了個手腕粗的洞。

「侯爺！怎麼不追！」李金城急道。

「讓他帶路.....斬草就要除根。」完顏無病說。

屌你張子強

「嗚嘩........」

「貞德乖...不要哭，你爹很快會回來。」

語言對嬰兒沒有意義。

語言是人為的產物，生命的交流有一種原始的方法。

直覺。
那是超越一切的交流，語言是表面，表情是膚淺。情緒是人的靈魂，會從眼睛滲出，本能地表達真切的感受。在這方面，嬰兒和女人都是專家。

情緒是種傳染病。

保羅臉上歡笑，心中忐忑。

所以懷中的貞德哭個不停。

「我回來了。」

「大哥回來正好，貞德哭個.......哥! 你怎麼了!」

「沒事。」

他總是這樣，都當上了老大，還是像個剛剛落草上山時站在前頭。

開罪了六扇門，他說沒事。

被仇家埋伏身中十七刀，他說沒事。

被下毒後躺在床上熬三個月，他說沒事。

肚子上的洞已是透明了。

「我說我沒事。」

在生命的最後，人會有甚麼感受?

名聲快將消逝，錢財都如煙塵，整輩子為之打拚的一切都快將失去。

他的臉上沒有痛苦，眼神中也沒有。他甚至沒有懊悔，仇恨，不甘。

因為他已有了個可愛的女兒。

貞德破涕為笑，被父親下巴的大鬍子磨擦着臉皮。

有人歡笑有人愁。

保羅掩着咀，絕不讓自己發出半分泣聲。

唯一的兄弟快死，他怎能不哭泣?

父女最後的時光，他又怎能打斷?

貞德很快睡着了，嬰兒都是幸運的，因為他們不理解厄運。
「保羅，聽說我這種人死了會下地獄。」老大開口了，只是眼中還盯着自己的女兒。

「不會的....不會的....」

「我只能下地獄，偷騙拐搶我都做盡了，起初是為了生存，但我本可不必殺人......」

「別再說了.......」

「為甚麼到了生命的最後一刻，人才會反省己過?」

「大哥，只要你真心悔改........」

「衪會原諒我? 不必了，做錯了就該受罰，我這種人那怕下地獄也是應份的。」

馬蹄聲此起彼落。

那怕常人無從發覺，在刀口上混飯的老大絕不會聽錯。

他來了，能在十七歲時以三千兵馬大破西域五萬大軍的神人。

世稱神將，戰神，真武化身。

冠軍侯完顏無病。

或者說完顏無敵。

「大哥，快走! 帶着貞德......我去備馬!」

老大只是大笑起來。

聾子也聽出那笑聲實在......回天乏術。

「那傢伙已打找到這老巢，我本不該連累你......但我想見見貞德，對不起.........」

「貞德還小，她娘親難產了，現在不能沒有爹! 我替你擋住，快跑!」

「你擋不了，一百個你也擋不了。拿我的人頭去投降，就說你是我的俘虜，對我恨之入骨.......隨便你怎麼說，反正你腦子比我好。」

「不.....不......」

「貞德還小，娘親難產了，爹遭報應了，不能沒有叔叔照顧。」

「哥......」

「答應我，不要讓我在地獄看到貞德。」
閉眼，手起刀落。

若干年後。

為了非親非故的「弟兄」，弒兄偷生的罪人自行走上刑台。

天行無常，不為堯存，不爲桀亡。

天救得救者，該死的始終得送死。

「中原的飯菜真不錯，像這一根雞腿，西域人永遠做不出這種滋味。」

刑台高築，柴薪堆積為床。

保羅坐在柴堆，慢條斯理享受雞腿的肥美。

「最後的一頓飯，當然滋味無窮，要酒嗎?」莫閑說。

「我教不禁酒。」

「貴教這方面不錯。」

莫閑還真的送上一瓶酒。

台下人頭湧動，眼睜睜看着保羅大口飲酒食肉。

「閣下人品不錯。」

「哈哈，哈哈哈。」

「你在笑甚麼?」

「你在說甚麼?」

保羅摸摸鬍子，也跟着笑起來。

「閣下倒真幽默。」

「聖人過獎了，要是換成我，可未必能笑出來。」

「人本就要死，只在乎生死之間，我們到底幹了甚麼。」

「為了信仰，值得?」

「值得。」

「聖人可曾見過你口中的......衪?」

「衪無處不在，心中有衪，衪就與我同在。」

「我不需要衪也能活，聖人尋求衪卻因此而死。」

「你沒有信仰，因何而活?」

「衣食住行，美酒佳餚黃金俏婦。」

「這樣子算是活着嗎?」

「至少沒有人要把我燒死。」

「生命沒有你想像中的膚淺。」

「生命是甚麼?」

生命是甚麼?

我們為何而生，又為何而死?

如何生命沒有意義，我們的努力又算甚麼?

「閣下迷惘了。」

「人生路漫漫，誰能毫無迷惘?」

「這個倒是不錯，所謂仙佛聖賢，也不過是覺悟了的凡人，誰也可以是聖人，可惜儒釋道三教太狹隘了，容不下別的道理，本來是大道，卻成了人心枷鎖，甚至吃人的工具。」

「.......我終於明白為何你要死。」

「無妨，我已看到中原未來百家爭鳴，三教霸權衰落，人人都能讀書識字，滿大街都是百家經典.......」

「荒謬。」

莫閑翻了翻白眼，不願再和這瘋子說話。

聖人和瘋子，其實沒有太大區別。

「你們能消滅我，但真理不會被消滅的。」

「能消滅你就可以了，在下凡夫俗子，聽不懂甚麼真理，也不感興趣。」

保羅抬頭望天。

又放下了啃了一半的雞腿。

不吃了。

時間剛好。

「動手吧。」

「如聖人所願。」

這一刻，莫閑開始佩服這西域人。

火攻絕非莫閑強項，但他早已見過數次火刑。

甚麼自稱天仙下凡佛子轉世的騙子，猛火燒身時比一條狗都不如。

保羅站在火堆，一聲不吭，表情竟比台下百姓更為平靜。

天有不測風雲。

「來了。」

風起。雲湧。

「真是個好日子。」火光映着保羅的臉，金光熠熠仿如天人。

莫閑打了個冷顫，心頭浮現一個猜測。

這洋鬼子算準了時辰!

閃電劃破長空。

保羅用力下踏，配合閃電後的雷鳴，把在場人心轟得發麻。燃燒的柴薪以保羅腳下為圓心張開，活脫脫一朵火裡金蓮。

又一道閃電。

保羅猛然抬手，食指高指虛空。

轟隆!

「太初有道。道....就是神!」

知人者智，自知者明。

知天者，神人也。

台下萬民跪拜，只有一名儒服男子鐵青着臉站着握緊拳頭。

「藍司洛! 殺了他!」

「孔先生，這是神人......」

「殺了他! 那是妖人，正在亂我民心!」

「....遵命。」

槍如遊龍，直直投往保羅心房。

他沒有躲，槍尖直入心臟。

任何人受了這種傷，也該倒下了。

死亡何嘗不是一種解脫?

心，很痛。

大哥死了，痛。

把他人頭獻上，痛。

貞德跟着我叫苦傳教，痛。

弟兄為我犠牲.....痛!

這根破槍算甚麼玩意 !

雷鳴連珠爆發。

天助人勢，人借天威。

驟雨雷鳴，天時也。刑台高聳，地利也。萬民齊集，人和也。

天人合一。

「懺悔吧! 你們應當悔改! 」

是雷鳴? 還是如雷貫耳?

「不要怕! 只要信! 信者得救! 」

妖言惑眾? 抑或...天降神諭?

火勢漸漸吞沒人影，雷鳴般的話語卻是不絕於耳。

有人驚慌，有人膜拜，有人落淚。

但沒有人會忘記這一日。

火會熄滅，雨過天晴。

唯有信念長存，不因猛火焚，未被刀劍斷。

翌日，萬人歸信受洗。

有咩刺激出得咁密

娘子，快d同牛魔王出來睇耶蘇了

義和拳大戰耶撚要開始了

太平天國

哈 我又唔記得寫

隻狼爆機未

卡關阿

龍虎山的生活很悠閒，也很無聊。

我喜歡這種平穩生活。

江湖太刺激了，但那是高手的精彩，用配角的血寫出來的血腥故事。

我只是個配角，讀過幾本聖賢書，練過幾招粗淺武功，嗯，就是那種文不成武不就的平凡人。

闖盪江湖還是算了吧，在大門派當個小角色混個温飽就好。

窮也窮不死，富也富不起，喜歡的女孩不喜歡自己，看中的東西永遠買不起。

這算不算中庸之道? 反正除了安貧樂道順其自然也沒有辦法了，投胎不好只能怪自己上輩子沒積德。

唉，隨緣吧。

對了，忘了介紹自己，我叫......陳小明! 當然是假名，我們又不熟，反正在龍虎山只有姓張的比較高貴，其餘人等都是次等人物，我的掛名師父黃初平道法通天，也沒有撈上半個天師名份，當然像他那種神仙高人也許不會在乎。

你們很疑惑吧，怎麼筆風變了? 別在意這種細節。

咳咳，回正題。

我的工作不多，身份說出來還算清貴，龍虎山弟子聽起來挺不錯對吧? 好歹是朝廷冊封的道門正統，在這裡生活尚算安穩，不用老是打打殺殺，我的工作主要看守那座鎮魔塔，無趣但又安穩。

鎮魔塔就是鎮魔的塔。

甚麼是魔?

吸嬰兒腦漿練功的邪道，以處女心頭血為食保持青春的妖婦，不為甚麼只為殘殺肢解取樂的變態............

不要太嚮往江湖，這不是個好地方，武俠的世界其實沒有太多「俠」，很多人沒有了規矩束縛，就忘了自己是人了。

鎮魔塔的頂層，只有一個半瘋半癲的人，以及他的刀。

那裡有九把刀。

「吃飯了，刀老頭。」

「謝了，小明，有沒有酒?」

「沒有。」

「沒有酒的飯不好吃，那麼有沒有女人?」

「沒有。」

「沒有女人正好，女人都是禍水。」

整整三斤牛肉，都是那瘋子的食物。

師父不在的時侯，都由我負責照料這瘋子，正好師父總是在雲遊四海，其實一年到晚都是我在照料他。

師父對這瘋子特別關照，吩咐我好好對待他，除了不淮解開他身上八條綑仙鎖，甚麼要求都無妨。

雖然我不知道原因，但我知道有資格被八條手臂粗的綑仙鎖貫穿琵琶骨的人只有這瘋子一個。

「唉，又是牛肉。」

「牛肉不好嗎? 難道你想吃老鼠。」

「牛和老鼠哪個比較討厭?」

「老鼠。」

「為甚麼不吃可惡的老鼠，卻要吃掉無害的牛? 」

我答不出來，這瘋子的道理總是有道理。在這裡工作久了，我發現自己漸漸跟上瘋子的思維，其實這不全是壞事，很多東西換個角度後，你會發現新的天地。

智者樂水，水無常形，水無常勢，倒在杯子裡是一杯水，倒在地上就是一灘水，倒在海裡就是海水。

所以上善若水。

形式都不重要，本質才是關鍵，但凡人都會拘於形式，理所當然地敗給瘋子的邏輯。

牛肉和老鼠肉本質都是肉。

人的本質是甚麼?

我懷疑自己走火入魔了。

「好，下次我帶老鼠肉。」

「小明你是瘋子嗎? 老鼠那麼難吃，當然是吃牛肉。哈哈哈。」

操你媽的老瘋子。

龍虎山，鎮魔塔，晴。

那姓張的又來了。

龍虎山是姓張的地盤，千年以來雷打不動，張家在道教中，有如孔家在儒教的地位一般超然，有傳聞武當祖師爺也是龍虎山張家的血脈之一，雖然我覺得是龍虎山的王八蛋們往自己面上貼金。

「小明，讓開，我要和刀老討教。」

這傢伙是張天師的孫子，卻偏偏嚮往武當山那位同姓的道教宗師，不好好修道老是練劍，要是我有這家世，每日練房中術算了，世家子的脾氣實在是......

看，我都沒有說完，那孫子就出劍了。其實他劍法還真不錯，雖然龍虎山不重劍法，但隨便幾十種道門內家劍法總能找出來，大門大派就是有這底氣，掉根腳毛都比小門派的大腿粗。

不出所料，那孫子士氣如虹，然後一敗涂地。刀老頭的九柄刀一直插入地面有如藏鞘，但那無所謂，筷子都能當刀使，還能斬斷龍虎山精製的寶劍。

嗯，這瘋子還真應該鎖起來一輩子。

「謝前輩賜招，晚輩受教了。」

「賜招? 甚麼招? 我沒有出招。 」

「前輩客氣了，那分明是刀法精義。」

那姓張的又走了。

我也被嚇走了，刀劍無眼，好可怕。

鶴壽千歲。

體尚潔，故色白；聲聞天，故頭赤。

黃初平養了一頭鶴，我把牠叫小白，就是那種仙家象徵的丹頂鶴，師父喜歡雲遊，長年不在洞府之中，一眾弟子包括本人在內，見鶴如見黃初平師父。

據說小白已活了一個甲子，在太祖年間已在龍虎山生活，甚至認識當今皇帝，但那些都是傳聞，我唯一肯定的是牠能聽懂人話。

這一日，小白難得飛回龍虎山，我只好趕緊下山買魚餵牠，要是餓着小白，受苦是只會是我，這頭鳥恐怕比龍虎山八成人都能打。

不要笑，侍候鶴並不丟人，養貓的那群人才噁心，把寵物喚作主人自甘為奴。

菜市場很擠擁。

原則上，買菜很需要眼光，挑選一條魚的重要性不比煮一條魚的難度更低。其實我也不太懂，但我知道一個原則，能挑活的就挑活的，越是游得快，越是新鮮。

於是我買了條死魚。因為我比較窮，而且我認為餵鳥的魚不用太新鮮。但原來一條死魚也值十文錢，真希望我死後能有這價錢。

小白沒有嫌棄那條發臭的死魚，這點我很是安慰，有一個不嫌棄你窮的朋友，是一種福份，牠有着世上大部分女人沒有的優點。如果小白沒有當着我面前把魚吐出來，我會更高興。

該死的小白，害我浪費了十文錢。

在飛走前，小白留下了一封信，是師父的筆跡，依舊的仙氣盎然，可惜那種內容不能當成書法賣錢。

信上說有幾位貴客快要造訪鎮魔塔，探訪一個住頂層的瘋老頭。

返來囉

肯定係跑得快過火車

好睇正
咁貞德同墨矩係咪都

九把刀都有

好耐之前提過啦

我不認識師父信中的所謂貴客，我只知道麻煩要來了。

黃初平是個高人，卻沒有教我甚麼玄妙功法，只扔給我幾本爛大街的經書。

《老子》，《莊子》，《金剛經》。

他媽的! 身為道士竟扔給我一本《金剛經》! 我鄙視你!

但我還是把它們全看了一遍，因為看守鎮魔塔實在是無聊的差事。

箇中道理是精深不假，闡述了所謂的「大道」根本之處，我好像領悟了甚麼，但領悟似乎換不了錢，道經佛經也考不了科舉。

慢慢地，我就懶得研究了，該吃飯去吃飯，該睡覺去睡覺。

除此之外，他沒有教我太多東西，反而指導我睡覺的要訣，這種師父........真的是世人吹噓的陸地神仙嗎?

窮人的娛樂不多，吃喝玩樂是需要錢的玩意，除了和女孩子約會，我一向懶於花錢。

黃初平教了我釣魚。釣魚是挺好的娛樂。

你可以說釣魚有趣，也可以說釣魚沒趣。

釣魚的過程很玄，我常常搞不清楚誰才是上釣的一方。釣魚的人往往被魚牽着鼻子走。

我在下餌釣魚，魚也在享受肥美魚餌。

千萬不要以為魚有那麼笨，魚竿抖動時，魚其實未有上鈎，只是輕輕咬着魚餌，要是猛力提竿一扯，魚餌就白白丟了，魚也會嚇跑。

要是等太久，魚會在吃光魚餌後掙脫魚勾跑掉。

釣魚講究時機，太早和不晚也不行。

等待，然後再等待。

不要因對方少許反應而着急，步步為營試探虛實，機會一閃即逝，把握了你就是釣手，放過了就是呆子。

然後你會發現，上釣的魚不是你想要的那種魚，只好搖搖頭感慨自己浪費時間。

黃初平說昔日姜太公直鈎垂釣，終於有一天願者上鈎，自此姜太公再沒有釣過魚。

人的一生只需釣到一尾魚，有些人成功，有些人失敗，有些人有漁翁撒網，有些人退而求其次，沒有對錯之分，只是各有緣法，緣起緣滅自有造化。

我只知道我沒有姜太公的運氣，用不了直鈎釣魚。

不知道客人何時到來，我只可以繼續等。

人生就是不停的等待。

最近龍虎山的大人物靜極思動，幾位閉關已久的老不死都在洞府中爬出來，大概和那位洋聖人在京城的動靜有關。

山上傳聞聖上打算追封那洋鬼子一個名份，為此儒釋道三教爭論不休。

不要看輕名份的力量，一旦那洋鬼子封聖，那西方十字教就是名正言順的「正教」。

三教道統傳承千年，好不容易才成了今日的並存局面，西域教派一旦坐大，少不免損害三教利益。

和道統之爭相比，江湖事太渺小了。當年佛教傳入中土，佛道之爭比打杖都來得精采。

哈，幸好與我無關。

媽的，還真麻煩到我了。

「道長，請問黃初平仙師在嗎?」這西域女子......挺豐滿嘛。

「咳咳....師父雲遊在外，請回。」
「無妨，我等他。」

然後她就真的賴着不走了。

師父的道行高，而且名頭響亮，都怪他那樂於助人的性格，對於貧苦百姓總是「有求必應」，甚至都有百姓直接稱他為「大仙」了。

來找黃初平的人很多，但有緣相見的人太少。

這女人似乎不信緣份，硬要在山上賴着。

她說她名叫貞德，洋人的名字大多音譯，所以大多很奇怪，但她的名字不錯，好像中原的謚號一樣意味深長。

貞者，淑德之本也。多年後她有了「聖女」的稱呼，被教徒推上神壇推崇備至，但作為朋友，我至死還是直呼她為貞德，或者臭三八。

我不知道這女子有甚麼困難，抑或是太無聊，她每日就在我住的茅屋中等，我趕也趕不走，打也打不過。

久而久之，我也隨她喜歡了，每個人都有自己堅持的事，別人會覺得浪費時間，但她卻認為很重要。

瞓覺嘅要訣我都想學

已經預知左小明會死

邊個小明？

最新個篇個「我」

Sor 一時冇為意

好耐之前斷左 最近由頭睇番一次live左 用左啲時間但絕對值得 btw dllm咁耐先出一篇 石頭幾時先成才呀

Dllmfg要揾工嘛

Btw多謝支持

用力一推

醉裡挑燈時看劍，紅袖添香夜讀書。

不少窮書生讀書讀得發荒，做夢都希望有美相伴，甚至杜撰了大把大把的狐仙看中書生的老套故事，我似乎意外地達成了他們的夢想。

茅屋是龍虎山外門弟子的修行落腳之處，像這樣的地方還有許多，嚴格而言不是我的地方，即使貞德那不要臉臭三八賴着不走，我也不好意思向她收租。

但寄人籬下總有代價的。

我決定把雜務分配給貞德處理，比如砍柴燒水打掃等雜事，她對此並無怨言，這一點讓我挺滿意。

可是西域女子的廚藝實在是......好吧我找不到形容詞，幸好我對煮菜有點兒心得，煮出兩人的飯菜也不是難事，只是她打破了我對女人都能煮飯的幻想，直到不久後某位「貴客」打破了我對廚藝下限的想像。

別人說飽暖思淫欲，要是在一本通俗小說中，我和貞德少不免發生一點喜聞樂見的男女情節，但現實不是小說，孤男寡女不一定必然發生點甚麼關係。我大不了也只是偶爾瞄幾眼那胸前壯闊溝壑。

我就不相信你們不會!

龍虎山上的同道都對我的遭遇感到不忿，替我打抱不平，誓言旦旦要捱義氣代替我應付西域妖女，我都置諸一笑，他們都嫉妒得眼珠通紅，哈哈。在這裡有一個好處，沒有太多嚴苛的清規戒律，要是換成儒佛兩教聖地，我恐怕早己成為門派之恥。

不少同道還拍胸脯要借出幾本雙修功法讓我好好鑽研，實在是......好兄弟! 雖然我挺感動， 但我和貞德真的不是那種關係。

我也不知道那是甚麼關係，這不是我的問題，這是盤古開天以來最複雜的問題。

道法自然，飲食男女俯拾皆是道。

睡覺的自然的，所以睡覺是道。

大道三千，龍虎山功法多不勝數，甚麼「玄武吐息功」，「混元無極真經」，「天蛇九變大法」等等應有盡有，黃初平似乎沒有不懂的玩意，即使他看起來只有廿多歲，我懷疑他比我的爺爺還要老。

作為掛名弟子，他傳授了我不少東西，包括那門「天心五雷正法」，據他所說一旦練成後就是諸邪不入的陸地神仙，運功之後有如雷公電母下凡諸邪退散。

以我姿質練成這境界也不難，一百年左右苦修就行了。

嗯，我還是修睡功好了。厲害吧! 三教修行睡覺都能練功，比那群練功夫的高深不少吧。

「龍歸元海，陽潛於陰。人曰蟄龍，我卻蟄心。默藏其用，息之深深。白雲高卧，世無知音。」

「這終究是龍虎山內功心法，你真能隨隨便便教我嗎?」

「嘖，只是我那掛名師父釣魚時隨口教我的，只是安眠心法，又不是甚麼不傳之秘。」

那時的我不知道這功法名為「蟄龍睡」，或者佛門禪宗「睡夢羅漢拳」。

但我知道貞德每晚都是失眠夜。

也許她是個天才，很快就掌握了要領，我不知道她夢到了甚麼，只看到那顆水晶一般的淚。那是個平日不可能看到的表情，那一刻的母老虎，像隻被欺負的小貓。

我只能沉默，盡量不打擾她的哀傷，像天下的男人一樣。

閉起雙目，我看到我的世界，這是內視之法，每個人內心都有片獨一無二的天地，正如每個人都有獨立的人格。

有人是屍山血海，有人是青山流水，有人是荊棘長路...........

我看到內心的是一方湖水，師父說我這是「明鏡止水」之像，修道學佛者一流心境。

我不求道，道自然來。

但平日波紋不起的死水，不知何故泛起陣陣漣漪。

係老鬼新嘅睡夢羅漢拳

做乞衣有咩唔好啊？想食就食想瞓就瞓！

男女之間嘅純友誼
好提子

有食唔食，罪大惡極

師父說每個人都是獨一無二的。

所以每個人都孤獨。

我不知道那老瘋子被困於鎮魔塔的原因，但我不認為他是壞人，雖然也和好人關係不大。

鎮魔塔密不透風一成不變，仿佛連光陰都是靜止的，有如一潭死水，但他是個火一般的老頭子，永遠燃燒著他的靈魂，直到永遠。

「小明，人生就是不停的戰鬥。」

這是他的口頭憚。

「了不起。」我由衷地讚賞，那怕他是個瘋子。

誰也不知道黃初平那老不死何時歸來，貞德只好跟着我，老瘋子對我帶了個女人探望他沒有意見，只是意味深長的笑。

「刀老頭，你是壞人嗎?」

「我不算好人。」

我回不了他的話，因為我不了解。

作為年輕人，我不了解他的滄桑。

「這小姑娘挺漂亮。」

「原來你不僅是瘋子，還是個色鬼。」

「男人都是色鬼，若天下都是聖人，世間就太無趣了。」

「你有理，你這瘋子總是有理。」

他大笑，笑聲在回蘯。

我很欣賞這老瘋子，他的見解也許片面，但他很誠實。

「前輩，敢問為何淪落而此?」貞德問。

她的語氣很禮貌，用詞卻很尖酸，她就是這種白痴，雖然她沒有惡意，但這種說話方式太容易開罪別人。

「哈哈哈哈........我很強，但我不夠強，只好困在此地苟且偷生了，小姑娘要不我教你幾招，保管能打得這小子貼貼服服，永遠不敢拈花惹草。」瘋子說。

「不必了，我和小明只是朋友。」

老瘋子轉頭看着我，深深地鄙視了一眼。

「他媽的! 你看甚麼!」

「恨鐵不成鋼。」

「恨你妹的不成鋼! 別以為我不打老人家。」

「來吧，我讓你用一隻手.....不! 用一根手指!」

我很冷靜，我清楚自己連他一根手指也打不過，我甚至懷疑那八門金鎖是否真的能困着他。於是我深呼吸一口，用正事轉移話題，盡量不在女人面前丟臉。

她偷偷笑了，挺好，總比平日苦着臉好看。

「刀老頭，師父的信上說有客人快要到龍虎山找你。」

「客人? 我只有仇人。」瘋老頭瞇眼說。

也許是錯覺，怎麼好像忽然.......好冷，連我的毛管都立了起來。

「那麼你就去死吧，那位客人用雙刀，聽說是個高手，還是個美女，牡丹花下死......」

不知為何，那瘋子好像很興奮。

反而貞德的臉黑得像鐵鍋底。

仇人又見面

做乜哩排咁勤力

通常開新章都係咁

做哂FYP 揾工暫時又幾順利 咪全力做廢青多時間打文

世尊巴廢青度唔夠高
全力做廢青都成星期無文

開打機post又比人捉到 交代下先 呢段時間其實有寫下 不過無乜靈感 hea左兩星期開始腦閉塞

當然要打機睇漫畫煲劇係主因

今個sem由mid term 開始無睇
估唔到返黎得兩三篇
btw九把刀係咪雙刀火雞老竇

風吹過耳朵的時侯，魚上鈎了，我猛力一扯，斷掉的魚竿嘲笑我的不走運。

太陽配合我的懶散，照射出暖暖的姿態，是一個讓人昏昏欲睡的完美下午，魚竿斷掉正好，釣魚雖然悠閒，也有釣上大魚的欲望，欲望是個旋渦，把靈魂吸入深淵。

貞德的心情很差，但這點與我無關，我沒有興趣探究，探究一件與己無關的事是有趣的，可惜沒趣的我欠缺求知欲，所以我一直活得好好的。

白雲定格在天涯，小時侯愛看雲彩變化，這朵雲像狗，那朵雲像貓，那一朵像個幼稚膚淺的英雄夢，長大後看雲就只像雲，為此我發現自己聰明了不少。

師父說雲其實是水，我還是不夠聰明，我說水其實也是雲，師父笑了。

莫名地想起少林寺有位雲水和尚，一生只讀一本金剛經，只打過一次架，那場架打完以後，他還俗了，娶了一個老婆，有了一個孩子。

那孩子後來......我一時間忘了。

躺着太久不是好事，血氣長期凝滯對身體不好，初入門學道練氣之人最忌沉空守寂坐枯襌。

我慢慢地打拳，這是世間最慢的拳法，舉步如貓行，運勁如抽絲。

黃初平說這是天下最簡單的拳法，只是「纏絲勁」「聽勁」兩門技巧，其餘招式都是愛怎麼打都行，套路不用太認真。

這套拳法好像很精妙，卻是江湖人人都會幾式的養生架子，武當祖師張真人晚年以此無敵於天下，此後無人敢在實戰用這套拳法。也許不是拳法的問題，而是以張真人的道行那怕隨便一套王八拳都能打遍天下，後人只得其形不得其神，沒有道家修為用這種內家功夫必然是找死。

但我還是繼續練，因為我沒有別的事可以做，練拳之後是練劍，同出一門的劍法同樣極慢，恐怕是世間最慢的劍法。我希望我永遠用不着這些功夫，但我有不好的預感。

我給老瘋子帶了瓶酒。所謂投桃報李，他給我講了些故事。

亂世，孤兒，刀，奇才，天下無敵。他握刀的第一日已自知將會武道登頂。

道無窮，術有盡。他在二十歲已摸透刀法的變化。

於是他用雙刀，在刀法中，一加二並不等於二。再加一把。再一把。再加一把！不夠！再加！

九為極數。

所以他能用九把刀。

「刀法的盡頭是甚麼？」

「寂莫，令人發瘋的寂莫。」

路的盡頭是虛無，人生的意義難道是尋找虛無?

但瘋子並不虛無，他一直在等。

人生若還有值得期待的事情，就絕對稱不上虛無 !

「你在等甚麼?」

「我唯一的血脈。」

「等她共聚天倫?」

他沒有回應我，所以我知道了答案。

每個人都有自己的追求，貞德希望傳教中原，黃初平慈悲心腸救苦救難，連這瘋子都有自己的願望。

命運在掌上作畫，映射着人生多災多難，凡人企圖一窺天機，失敗者嗟咜光陰，成功者萬念俱灰，最終都是一杯黃土。

作為龍虎山弟子，我兼職替人觀相。

觀相和算命有點兒分別，算命的人有規矩可言，時辰八字早已固定，千算萬算都不出祖宗成法，觀相則不同，每個人都有不同面相，那怕面容相似，氣質眼神精氣中的差異，各有各的解讀。

所以我大可隨便信口開河。

今天的運氣不錯，客人是一位美人。

衣着光鮮，手腳幼細，面蛋細滑，大約正是十八年華，只是眉目間帶着點點愁緒。

「姑娘，問姻緣?」

她似乎很驚訝。

「是的，道長神機妙算。」

過獎了，其實像你這種女孩子，除了姻緣，恐怕沒有其他煩惱了。

少女情懷總是詩，寫滿甜蜜和苦澀。

愛情百味交雜，所以精采，縱使苦不堪言，也是回味無窮。

「姑娘請坐。」我盡力擺出一副高人的淡然從容，隱藏骨子裡的銅臭味。

她的坐姿表明了她的教養，是一位金枝玉葉。我的運氣的確不錯，這種客人大多出手闊綽。

「道長，我的面相如何。」她問。

「不錯，命中有桃花，追求者眾。」我隨口說。

「被道長算中了，龍虎山的道長果然厲害。」

這種東西除非是瞎子才算不準。

很快這位姑娘放下了五兩銀子，雖然我算不出甚麼天機，只是裝模作樣地勸她平常人面對，姻緣自有天定，該來的總是會來。

不要以為我是騙財，她因迷茫而來，我賣了她一份安心。

其實人不需要未卜先知，只需要別人的肯定。

「小道長好深的道行，三言兩語指點迷津，要不也給在下指點一下?」

他的笑容很.....熟練。

那表情就像面具般標準。

我抬頭還來不及細看，已有個滿面微笑的漢子坐在我的面前，旁邊站着一個黝黑的少年，似乎對我很好奇。

在遇到他們前，我的江湖都是風平浪靜。

有文了

唔好害死小明阿

文

這個人很奇怪，總是帶着若有若無的笑意，仿佛一切都在他的計算之內。

那黑黝黝的小伙子是他的徒弟，但半點兒也不像師父的樣子，有一種岩石般的氣質，頑固執着不通世事。

「小道長，黃初平仙長在嗎?」

「師父正在雲遊。」

「也對，黃真人貴人事忙，沒問題，這本書請你轉交。」

我只揭了幾頁，禁不住冷汗直流又合起來。

江湖充滿秘密。

聽說能守秘密的只有死人。

我想忘掉看過的東西，但好像已經太晚了，我忽然明白了那混蛋在笑甚麼。

他在笑我這個不幸發現大秘密的小道士!

「莫施主.....這種玩意，你還是等那老不死回來親手交給他吧。」我始終忍不住沁出冷汗。

「別緊張，告訴黃初平，煉製毒丹的不止張靜，經中暗號我已破解，這不單煉丹法子，還是本名冊，看來龍虎山弟子自稱的所謂貧道都不太貧，貴教的家事老子不願摻和，讓黃初平看着辦。」

我捂着臉，也改不了事實，如那瘋子的烏鴉咀所言，「人在江湖飄，那有不捱刀?」

「貞德，你幹甚麼?」我緊張地問，因為她握着劍。

話說洋人用的劍還真夠大，相比之下中原的劍都像牙籤般輕巧，虧這婆娘能把這種重劍舞出花。

「混蛋 ! 懺悔吧 !」

劍尖在我眼前三寸呼嘯而過，我實在想不出自己能懺悔的地方，大不了是偶爾瞄了瞄她的......咳咳.......反正罪不致死吧! 我又沒對你下手! 我喜歡的還是中原的姑娘! 不.....難道她在怪我不下手? 唉.....都怪爹娘把我生得那麼帥.......這次把我害死了........

我發現我還死不了。

那黝黑小伙子已強行把劍截下，本來兩人疆持不下，姓莫的害人精點了點頭，似乎用了隔山打牛的手法，在他的徒弟劍柄托了一下，把貞德的劍勢原原本本送了回去。

呼，原來貞德不是刺我，錯怪爹娘了。

「小姑娘不要那麼沖動，像那朱雀一樣嫁不出去的，對了，你懂中原話嗎?」

我敢對祖師爺發誓，那是我平生所見最欠揍的笑容，憑這個笑容，我堅定地站在貞德的那一方，絕不是因為怕她順手把我也斬了。

「要不是因為你! 保羅叔叔絕不會死! 」

她很憤怒，像一座快要爆發的火山。在看到她流淚的一剎，我決定使出傳說中「劍仙」展太白的「天罡地煞一百零八劍」把那混蛋劈出龍虎山，然後帥氣地用收劍給她一個擁抱。

我不是劍仙，我是陳小明。

我只是陳小明。

「龍虎山不准動武。」我沉下臉攔在他們中間。

這已是我唯一能做的事。

「呵呵，小道長有理，龍虎山道教祖庭怎容我們動刀動劍，石頭，收劍。」莫閑說。

石頭，好奇怪的名字，要是平日我肯定笑出來。

「小姑娘，我理解你的心情，但死者已矣 ，其實我也是身不由己，我真不想對付保羅先生。」
「但你還是做了 !」

「即使我不幹還是會有別人動手，別太天真了，保羅也是自知必死，才費盡心思在天下人面前表演了一番，現在百姓都稱他為聖人，默認貴教在中原傳道，已是最好的結局。」

「不夠好，你們這群惡人還在逍遙自在! 」

「你真想打架?」

「是!」

貞德戰意極濃，劍未出已有劍氣橫生。

那姓莫的還是只動口。

「好，要是你動手，以後要是老子碰上傳教士，見一個殺一個。」

日日都有文
希望樓豬持久啲

想睇小明食貞德

文文文文文文文文

刀聖未誕生之前，有一個人叫王五。

他沒有四個兄弟，甚至不姓王，事實上他沒有姓名，因為姓名都是由父母所改，但他沒有父母，只好隨便用一個名字，沒有機會讀書的他，又不願意當個普通的張三李四，於是他叫王五。

那年頭並不太平，父母雙亡不是一件稀奇事，由於沒有父母保護，他只好保護自己，用刀雖然不是最好的方法，但的確很有效，沒有家教的孩子容易開罪別人，但他手上有刀，也不怕開罪甚麼人。

也許是天份使然，又或者是運氣，他始終死不了，那怕很多人都希望他死。

那時他二十歲，如果人生有四季，那是他的春天。

春天是個桃花盛開的季節。

「你是誰?」王五說。

要不是對方是個女人，他也許不會這麼問，他總覺得動刀比動口容易得多。
「我是迦樓羅。」說罷，她揮刀。

桃花是紅色的，正如血也是紅的。

王五沒有流血，紅的是她的臉蛋。

「我是王五。」他簡單介紹着自己，順道把刀還給那名字奇怪的女孩子。

女孩子的臉皮薄，沒有厚顏無恥地再揮一刀，鼓起的腮幫子像一尾發怒的金魚，閃爍着迷人的流彩。

「嗯......我倒是不介意你砍我，畢竟我也常砍人嘛，要繼續嗎?」

「你....你....欺人太甚......」

她始終沒有再斬下去，因為被徒手奪刀的滋味不好受。

「我倆素未謀面，姑娘一下子砍向我心房要害，倒是我欺人太甚了?」

「你殺了許多人。」

「我不殺他們，他們就會殺了我。」

「龍隱寺的和尚不會殺你。」

「和尚的確好像不殺生。」

「但你卻殺了他們。」

她的臉沉了下去，剛才的紅暈仿佛只是王五的幻覺。

王五茫然地撓撓頭，努力回憶死在自己刀下的亡魂，到底有沒有幾張沒有頭髮的臉孔。她只好耐心地等着。

他艱難地回想着，王五從不回想過去，也不思考未來，每天都是新的開始，每天都是最後一日，所以他荒唐，他精彩，他痛快。

他善忘，因為沒有值得回憶的事。

「我想起來了，我上個月殺光了那裡的禿驢，真痛快!」

她長吸一口氣，閉起了眼。

「護法迦樓羅，在此除魔衛道。」

王五發現她變了個人，再也聽不進人話。

唔通係老強之後生出嚟

大刀王五

身體不適 勿念

黎緊出a plague tale

今年暫時得番老任果邊有啲興 又PKM又牧場又ZELDA 重制
希望E3有驚喜

今時今日，冇伏已經係好消息

牧場有啲興趣 不過無switch
我見ps4都有出牧場仲可以訂 好想訂但又驚中伏

老天爺不是個公平的傢伙。

為人父母不要嫉妒別人家的孩子，望子成龍是人之常理，出類拔萃卻不是人之常理。

根骨悟性不可強求，某些異類只要放下理性雙眼一紅，比野獸更不可理喻，這種人要麼是沙場萬人敵，要麼是江湖大魔頭。

佛門八部護法，傳聞本是魔教八脈，數百年前被某位無名高僧降服成為佛門護法世代贖罪，不旦血脈強悍，修習佛門功法更是一日千里，往往二十出頭已是宗師級的高手。

人比人，真的會比死人。

「這是甚麼地方?」迦樓羅轉醒過來，發現自己躺在床上，舒舒服服地蓋着被子。

第一次，這是第一次不在血泊中醒來，除了有點頭痛，四肢百骸竟也充滿力量。

事出反常必有妖。

「姐姐你醒了!」

嗖! 刀已架在那五六歲大的孩子脖子上，只要她願意，男孩的頭下一刻就會掉下。

她當然不願意，對於小孩子狠下殺手的人不多，那怕是江湖人，對欺負小孩的人都是不恥的。

她收起刀，不願丟佛門護法的臉皮，雖然那小孩不明來路很是可疑。

「你不怕?」

那孩子的確是個孩子，卻偏有着沉痛的眼神，竟像是經歷了一生的苦難。迦樓羅聽說有一種病會使人不會長大，那怕是個三十歲的成年人，看起來也不過是個黃毛小孩。

「有點兒怕。」

「你今年幾歲?」

「七歲。」他笑了笑。

直覺告訴她這小孩沒有說謊。

所以才更可怕。

「這是其麼地方?」她轉換了話題。

「我家。」

「你的父母在那兒?」話甫出口，她就後悔了。

「死了。」不出意外的回應。

她現在恨不得抽起刀來掌自己的咀，再把這白痴問題吞回肚子裡。

但她辦不到，出了口的話，變質的感情，逝去的父母，世上有太多東西沒有回頭路。

「對不起.....我不是故意的。」她結結巴巴地說。

「沒關係，即使他們餓死了，我還得活着。」男孩又說。「那怕再艱難，我都要吃飽肚子活下去。」

她忍不住流出淚來，卻不敢真的滴下來。

悲劇的主角都能笑出來，旁觀者又怎能哭泣? 誰會有資格承受他們的痛?

只有他們自己可以哭，誰都不可以。

「你....你叫甚麼名字?」她親匿地摸着男孩的頭。

「我叫劉.....」

狂笑劃破安寧，仿佛天地間只有一個主角，嘲弄這無聊的的世界。

「五爺! 你回來了! 」姓劉的男孩很是興奮，好像沙漠中的旅人看見了綠洲。

「臭小子不錯嘛，才幾歲的小毛頭就多麼受女人歡迎，以後不要叫我五爺了，我喊你一句星爺還差不多，哈哈哈!」

沒有一二三四，只有一位五爺。

五爺就是王五，只要他認老五，別人在他面前最多只敢排第六!

「你....你這魔頭! 」迦樓羅下意識把星仔護在身後，還來不及抽刀，手臂竟已脫了臼。

「你這婆娘還真夠潑辣，我喜歡! 哈哈哈哈! 臭小子別多事，快去做飯! 」

王五單手提起迦樓羅，順手扔回床上，食指往人中輕輕點下，又把迦樓羅按暈了過去。

終於有文喇

快到你

朱雀咁計法咪天份極高

中華一番原來同朱雀成家咁fd 我都唔記得咗

「哈哈哈哈! 小明你是白痴嗎? 就這樣送貞德下山嗎? 也許一輩子也不會再看到一面了，哈哈哈哈，活該你打光棍!」

我真想把用剃刀一下子割下他的舌頭，難為我好心幫這老瘋子刮鬍子。

「小明啊，我告訴你，不要暗戀，死賴面皮就好，只要男人不要臉，沒有追不來的女人，想當年......」

「閉嘴! 一直說話要我怎麼下刀! 還有! 我和貞德只是朋友! 不! 她只是個來吃閒飯的臭三八!」

「孤男寡女那兒來的朋友? 坦白說以你這尊容永遠都再也找不上這樣漂亮的老婆，何況西域女子身材再好啊，花有容夠漂亮了吧，論身材也比不上洋女子的吸引!」

「他媽的老色鬼，有本事你出去找她，我對那婆娘不感興趣!」

「哈哈哈，裝甚麼瀟灑，當年都說陸允行是天下第一浪子，飲醉後還不是抱怨放過了心愛的姑娘後悔一生。」

別看我這麼冷靜，實在被那老瘋子嚇到了，「三絕」在他口中竟像個酒肉朋友般稱兄道弟。

親眼見過花有容，還跟陸允行飲酒的人，光說出來能讓人羡慕死。

「嘖，就只會吹牛，怎麼不說鐡一心是你手下敗將，一拳和尚是你爹?」

「鐡一心那混蛋.....有點本事，當年始終分不出勝負，至於一拳和尚....跟神佛比較有意義嗎?」
跟鐡一心分不出勝負.......算我沒問。要不他是真瘋子，要不.....這種人怎會困在這鬼地方?

畢竟即使黃初平都表明不敢招惹鐵一心那種怪物。

「喂，你真的懂嗎? 剃刀都快割到肉了。」

「廢話，我是道士，不是剃頭匠。」

「唉.....我教教你吧，算你走運，教會了你這招，也算是一技傍身了，比牛鼻子的垃圾功法實用多了。」

「呸，用剃刀能有甚麼......」

我的兩邊髮鬓已短了半寸。

「這種小刀片雖輕巧至極，可惜不耐碰撞，跟別的兵器交鋒不行，一旦下手就要見血封喉，見針插鏠以無厚入有間，遊刃而有餘，唉.......想起那小子竟用這刀法在廚房用菜刀做菜....雖然那飯菜確實不俗。」

通常我不願意殺人打架，但這招日後救過我的命.....數次。

我不知道這招的名字，別人都說是「千金難買一聲響」，因為用剃刀割肉是沒有聲音的。

刀不響，但老瘋子的嘮叨很吵，小小的空間充滿他的回音。

看着他持刀的樣子，好像年輕了廿年，那怕是一柄刮鬍子的剃刀，都能讓他回到那段叱吒風雲的歲月，雖然他已是個等死的老瘋子，但他還有值得等待的人，值得懷念的時光，我忽然有點妒嫉這老頭。

因為我連一個朋友都不敢挽留。

念念不忘，必有回響。

聽說有位背雙刀的年輕女子闖入龍虎山大陣。

一代宗師

唔係要朱雀殺爹爹下嘛

憑一口氣，點一盞燈

是時候出文了

念念不忘，必有回響。
樓主係時候響了

男人三十而立。

三十歲的王五自覺是成家的時侯。

世間有所謂雷池禁地之說，且不說圖謀不軌，光是踏上一步已是大禍臨頭，有好事者總結江湖前人經驗列出十大禁地，以紫禁城御書房為首一直排至榜尾的葬花谷，無一不是龍潭虎穴。

凡事總有例外，總有高手藝高膽大不怕死。

太祖登基元年，展太白誇口闖入紫禁城跟皇帝討酒，當夜仙人風采更勝潘安宋玉，萬人空巷尤其京城未嫁少女爭相一睹劍仙氣度，當日劍仙獨站紫禁之巔，月光之下堪稱人間絕景，世間第一風流。

然後當着全京城人眼前，七道黑影徒然浮現月色之下，把名滿天下的劍仙硬生生從禁宮打殺出京城大門之外倉皇逃脫，自此「七殺」之名不徑而走，江湖再無人敢犯十大禁地，由其為首的大內皇宮半步。

劍仙展太白惹不起的，大部分人都不能惹。

王五不認為自己是大部分人。

十大禁地之四，白馬寺，舍利浮屠。

「星，放精明點，雖然這群和尚自命慈悲，該不會對你不利。」王五說。「但你終究是和我一黨的。」

「五爺放心，這群和尚是好人。」年幼的劉昂星老氣橫秋，神情看上去竟比王五更成熟。

「媽的，他們是好人，老子王五爺就是壞人了?」王五撇撇嘴，用手刀把身前最後一個和尚打暈。

羅漢伏魔陣擋不了王五一盞茶時間，白馬寺僧眾乾脆讓路，任由王五步向舍利浮屠。

「喲，那麼快投降，還真夠精明。」王五甩了甩手腕，向對方的識趣表示讚許。

如非必要，他實在不願動手，更不願動刀子。

畢竟是迦樓羅的「娘家」。

「王施主，老納不阻止你入浮屠，但請留下這小孩在外等侯，免得誤傷這小孩。」

蒼老，深邃，有如虛空的聲音，竟是從浮屠頂層傳來。

「星! 要是五爺回不來.....算了，你這小子餓不死的，不用老子擔心。」王五擺擺手，不願多說傷感說話。

人活一世，草木一秋，有些人委曲求全，有些人寧為玉碎。

王五是後者。

這樣的人，才能練出那樣的刀。

「五爺放心，快把迦樓羅姐姐帶出來，以後我孝敬多一位五嫂。」

鎮魔塔，不見天日。

「嗯，你說.......饕餮樓的劉昂星........當年是你的小弟，每天把你當大爺供奉着。」小明木無表情。

「怎麼了? 他現在很有名?」

「別人說他是廚神。」

「那小子的廚藝天分沒有用刀天份高! 要是他認真跟我練刀..........」

「他就會像你一般，被困在這鬼地方活着等死。」

老瘋子閉上了咀，眼皮也緩緩蓋下半瞇着眼。

因為刀，他得到了一切。

因為刀，他失去了一切。

這就是因果。

若果時間倒流幾十年，他會再次選擇拿起刀反抗，還是低頭掏出僅存的半個饅頭?

在鎮魔塔十多年，他一直在問這個問題，如果在某些時刻，選擇另外某條路，是不是會得到更好的結局?

不會。

我是王五。

我不會妥協。

那怕要我死。

浮圖一詞來自天竺，即是「塔」，佛教傳入中土以前，中原並無「塔」。

舍利是天竺語，意為屍體或身骨，最早指稱佛祖圓寂後火化遺體。

舍利浮圖，取名平白無奇，偏又形簡意骸。

就是一座安放佛舍利的塔。

「怎麼了? 不打了嗎?」王五滿臉疑惑，身前的蒼白男子卻是毫無殺氣，正擺手請王五用茶。

「呵呵，王五爺見笑了，迦樓羅愛跟誰生活是她的事，在下沒興趣為她的私人感情打殺。」蒼白如紙的男子呡一口茶，又說:「何況在下自知打不過王五爺，倒不如賣給兩位一個人情。」

「哈哈哈哈哈，你這小子懂事，我王五讀書不多，也是通情達理的，今天就交了你這朋友! 兄弟貴姓?」

「五爺客氣了，在下摩睺羅伽。」

「摩...啥?」

「摩睺羅伽。」
「這名字...........好!」

「好奇怪對吧，八部眾首領都不以姓名稱呼，除非有朝一日還俗，只是若我一旦還俗，我族可就不得佛門庇佑了。」摩睺羅伽說。

「難道迦樓羅也是因為族人......」

「不，迦樓羅族只死剩她一人，獨自承擔祖上的罪孽。」摩睺羅伽說。「五爺瀟灑自在，當然不理解她，她終究在佛門長大，讓她背棄佛門可不容易，何況五爺你的名聲......比較霸氣，天族和龍族的兩位大人反對也是正常。」

「無聊。」

王五更上一層樓。

王五溝女記

唔會係扑到一半畀人捉到掛

浮屠定浮圖

屠

半夜無精神用錯字

等我仲特登google發現兩個寫法都得

但我前後唔統一，兩個字都唔覺意用左
用屠好似型啲

王五不識愁滋味，再上層樓，再上層樓，為覓佳人自尋愁。何處合成愁？離人心上秋。

緊握著刀，就像緊握命運。

若人的命運在於殺人的凶器，這算不算可悲？

縱不可悲，也肯定孤獨。

一般人在家靠父母，出外靠朋友。

王五沒有父母。

但他還有朋友。

朋友是很奇怪的關係，既沒有血緣，也未必有利害關係，任何人都可能成為朋友，所以朋友也有很多種，像王五這種乖辟張狂的人也有願意與之結交的人。

不少所謂的朋友都有一個共通點。

朋友就是總讓你意外麻煩的人。

由其是那些酒肉損友。

「王五，我的王五大爺，將來請喜酒時用最貴的茅台，不然我就把你老婆拐了讓你戴綠帽子。」白衣男子兩袖帶風，瀟灑絕倫不似俗世中人，漂漂然有如清風白雲。

「阿修羅挺不錯，其餘不外如是.......茅台最少要二十年陳，酒是愈老愈好。」黑衣男子木無表情，若非正在擦去臉上血污，實在是個人畜無害的木納漢子。

王五張開咀，久久說不出話來。

他自負，卻不自大。他清楚自己的極限，根本不可能單挑八部護法，縱使能解決凶名在外的阿修羅，難保能有餘力再往上層樓強奪迦樓羅。

再鋒利的刀砍不盡天下高手，更強的人也有力盡之時。

「陸允行....鐵一心.....你們怎麼會在這裡....」

「天下間還有我去不了的地方？」陸允行趾高氣揚，毫不客氣地自吹自擂。

「別擺出這討打的樣子！我在問你怎麼會來.....」王五咬着牙。

「相識多年，你這龜孫子王八蛋總是喊我六弟！老子雖然姓陸，你這沒讀書的還真把我當老六還自稱老五！」陸允行壞笑的樣子很賤。「叫句陸大爺就行！反正我只是帶路的，動手都是姓鐵的事。」

「別誤會，我只是閑着無聊找人打架。」鐵一心還在回味剛才的大戰。

「喂，你剛才不會真殺掉他們吧！真的殺掉佛門護法就麻煩大了！」陸允行說。

「沒有出劍只用拳腳應該沒打死。」鐵一心說。

「應該？你出手沒點輕重嗎！」陸允行急道。

「我出手從不留力，這是第一次。」鐵一心毫無表情。

「要是有容在這裡，只要尚有一口氣的她都能救活，偏偏她不願幫這老粗搶老婆......」陸允行苦着臉。「算了，我們先走了，五弟你看着辦，再往上的兩層只能靠你自己，由其這死腦筋剛才硬要留手已經受傷不輕，再闖上去必定要出人命。」

「這是我的事，用不着你們幫忙！」

「用不用幫忙是你的事。」陸允行的笑還是很賤。「幫不幫是我們的事。」

這就是損友，永遠會跟自己對着幹，麻煩得很。

不待任何反駁，陸允行已扶起鐵一心。

王五深吸一口氣。

「多.......」

眼前已是空無一人。

「.......謝....」

允行同一心都係酒鬼

又有老死又有老婆
人生完滿啦

出多啲啦

差唔多時候有文

睇嚟又唔記得出文

唔通玩緊滔滔鍋

龍的傳說很多，但很少人見過龍。

只有一點不可否定，任何文化中的龍不管善惡，都是強悍至極。

連佛門護法也有龍的存在。

踏上第七層浮層，十八般武器映入眼簾，與佛門樸素氣息大相徑庭，肅殺之氣猶如軍營重地。

紋身大漢盤腿而坐，身上是極其罕有的「九紋龍」，幾乎盤踞身上每寸肌膚，配上大漢的身高體型，凶悍霸道之氣充斥空氣之間揮之不去。

正常人根本不會招惹這種人，不正常的人也不會。

但王五只能招惹他。

因為他正正坐在通向頂層的路。

「兄弟，讓個路。」王五說。

「我不是你的兄弟。」他說。

「朋友，讓個路。」

「我也不是你的朋友。」

他的話沒錯，只是坦白得令人憤怒，要是別人像他一樣行走江湖恐怕早被打死。

要是換一個時間，換一個地方，換一個身份，王五會充滿興致和這人打上一架，然後交個朋友。

「請.....請閣下讓路。」王五耐着性子。

「哼..哼...哈哈哈哈........」龍紋大漢爆出一陣大笑，仿佛聽到了天下最有趣的笑話。

王五默默地等待。

「傳聞王五刀法霸道，人更是霸氣，說不到三句就是抽刀相離向，這種人竟然會這個『請』字?」

「是，在下請你讓個路?」王五又說。

「王五爺如此禮貌，在下也禮尚往來.......『請』你離開。」

王五只有深吸一口氣。

「對不起......」

「對不起?」

「現任的龍王對吧，你和迦樓羅的婚約......」

「你也知道她是有婚約的人。」

「我知道。」

「不，你不知道，迦樓羅族和我族世代交惡，新仇舊恨已是算不清的糊塗帳，要不是當年被收服為佛門護法，恐怕她連出生的機會也沒有。」
王五沉吟。

「好不容易在這輩有一個辦法，讓龍眾和迦樓羅傳人通婚，化解千年以來的仇怨，也為迦樓羅一族延續血脈，在佛門護庇之下重新壯大。」他說。「更妙的是......我和她年齡相約，更是一同長大的青梅竹馬，算是佳偶天成。」

「真不巧，我喜歡她。」

「天下很大，女人有很多。」

「沒錯。」

「以你王五爺名聲武藝，想必不少江湖女俠青眼相加。」

「的確.....不少。」王五搔搔頭。

「你走吧，天涯何處無芳草，何必為迦樓羅開罪佛門，甚至以身犯險，我以龍王護法之名擔保，只要你肯罷手，佛門決不追究，並不介意和王五爺交個朋友。」

「我以往可是殺了不少和尚。」

「我早知那些敗類以佛門之名儉財騙色欺壓百姓，但我的身份不便出手，也實在不方便自揭家醜。」

「抱歉，我拒絕。」

「唉......」

武力不是解決問題的好方法。

但壞方法也是方法。

龍王已出手。

身上的九紋龍都像活了過來，正對王五張牙舞爪。

佛門武功名滿天下，不在於其玄妙巧變，而在於純樸，再笨的人都可學習，雖然各人總有天賦之別，修行有漸頓之分，但只要潛心修行必有所成，正如佛祖所言眾生皆有佛性，人人都能成佛。

龍眾的天賦，自古不比迦樓羅差。

內練一口氣，外練筋骨皮，「龍吟鐵布衫」配上天生強橫體魄直撞王五而去，直立之下龍王身形竟比王五高出兩尺以上。

王五竟連一根指頭都沒有動。
一雙沙鍋大小的拳頭同時呼嘯而來，隱隱有風雷之聲，已在王五視線中無限放大，片刻間佔據王五所有視線，有如一座大山壓向眼前，正是佛門秘傳「須彌山王拳」。

王五眼中除了拳頭別無他物。

但他還是沒有動，甚至連眼皮都沒有眨上一下 !

拳風吹散了王五的頭髮。

但拳頭畢竟停下了。

「你不躲?」

「我知道你會停。」

「因為你看出我沒有殺意?」

「不，因為她說過。」

「她....怎麼說.....?」

「她說，龍王是個呆子，是個白痴，世上只有這個呆子不會讓她有半點難受，那怕會委屈自己也願意。」

龍王苦笑。

他只有苦笑。

男人永遠不了解女人，女人卻永遠了解男人。

明知她會難過，他怎能打殺眼前的王五?

「為何你不出刀? 反而賭我真的會收手?」

「因為......她說你是她最好的朋友。」王五說。「我也是個呆子。」

龍王閉上眼笑了笑，又嘆了嘆氣。

「你上去吧，趁我還未後悔.......」

龍王側身讓出樓梯。

要到頂層了。

「多謝。」

「同為呆子，我贈你一句。」

「請說。」

「別要再賭命，那位......『天』命最高。」

提我先得架真係唔記得

雖然三國題材幾吸引，但滔滔鍋無玩開成4舊水剁唔落手

頂.....為左出文唔訓住....出完已經訓唔番

陰功辛苦巴打

我剁左 感覺都唔差 不過玩完一次第2局又未有咁想玩住
都係差唔多野

尋秦記

別要賭～～～天命最高

2019新目標

Death stranding

她就坐在那個蒲團之上，就在那人的身旁。

「你是誰?」

「帝釋天，八部之首。」

這個人有童子的皮膚，青壯的體魄，以及老人的眼睛。

喜怒哀樂都在他的眼中生滅，一眨眼就是一個輪回，既是有情，又是無情。

生生世世，緣起緣滅都是剎那彈指。

天若有情天亦老，唯有真理永恆。

「施主請回。」帝釋天雙手合十，施了個禮。

「我要帶走她。」王五手摸刀柄，隨時作好抽刀的準備。

「為甚麼?」

「她在這裡不快樂。」

「是嗎?」

「是! 我肯定!」

帝釋天摸了摸她的頭，像慈祥的老人輕摸年幼的子孫。

「有一個問題。」

「大師請問。」

「她若跟你走會比較好嗎?」

「總比在這裡守着無聊的戒規好!」

「施主憑甚麼這麼說?」

「事事不能自主，算甚麼狗屁人生!」

「誰都不能自主，世間從來沒有真正的自由，施主你也不例外。」

「廢話，我就是自由的。」

「是嗎?」

帝釋天單手向王五輕輕一推。

王五發現如何變換身法，那隻手總是躲不過，於是他只好退上一步。

「看，你以為自己選擇退上這一步，其實你沒有選擇。」帝釋天收手又再合十。「她也是一樣，我根本沒有強留，只是她不願走，這裡是她是根，她的故鄉，她唯一的救贖。」

「要是她不願走，你又何必阻我。」王五不服氣。

「我也是為她好。」帝釋天又說。「她的能力的天賦，也是詛咒，在外面早晚會惹上大禍，一旦脫離佛門，各安天命我也不能護着她。」

「但她還未有惹禍，你地已剝奪她的自由。」

「我再說一次，這是她的選擇。」帝釋天說。「她既不願背負佛門，也許......也不願連累施主。」

「哈哈，連累我?」

「施主曠世奇才，假以時日必定是一代宗師，刀客中的神話。」帝釋天淡淡然吹捧，像是天經地義的事情。

「大師過獎了。」

「出家人不打誑語，老夫說你是奇才，你就是。」

王五對前者的平淡隱隱感到不安。

這分明是自信的平淡。

縱使他不打誑語，也根本不把這「曠世奇才」太當回事。
相比起由衷讚嘆，更像是前輩對後起之秀的評價期望。

「回頭是岸，你有你的傳奇，她有她的生活，這對你們都好。」

「要是我不願意?」

「老朽只好親手把你請下去。」

「倚天切。」

刀，快刀。

最快的拔刀手法，配上最刁鑽的角度切向要害，王五不打算給對手先下手的機會。

帝釋天只是拇指中指輕輕一拈。

佛門絕技「拈花指」!

閃電似的一刀，在帝釋天手中卻如花瓣般柔弱。

王五竟抽不回他的刀!

被拈上手中的花，又豈能支配自身的命運?

但王五不止一柄刀。

刀勢由上而下，從天而降。

這一刀不快，只求勢猛力大。

屠龍斬!

帝釋天依舊兩指輕拈，把刀鋒去處牢牢夾着。

「還敢擋!」王五怒吼一聲，順着刀勢往下奮力。

他曾用這招在東海斬下一尾蛟龍。

帝釋天手腕一沉，卻是沒有鬆手，只是瞬間渾身脫力，腳下大理石地板剎那龜裂，以帝釋天足跟為中心爆開兩朵蓮花狀裂紋。

待得刀勢全數卸去地上，帝釋天屈指輕彈，力道由刀身傳至王五身上，後者不由得重整架勢。

「施主，回頭是岸。」

「閉咀，老子讓你見佛祖。」
王五看出已沒有留手的餘地。

這是他人生首次用上身上九柄名刀。

「施主不愧是奇才，竟能口咬一柄長刀，雙手指縫全各持一把刀合共九柄，還能如臂指揮九柄刀互相配合.........」帝釋天終於露出凡人吃驚的表情。

「雙拳....難敵四手.....老子....有九把刀!」咬着刀的王五說話不清，聲勢卻是驚人。

帝釋天吃驚沒有太久，雙手並攏結着佛門手印，又回復了適才無悲無喜的淡然心境。

「老納有一千隻手......施主小心，這是『真數千手如來化佛神通』。」

人當然沒有一千隻手。

但王五的確看到一千隻。

棋道高手會看到對手的下一步，甚至十步百步以後。

武道高手同理，能預判對手的出手路數，乃至十招百招後的變化。

眼前的帝釋天......沒有死角，更沒法封擋他的出手，任何方向出刀都會被擋着，任何的招架都擋不盡他的出手。

簡直就像有一千隻手同時攻防。

「施主，回頭是岸.....」

回頭是岸，語帶雙關。

後退正是唯一的破解之法，沒有選擇的唯一選擇。在王五眼中，的確只有後方一條路。

回頭就是岸，回頭就是『天命』。

天命就是忘記這個來歷麻煩的女人，重新過上快意恩仇的生活。

「回你媽的頭 ! 我命由我不由天!」

「施主何苦......」

每一拳的力道幾乎都能打暈一頭牛。

短短三個呼吸，王五身中十拳。

「嘔....嘔.......」

「施主，下一次可不止是吐血了。」

「你輸了。」

「哦?」

「我沒有退，人是自由的! 有權選擇自己的方向! 那怕是死我也要往前走!」王五擦掉咀角的血。「迦樓羅! 別裝着入定! 我知道你能聽見! 我做到了，你也可以做到! 不用受這老不死指指點點!」

迦樓羅坐姿不變，眼皮也沒有睜開，只有一點晶瑩由眼角默默湧出。

帝釋天搖了搖頭。

千里之堤，潰於蟻穴，女人的眼淚就像洪水，要麼一直隱而不現，要麼就是山洪爆發不可收拾。

但她偏偏忍不住! 她實在不能一直像佛像一般冷眼旁觀!

至少她要流淚! 因為她還是個有情感的人!

「王五.....你走吧......」迦樓羅終於開口，卻是讓王五放棄。

「好! 我們一起走! 」王五卻是大笑起來。

尚會開口的女人就會有說服的機會。

愛的反面是冷漠，冷漠得不願跟你開口說一句話。

迦樓羅並不冷漠。

「施主，死纏爛打是真的會死的。」帝釋天不吝提醒。

「有道理，大師真的有道理，大師剛才說不會阻止迦樓羅離開對吧?」

「要是她決定離開佛門，老朽不會阻止，要是施主硬來，自然是另作別論。」

「好! 」王五說。「迦樓羅，要麼你跟我走，要麼你殺了我。」

「你...你這無賴!」迦樓羅氣道。

「反正我硬來也會被這位大師活活打死。」

「你放棄不就成了!」

「從沒有人可以逼我選擇，大師的拳頭不行，你也不行!」王五固執地說。

「我也不是逼你，你也有選擇的自由，繼續當你的護法讓我死....或者跟我走! 」

「這算甚麼選擇! 」

「你選甚麼我都不怪你，但你不要忘記，這是你自己的人生。」

那一天以後，護法迦樓羅之位空懸，一直無人頂上。

刀聖王五身旁除了只會煮飯的小鬼，又多了個朱姓女子。

好冧有仔咁溝我我都驚自己變gay

現實中九把刀就劈腿

而家既浪漫同朱雀細個果篇對比好強烈

柱間

屌 望一望 呢個post半年左

新讀者留名 用左兩日追到呢度

炎夏，無風，紅衣似火。

她的衣衫赤紅，既像仇人的血，又似佳人的紅唇。

火一般的少女，偏偏握着兩柄冷冽的寶刀，掛上冰雪似的臉龐。

「你來了......」老王五說。

我實在不習慣把這糟老頭稱為刀聖王五。

「我來了。」紅衣少女說。

這少女像她娘，雖然我沒見過她的娘，但這糟老頭的女兒這麼漂亮，絕不是遺傳自他。

他們只有一點像父女。

她握着刀的樣子，就像握住了整個世界。

其實我不應答應那糟老頭的要求，刀劍無眼，這位客人的刀法更是亂七八糟。

「自從你四歲後，一別就是十多年了。」王五說。

朱雀沒有客套寒暄，只是用力握緊她的刀，更用力的深呼吸一口，開口的時侯甚至還有些顫抖。

「娘死了。」

「嗯。」

這個字比千斤巨石更重。

「你....就這樣?」

「人總有一死，她仙逝多年，你就不要難過了。」

也許是錯覺，她的瞳孔好像.....變紅了。

「這些年來，你都去那兒了?」

「帶着妻女不方便行走江湖，於是我只好留下你們在外闖蘯。」王五說。「說來慚愧，不少美貌女俠仙子投懷送抱，她們既比你娘熱情，又不會諸多管束，好歹我可是刀聖，每天柴米油鹽不像話，連功力都退步了。」

她......低着頭不作聲，忽然我很想離開這裡。

「後來我想通了，以往我的刀快狠準，因為我了無牽掛，自從有了你娘，以及你出生後，我的刀.......就像有根無形的線拖着，總是拖泥帶水不得自由。」王五說。「你們...都是累贅!」

朱雀的刀在震動，發出鳥啼似的刀鳴!

「哈哈哈......很知她死後，我的刀又變快了，簡直就像........囚犯脫了枷鎖一般! 原來我竟被兒女情長拖累如此之久! 帝釋天是對的! 我根本就不應把她帶走， 我本是天下第一刀客! 有望超凡入聖的奇才!」 王五愈說愈是興奮。「天下高手我都殺得差不多了，只好到到各大禁地尋找更高的高手，哼......龍虎山不愧道教祖庭，還真有幾位陸地神仙.......不僅打敗我還把我困在此地十多年。」

「你....該死!」

「你才該死.....我本該可以斬死那群所謂仙人，可是因為你! 只因我尚有牽掛出刀慢了一彈指的時間! 」

王五忽然站立，竟把連接身上奇經八脈的八道金鎖奮力扯出體外!

他竟然還能活着! 氣勢甚至節節攀升如日中天!

「只要把你都殺掉.......我就能斬斷凡人情感，真正踏入仙佛境界! 屆時連黃初平也不過是一刀之事!」

她沒有回應，我也沒有看錯，朱雀的眼瞳已是鮮紅似血。

有文

快到你全部都夜鬼來

本身諗住訓見到有更新

難得見到竟然有新讀者留名，夾硬倒杯VODKA寫落去

夜鬼報到

訓醒又有文

反高潮正啊

斬死個老豆啦

明明上一篇仲好感動

點知又係痴線嘅

教完刀就死了

葬花谷，十大禁地之末。

除了百花派弟子以外，誰也不清楚葬花谷中的毒物數量，甚至一根草都可能是致命的劇毒，隨便一頭蜘蛛就是劇毒的黑寡婦，於眾多禁地當中也是異數，唯一的天然禁地，由萬千毒物守護山門，縱使葬花谷同時靈藥無數，敢到葬花谷採藥的人十居其九死路一條。

那時侯的花有容芳華絕代。

既是絕色，也是神醫，又是百花派的唯一繼承者，葬花谷未來數十年的主人。

色藝雙絕，文武全才。

如同天地間的靈氣都聚在花有容一人身上。

「有容! 她的病能冶嗎?」王五緊張地說。

「不能。」花有容面色沉重。

「有容......幫幫忙嘛，這傢伙好不容易才找到老婆的。」陸允行嘻皮笑臉。

花有容無奈掩臉，偏偏卻對姓陸的毫無辦法，葬花谷雖是禁地，對陸允行而言卻如後花園無異，因為不管甚麼地方，都阻擋不住風的流動。

陸允行就是一陣風，一隻沒有腳的小鳥，一片沒有根的浮雲。

「我不是不願治，而是.....這根本不是病，而是一種......天賦。」花有容說。「當她情緒激昂之時，血氣大幅加快流動，虧得她的心臟能負荷這種重擔，能短暫爆發出平常數倍的功力。」

「但....但...那時侯她就認不得人了，我每次都只能強行打暈她。」王五苦着臉。

「估計是大量血氣急速溢上腦部，沖昏了頭腦因此理智被壓抑，只剩下野獸般戰鬥本能，按我估計.......在尊夫人月事前後時間發狂次數較多吧。」花有容摸摸下巴若有所思。「女人月事前後情緒相對不穩，而且身體頻繁造血失血，血氣更難以用內功控制。」

「這....這.....」王五結結巴巴。

花有容的猜測全中!

「可是你每次都以蠻力打暈她強行中止血氣運作，長久以來會不斷對她身體造成損傷，即使你武功高妙把力道控制至剛好，這終究是治標不治本。」花有容說。「這並非甚麼靈丹妙藥可以解決，最好的方法是內外兼修，修習佛門內功心法攝心養性，保持心境平和不起波瀾，同時以養練精神意志無時無刻保持自我，以明鏡止水心境把這天賦控制為己用。」

「咳咳.......佛門是不用指望了........有別的方法嗎?」王五尷尬地說。

「修心內煉之法不止佛門，你跟道士熟不熟?」花有容問。

「跟龍虎山武當山都打過架.....但沒有結下死仇.......」

眾人咀角抽搐，甚至連陸允行也看不下去。

「很好，很好，要不這樣，葬花谷有一種秘藥，喚作忘情水，只要喝下去七情六慾都會逐漸消失，變成比鐵一心更冷血無情的性子.......」

「我....我不要變成那種樣子!」這是迦樓羅.....前任迦樓羅首度開腔反駁。

王五深深嘆了口氣。

「你.....身懷六甲不要擔心太多，在這裡好好安胎。」王五沉吟道。

「喂! 王五! 你把我這裏當甚麼地方! 憑甚麼我要替你照顧老婆! 」花有容怒目而視。

「有容.....別動氣! 來! 喝口茶! 」陸允行嘻皮笑臉。

「陸允行你閉咀! 老娘倒了八輩子的血霉! 才會認識你和鐡一心那混帳！一個是殺人魔，一個是流氓! 」

「百花宮的未來宮主應該胸襟廣闊，所謂海納百川，有容乃大........」陸允行笑說。

「胸你娘的襟! 你那雙狗眼睛在看哪兒?!」說罷，毫不容氣揮拳擊向陸允行臉門。

看着在十丈外乾嘔不止的陸允行，王五決定以後客氣一點。

或者應再客氣一點.......

「呼......果然心情好多了。」花有容笑顏逐開。「朱妹妹，歡迎你住下來，把煩心事都丟給你的相公吧。」

世人習慣用「笑靨如花」形容女子的笑。

但把世間所有的花加起來，都比不上這個笑容。

根本不能用任何物件比喻花有容的美，她就是「美」的本身。

本是心中忐忑不安的朱虹，已因花有容的笑容變得祥和平靜。

「美麗」的極致本就有攝心奪魄的力量。

王五目中隱隱刀光乍現，強行斬斷心中魅惑，回復清明心境。

「花有容.......如果你願意.....恐怕又是一個妲己。」王五嚴肅地說。

「但我沒興趣。」花有容收回笑意。「談回正事，我可不能一輩子照料你的妻子。」

「我明白。」王五撫着妻子的髮絲，全然沒有刀中霸者的樣子。

温柔刀最可怕，無形無質卻使人性情大變。

「道教三十六洞天，七十二福地，功法秘術多不勝數，我王五總不信找不到治好她的方法! 」

發現自己太勤力，又再休息陣先

太耐唔見人會提你

太耐了

睇黎王五會似孫悟空咁
不戴金箍，不能救你；戴上金箍，不能愛你。

豬紅

都似 應該係黃大仙救老婆但要留佢喺塔

西門吹雪咁

又一日
推

好消息好消息

6月7號八方旅人更新左中文patch

都無switch
我等緊ps4成步堂123合集中文patch更新

壞消息嚟

steam 都有得買

天陰，烏雲密佈

所以樓主我打唔出文

希望大家支持呢個決定

無限期擱置！

直至雨過天晴為止

唯一一次支持唔出
雨過天晴後可唔可以出多幾篇

寫定先 但唔好出住

太祖十三年，駕崩仙逝。王五正值壯年，刀法出神入化，人稱刀聖。

成祖繼位，大興文治，四海昇平，國勢有如烈火烹油。

成祖二年。

六月九，龍抬頭。刀劍泣，鬼神號。

王五身先士卒，身後全是老弱婦孺，縱是成千上萬，也不過烏合之眾，要不是王五帶頭沖鋒，早已潰不成陣。

那群老弱病殘，沒有力氣，沒有陣式，更沒有利刃快馬。

他們只有一團火！

「孔曰成仁，孟曰取義，讀聖賢書，所謂何事....」

「民為貴，社稷次之，君為輕......」

「大學之道，在明明德，在親民，在止於至善.....」

神活一柱香，人活一口氣。

天地有正氣！

百萬老弱婦孺異口同聲，高聲朗讀大儒文章聖人敎悔，同氣連枝之下，一股澟烈正氣幾乎撼動山河，縱然前方是羽林精兵，也被此等浩然正氣壓得不能動彈！

即使孔孟再生，亦是不過如此。

羽林軍一反常態，領軍者無馬無甲，宛如平民，一襲黑衣如墨，近於死亡空寂。

黑，豈非死的象徵？

「絕命」鐵一心，又豈非死神的化身？

「鐵一心，讓路！」王五喊道。

「王五，你好大的膽子......」鐵一心淡然至極。

「我不大膽，只是我身後有百萬前朝遺民，只想請皇帝老子高抬貴手，守太祖立下的規矩.......」

「一朝天子一朝臣，他們不說了算，我不說了算，一切都是聖上的旨意。」

「屁！操你媽的！他們有甚麼錯！一直安守本份安居樂業！昔年太祖登基還有他們的功勞！當今皇上登基才兩年.......」

「一切....為了太平盛世.....」

鐵一心橫眉冷對，手按劍柄。

僅僅掃了王五身後一眼。

所謂浩然正氣不攻自破。

本來氣炎滔天的怨民噤若寒蟬，心智不穩之人甚至雙腿發麻跪了下來。

畏懼不是病，卻會傳染。

終究只是蟻民，終究只是凡人。

凡人都怕死。

鐵一心就是「死」的化身。

「起來！」王五怒喝一聲，暗含內力震撼人心。

「想想我王五為甚麼要替你們出頭！天救自救者！要是你們願意任人魚肉，放棄應有的自由，現在投降我王五保證你們不會少一根汗毛！但......你們甘心嗎？！」

鴉雀無聲。

鐵一心在等。

王五也是。

他們本可置身事外。

但他是鐵一心。

他卻是王五。

道不同，不相為謀。

「我們不甘心！」

一呼百應。

「為了自由！」

「為了自由！」

「為了自由！」

「為了自由！」

……………….

只有鐵一心不為所動。

因為他是鐵一心！

「好.......羽林軍！我不懂指揮，你們包圍暴民，一個也別放走。」

「鐵一心，我本以為我們是朋友。」

「那是兩回事。」

「難道你真的是鐵石心腸？」

「聽聞你一直在尋找治好迦樓羅......朱虹的方法。」

「那又怎麼？」

「你收手，不再為這群暴徒出手，自有大內秘方一等御醫出手，不然.....哼。」

若你是王五，你會怎麼辦？

「你威脅我？」

「是。」

簡單，乾脆，很直接了當，很「鐵一心」的風格。

「我相信她寧願死....也不會要一個背信棄義的夫君。」

「如她所願。」

王五有九柄刀。

鐵一心只有一柄劍。

「九九歸一......森羅萬象！」刀勢似風，似火，似山，似林，就是不似刀！

「心外無物，心外無理........心劍！月牙天沖！」劍光潔白如玉，皎潔明亮有如平地昇明月。

月光鋒利，劃破山川草木風雷雨電。

海會枯，石會爛，唯有日月恆古不變。

「為甚麼.....」

「你心中有牽掛.......猶豫就會敗北。」

劍心都出埋，會唔會有九頭龍閃

最後嗰幾行

一心大人

睇到呢篇嘅寄語好感動天救自救者
Btw一心撞對白

劍聖葦名一心（鎗）

鐵一心係唔係太祖死前三年外型就變返阿伯

岩岩.....上唔到連登，上唔到各大討論區

痴線架！我真係好撚驚呀有無人同我一樣咁細膽

真心係驚嘅

我都好驚仲要撞正雷雨
好在馬上用電話睇TG仲上到

好彩連仔揀公司揀得好

我冇野講

真係白色恐怖 唉

原來上一篇都2個星期前
等到慣曬

龍虎山巔，雲霧漂浮，不知天上人間。

鎮魔塔密不透風，既是囚牢，也是最完美的保護。

「呀!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!」王五徒然驚醒，滿堂刀光隱隱若現。

他沒有執刀，他就是刀。

「冷靜!」布衣道人五指發出雷鳴之聲，立掌拍入王五心胸。

王五悶哼一聲，噴出幾口污血，眼神逐漸清明。

「你是誰?這是甚麼地方.........」

「貧道黃初平，龍虎山鎮魔塔。」

「龍虎山? 怎麼了? 想把我王五交給朝廷?」

「五爺誤會了。」

黃初平五體投地。

「你怎麼了。」

「五爺義薄雲天，貧道只能五體投地聊表敬意。」

「那群可憐百姓怎麼了?鐵一心沒有把他們怎麼了吧?」

「五爺....息怒，鐵一心似乎不屑屠殺百姓，把五爺........擊退後隨即離去，貧道和佛門拖着羽林軍，百姓總算無性命之憂。」

王五這才長呼一口氣，精氣神一下子散煥起來。

他實在太累了。

無論誰挑起這擔子，也實在太累了。

但上天下地，只有他敢為蟻民爭取應得的自由!

平民懦弱，所以他必需充滿鬥志! 即使對方是鐵一心的劍!

所以他是王五，朱虹口中的天下第一傻子。

天地間還有王五這一種傻子! 所以人類才會充滿希望! 能在極權之下看到一絲曙光!

「我敗了......沒有人能擋羽林軍。」

「五爺，值得嗎?」黃初平說。

「你甚麼意思?」

「五爺神功大成，幾乎已是活着的神話，妻子賢淑漂亮，女兒年幼可愛.......」

「所以?」

「坦白說，那群百姓和五爺非親非故，了不起算個同鄉，五爺何苦強出頭?」

「我不願在女兒長大後，跟她說我是個懦夫。 」

「這就是頂尖武人的心性?」
「不可一概而論，我輩武夫功力達到登峰造極之時，最後一關所求只是心性圓滿，正如你道門追求的明鏡止水，儒家的問心無愧，湊巧我的心性是自由無束。」

「為了自由......值得嗎?」

「也許....真的不值得，但我沒有錯。」

黃初平甘拜下風，心悅誠服。

「五爺高義，只是....尊夫人..壽終正寢....」

王五聞言又吐出大口鮮血，話還說不出來便已昏厥。

操你祖宗十八代的「壽終正寢」! 他媽的狗屁朝廷!

從此之後，世上刀客之巔，變成了一個瘋子。

「王朱乖，不要鬧別扭。」說話之人容貌不凡，舉手投足之間盡是灑脫，只是此際拖着個稚嫩女孩愁眉不展。

唯女人與小人難養也!

要是在平日，他不介意用上一百種無聊法子逗這小女孩破涕為笑。

世間很多人覺得他很無聊，他也覺得這世間很無聊。

他總認為這世上值得認真的事情不多，人生數十年事事斤斤計較實在太白痴。

心中若無負累，身法當然輕巧飄逸。

「這不是哭鬧的時侯....」他憸起笑意，散發一絲若有若無氣勢威壓。

女孩先是一愣，隨即大叫一聲粉拳擊向他的面上。

「嘖.....還真虎父無犬女，這也嗁不住你。」他擦了擦額上的冷汗。「王朱姑奶奶，小朱雀.....算我陸允行的錯，求你乖乖的跟我走別再吵，到了佛門之中，有八部護法護着你誰都不怕。」

「嗚..嗚...我不....不要去和尚寺，我要娘親，帶我去見娘親.....」

「嗯.....」陸允行滴下冷汗。

「不然...找我爹....娘說..爹...是天下最厲害的人!」

你娘親已經死了，你爹被打殘了，而且你也自身難保，閉咀吧小鬼頭，別礙着老子幹正事! 光會哭有個屁用?

這種實話他實在說不出口。

難道他該說個小小的謊，欺騙一個幾歲的小女孩?

日後她還會相信這世界嗎?

他不知道。

他只感到深深的悲哀，江湖人羡慕他的瀟灑，讚譽他的不羈，卻永遠發現不了他的悲慟。

為何人生總是無可奈何。

這傢伙這樣，那混蛋是這樣，朋友是這樣，愛過的人都是這樣。

無可奈何。

陸允行比風更快，卻甚麼都捉不住。

「嗚...」

「不要哭。」他強撐着笑容。

他相信會笑的人運氣不會差。

箭矢破空而至，直追小朱雀胸襟要害，劃破空氣的聲音有如裂帛，很刺耳。

陸允行衣袖多了一根箭，誰也看不清他怎麼做到。

於是十根羽箭幾乎同時發出。

分明已是瞄準兩人身上要害，箭矢落處偏偏是大小二人身後五步開外。

「別浪費力氣，包圍着他們，他還帶着個女孩，輕功施展不開。」

射人先射馬，擒賊先擒王。

僅僅循着號令源頭，陸允行直線飛奔領兵者方向，近乎縮地成寸，跨越十丈距離只是彈指之間。

簡簡單單的抬腿踢出，毫無花哨。

速度就是重量。
將領悶哼一聲，含着一口氣不散，仗着甲冑厚實硬吃一腿，手中兵刃掃向陸允行拖着的小女孩。

「了不起，可惜沒有用。」陸允行冷笑，已拖着小朱雀在三丈之外打着呵欠。

「是嗎?」這聲線很麻木，很空洞，好像陌生人的招呼。

陸允行渾身毛髮瞬間炸開，一根根豎了起來。

劍如明月，清冷無情。

陸允行顧着勉強拍開小朱雀往後飛退，右腿移動不及被劃上一劍。

劍氣割裂了陸允行三寸腿上筋肌!

「完顏無病，幹得不錯。」鐵一心黑衣如墨，罕有地稱讚一聲。

「鐵大人過獎了!」年輕的完顏無病激動不已，向鐵一心以及陸允行重重抱拳。

那怕他就此退伍，光是捱上「絕影」一腳替「絕命」製造機會出劍已足夠他吹噓一輩子。

「唷....好可怕，我該怎麼辦...」陸允行說。

這次反倒是鐵一心如臨大敵。

陸允行真正可怕不是快。

可怕在於這傢伙瘋起來根本不能捉摸。

「絕影」之絕在於思維，風一般的迅速，雲一樣的無定。

陸允行嘴上不停吹牛閒話家常之際，腳尖已插入沙土半寸。

當他抬步，鐵一心預想中沙土飛塵未有踼出，反而半根利箭不知何故由陸允行衣袖飛閃而過直達眼前。

用手擲的箭當然傷不到鐵一心，好端端的一根箭忽然從中破開猶似樵夫斬柴斬成兩半。

鐵一心劍招剛用老之際，迎面飛來竟是那紅衣小女孩，王五的獨生女兒! 曉是鐵一心也死活想像不出這情況!

兵不厭詐。

在戰場中，一切東西都可以是誘餌。

陸允行你在幹甚麼?!
無妨，照斬不誤。鐵一心決定了。

但這劍慢了半分，因為鐵一心發呆了一個念頭!

心若慢，劍就會慢。猶豫就會敗北!

只一個眨眼，因朱雀造成的視角盲點之下，陸允行狠狠抬腿踼向鐵一心腰間。腰腹本就是一切武功招式的發力之處!

鐵一心丹田之處受重擊離地，於空中倒後而飛，正是最佳的逃走時機! 其餘人等根本攔不住「絕影」，那怕他還帶着一個小女孩! 一切都在陸允行計算之內!

但他確實算漏了一點。

鐵一心的心劍，由心而發不可理喻。

空中無處借力之時，鐵一心竟擲出佩劍。

劍在飛旋。

劍很輕，所以快得很，很快已觸及朱雀的衣襟。

「嘖! 」陸允行咬牙強行踢出一腿。

精鋼長劍猶如朽木一般碎裂飛逝。

小朱雀依然安然無事，在「三絕」保護下，尋常人自殺也是奢望。

除非敵人剛好正是另一位「三絕」。

陸允行大腿血如注流，已是沒有任何可能捎上一人施展輕功。

另一邊廂的鐵一心抄過完頻無病的丈八長槍，扭舞出偌大一朵銀色槍花。

只要心誠，用劍能殺人，用槍也能殺人。

沒有劍的鐵一心同樣是「絕命」。

直面鐵一心的小朱雀感受不到半點殺意。

那怕他已割下你的頭，也不會產生半分殺意，殺手最高境界「無物為真，諸行皆可」。

「陸允行，讓開，你輸了。」

「不，是你快走。」

「真幽默。」

「衪來了。」

「他?」

「衪。」

鐵一心後知後覺地望向身後。

光頭的和尚僧衣粗陋，偏偏不披袈裟而是江湖俠士裝門面常用的月白色披風。

「善哉，這就是迦樓羅的女兒嗎? 真是可愛的小娃兒。」無名和尚面目和藹，有種讓人安心的力量。

「和尚，別礙事。」鐵一心說。

「施主你不該殺這小女孩。」

「裝神弄鬼! 」鐵一心厭惡地刺上一槍。

和尚有如未卜先知，側身把槍尖拍下又踩在地上，鐵一心武器受制露出空門。

「貧僧法號一拳，不是神鬼，修不成真佛.....只想當個....興趣使然的英雄。 」

一拳過後，鐵一心自此絕跡江湖。

出文囉咁

陸允行比風更快，卻甚麼都捉不住。

唔知點解哩句好中

緊 急 ！！ 上 水 要 人 ！！

緊 急 ！！ 上 水 要 人 ！！

終於有文，助推

無文

Then,

屌你老味香港警察

沙田真勇武

個白衫摺咗眾志個手腕

䆁放王五
撤回叛亂定性

沒有文

星期日free 訓醒就寫 應承大家

我的名字叫陳小明，廿五歲。住在龍虎山指月峰一帶，未婚。

我在鎮魔塔看守。每天都要工作五個時辰才能休息。

我不抽煙，酒僅止於淺嚐。晚上子時睡，每天要睡足四個時辰。睡前，我一定喝一杯燒刀子，然後站兩刻鐘的無極樁，上了床，馬上熟睡。一覺到天亮，決不把疲勞和壓力留到第二天。

龍虎山的同道都說我很正常。

我只是要說，我這個人別無奢求，只希望能夠「心情很平靜」地活下去。「勝負」、「輸贏」，是我最不喜歡和人計較的。因為，那只會為自己弄來「麻煩」和「敵人」……我就是這麼知足的人，這也是我的人生觀。

我不要劇烈的快樂……取而代之亦沒有深刻的絕望……追求植物一樣的人生，過著平靜的生活，這才是我的目標……

為甚麼?

為甚麼世上會有王五這種人?

我不明白。

刀聲颯颯，利刃劃過空氣時，撕扯出裂帛之音，王五和朱雀無疑危險之極，橫砍直劈令人眼花瞭亂，刀光交織出雪崩般的白色澎拜，我不用心眼也能感受到那強勁如颱風的意念。

他們很憤怒，也很樂在其中。這就是血脈，獨一無二的剛強意志，在刀招出傾瀉而出，也許因為王五不是個擅長說話的人，我猜想他的女兒也一樣。

通常無聲的話語最震撼。

當年的事王五沒有再說下去，但是我知道，因為我湊巧有個活了很久的老妖怪掛名師父。

昔日鐵一心被那位和尚逼退後，佛道兩教以及幾位江湖上的大人物都不願胡亂摻和。

先帝有別於太祖，他不通武藝，一副心思只放在治國平天下之上，事實上對於手握天下兵權的人而言，是否有武藝在身根本半點不重要。

那年的民變很誇張，首都「赤都」又再染紅幾分，可惜的是，那是讀書人老百姓的血。

失去了刀聖王五領頭的百姓，居然更難對付，暗合了《易經》:「群龍無首，天下大吉。」的卦象。

黃初平說，那時的讀書人很厲害，縱使每個人都算不了甚麽大人物，那股浩然正氣集結之下幾乎無敵，若有道之士用望氣之術觀望群眾，會看到一片青天白日，浩然正氣至剛至大至正至純。

「閣下飽讀詩書，本是為官之才，何以拋頭露面游街結眾，跟朝廷作對?」那時侯的黃初平這樣問。

「因為這是我的職責。」那位讀書人這樣說。

但對某些人而言，那是天下大亂之象。

先帝本名鄧嘯屏，年幼時已隨太祖征戰，捱過太多的苦難，經歷太多的亂局，這種皇帝絕不是心慈手軟之輩。

為了天下太平，先帝和鐵一心那種人沒有底線可言，至於身後諡號，那種虛名他不在乎。

某年六月，先帝下令屠城。偶有幸存者，南下葛城躲難。
同月，黃初平以八門金鎖秘密鎮壓刀聖於鎮魔塔。

「絕命」鐵一心隱退江湖不問世事，傳聞隨着倖存者沿路南下，順手收下兩位徒弟。

「絕影」陸允行據說最後一次露面於白馬寺，自此了無影踪。

「絕色」花有容同樣不再於江湖露面，以往踏足江湖時被畫下的畫像升價數十倍。

三絕的時代過去了。

也許他們還活着，但不論誰也不願再叱吒江湖。

也許他們真的死了，只遺下美麗的傳說。

隨着先帝駕崩，當今聖上登基為皇，又是個新的年代，又是一座新的江湖，現在的江湖人，已漸漸忘記前人的英雄事，重新書寫新的傳奇。

我只知道一件事。

刀聖還活着。

只要他還活着，他就是那個敢叫天地變色的豪傑! 他的人會凋零，他的意志永不會消失!

只有人類還會追求自由，便一定會有承襲鬥爭意志的英雄義士!

「女兒! 你力盡了嗎? 放棄吧! 堅持不一定會有用，放棄必定很輕鬆!」王五獰笑着，很像個喪心病狂的奸角。

「不....只要我還活着，便不能放過你這種邪魔外道!」朱雀咬着牙再度揮刀，當然又被輕鬆攔下。

他們的戰鬥已持續半個時辰。

那女人的刀....幾乎快了兩成。

不愧是他生下來的怪物。

但依舊比不上王五，那是本質的差距，對武功本源領悟的深淺之分。

「對! 人生就是不停的戰鬥!」王五的眼透着光。

有一種現象喚作「迴光返照」，當生命到達盡頭，一切的力量都會釋放，有如落日前的餘暉。

「速度不錯。」

刀已在眼前，只是再也不能寸進。

王五用一根手指，把朱雀左手刀去勢帶偏，恰恰架住了朱雀右手的刀招。

被自身力度反震的朱雀咬緊貝齒，把雙刀架成十字逼向老王五身上。

「以力服人嗎? 我喜歡。」老王五並指成刀，往雙刀交錯之處直直刺下，雙刀支點被破，頓時破開缺口任人魚肉。

老王五以掌沿削向朱雀下巴，分明一隻肉掌竟是透出刀風!

震動自下巴直貫腦海，朱雀瞬間眼前一黑，禁不住單膝脆下。

「弱點太明顯了，這一代的七殺都這麼弱嗎? 這樣的七殺，換作是當年早被展太白當成七塊磨劍石了。」老王五輕蔑地說。「來! 你的力量絕不止這樣。」

朱雀一躍而起，又從天而降。

「好! 再來! 」

老瘋子很興奮，鬚髮怒張的樣子比神壇上的真武大帝更為威武，出手之快力道之狠根本無疑神靈下凡，比幾位大天師請神扶乩天人附身的時侯更讓人膽寒。

「再來，你的領悟還不夠!」

若非親眼所見，我絕不相信人的武功能練到這種地步。

「本能! 用你的本能! 思考會讓你變慢! 」

要是不強行掙脫八門金鎖陣，也許他能多活廿年。

「對了! 把血氣運行到極點! 就能催生出最大的力氣。」

但他寧願死。

「啊!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!」

「對了! 意志是一切的原動力! 能把人的力量推向極限! 」

朱雀雙目己是通紅，眼神變得比野獸更可怕。

王五反而放開了刀。

刀豈非一名刀客的靈魂?

這等於放棄了他的生命。

王五漠視斬在身上卡在肌肉的雙刀，左手五指同時點上朱雀丹田氣海穴道，右手卻是道門的「仙人撫我頂，結髮受長生」隱密秘術。

黃初平果然想出了根治氣血失控的方法。

「小明!是時侯了! 我壓制着她! 快幫我封着她的穴道。」

我再重申一次，我是陳小明。

我不要劇烈的快樂……取而代之亦沒有深刻的絕望……追求植物一樣的人生，過著平靜的生活，這才是我的目標……

我實在不應該幫他的。

但我到底在幹甚麼?

朱雀的心脈實在強勁至極，每下心跳都有如雷公擂鼓一般急速猛烈，從她的脈搏中，我感受到上古凶獸一般的暴烈，虧得她的身體能承受這種劇烈的血氣。

王五的目的，只是控制她的氣血，循着規律的經脈路線而行，以外力幫助朱雀在暴走時習慣本能地運用血氣行功，避免血氣失控沖上腦門導致發狂。

世間事總是說起來容易做起來難。

血氣大約運作七七四十九個循環，朱雀就該學會本能調動血氣，練成這套「八門遁甲」，把血氣內力限制於「八門」奇經八脈流動。

「女兒.....我要死了。」全力控制朱雀血氣的王五邊是吐血邊是說話。

「你......」

「對不起，當年你生日時，我實在沒法子起床回家陪你，鐵一心的劍是真厲害.....」

「啊..痛.......」

「當年我趕不上，現在這禮物不錯吧，以後你不用像你娘一般害怕發狂，以你的武功天賦....」

「你....住手.....再消耗....真氣.....會死的!」

「我本該死了，只是黃初平替我強行續命，我才能活到現在跟你見面.......」

「活下去....活下去.....活下去.....以後還有機會......」
「只有這一次機會了.....只有我才知道你的血氣暴走如何應對，當年你的娘發作時可是讓我頭痛得不得了。」王五擠出一個笑容，血又在咀角流出來。

我完全不敢作聲，生怕打擾他的最後時光。

「小明....」

「啥?」我有點意外。

「沒甚麼......我求你一件事......把她悄悄送走，不要讓龍虎山道士捉到。」

「放心，沒問題。」

「真的? 這會令你很麻煩。」

「再多咀我就後悔了。」

「多謝。」

朱雀已恢復理智，只是穴道被封依舊不能動彈。

她的手還握着刀。

刀還斬在王五身上。

「嗚....嗚.....嗚.......」

淚珠爭先恐後，由她的眼角奔流而出。

「不要哭....對我來對....這是善終，算是還清了欠你多年的，總算能安心死去。」

「不...」

「我王五....這一生都不後悔.....不論是娶了你娘，替那群百姓討公道....還是...死在你的刀下.....」

「鳴.....鳴......」

「你娘來接我了........」

他轉了轉頭，望向空無一物的空處。

我在他眼中，看到了一位俏麗的美婦人，容貌依稀和朱雀有幾分相似，正在向王五招手。

「我來了，娘子，我好想你.....」

我的名字叫陳小明。

在我廿五歳的某日，刀聖王五就是這樣死在我的眼前。

多年後不少人問及我和晚年的刀聖相處的時光，其實我和老瘋子的交流多是瘋言瘋語，沒有太多的值得談論之處。

但我一直記得老瘋子王五這句話。

「人生就是不斷的戰鬥....抗爭.....豈能盡如人意，但求無愧於心。」

BTW
食屎啦香港警察

頂 想喊 唔知係因為劇情定比劇情更荒謬嘅香港

唔好喊 講幾個笑話你聽

「香港係法治社會」

「警察保護市民生命財產」

「警隊有反黑組」

「一國兩制，港人治港，五十年不變」

喊左
btw食屎啦香港警察

吉良吉影都感化埋
香港啲狗官無人性

咁你點？

番工好攰未有文

循例講句屌你老母死黑警食屎狗

屌漏左元朗牛屎佬 補番先

黑警無一個係無辜

去上環之前一推

發夢你就發夢啦

好撚心痛

無文 但我推薦一條片

比我醉後鳩寫既故事更亂鳩來既情節上演緊，我對自己貧乏既想像力自愧不如

文以載道，最後我出文出得好慢，一來我忙我懶，二來最近香港比較不安，我想投射番現實既野入故事中，雖然個故無咩人追，留名既人越來越少，我都想盡量寫啲稍為有現實意義既故事出來，現實既我無力反抗，亦唔敢做啲咩（大家知我撈邊行）

but,,,,ideas are bulletproof!

醉後既我好多幻想，酒醒既我唔敢發夢

我亦唔敢鼓勵各位發夢，有啲夢境有好大代價，我本人亦係個懦夫，只希望大家都可以將應知要知既野話比身邊既人知，多一個人醒悟，世間就多一分浩然正氣，我始終相信思想係有力量既，暴力唔可能摧毀真理同公義

正義會黯淡，但總有重新發光既一日，再次多謝讀者們，仲肯睇呢個咁無人氣既故

睇我個名都知我係咩人
唔敢上前咪企後面囉
人之常情嚟
利申會企下後面

唔敢出去發夢咪用你嘅方法影響身邊既人囉，
就算寫下故比人睇，
幫出去發夢既巴絲回下血都算係一種方法！
你要同香港一齊加油

其實我都唔知世巴撈邊行

屌你啦好撚侮辱架咁樣罵人

我仲追緊，慢慢寫唔好斷

唔係唔睇，都要瞓醒先睇到

已經頭暈暈

點會冇乜人追

人少咗 但仲有一批嘅

啱啊

一日石頭未成材都咪洗旨意斷更

無錯

大把人睇

已經唔記得咗石頭

我都係

留名求文

女人是固執的生物，只要認定了一件事，不管對錯與否都會堅持下去，例如堅決不願以素顏示人，又例如不肯承認某個錯誤的決定，那怕會引起天大的麻煩，甚至百姓死諫也不能動搖她的口硬。

在某程度上，女人比男人有骨氣得多，她們骨子裡就不承認所謂「妥協的藝術」，因此讓女人掌握力量是一件危險的事，不管是權力，財力，人力皆然。

想想武則天弄出的亂子，連她本人也不敢再傳位給女子。

朱雀是個江湖武人，沒有當皇帝的資格，但她擁有最原始也最直接的力量。

最原始的力量，就是武力，以暴力使敵人屈服的力量。

我是陳小明，我嚮往平淡的生活，但我答應了老瘋子要保住他的血脈離去。這本不是難事，龍虎山的路我都熟稔得很，山門大陣以我的身份也能出入無阻，帶着她離開不難，我跟守山門的師兄弟倒有幾分交情。

最理智的做法當然是靜悄悄離開龍虎山，以朱雀的武功和身份，也不怕流落江湖一會兒。

於是那瘋婆娘大呼大叫要為親爹報仇，找幾位天師真人的悔氣。

很好，老瘋子生了個瘋女兒，一個比一個不可理喻。這下子我肯定了這女人的血脈純正毫無花假。

我打暈了她，離開了龍虎山，開始了另一種生活。

人為萬物之靈。

貞德照着鏡子。

那是一張漂亮的臉，大大的眼睛配着長睫毛，鼻子小巧挺拔，性感的味道在厚嘴唇的弧度表露無遺。

身材是曲線的，西域女子大多擁有更為突出的身段，貞德也不例外，她想起了那個和她廝殺了一天的紅衣女子，那場打鬥分不出勝負，但那女人的身材輸給了貞德，人類是膚淺的生物，女性之間的勝負最終也歸於狹隘而又淺薄的美麗之上，所以江湖中的女子都嚮往「天下絕色」的花有容，而非那些武力登頂的女中豪傑。

但貞德的價值不止於此。

她的心在亂，自從保羅死後，她陷入了迷茫的深淵。

鏡像持續扭曲着，心是主觀的，每個人的眼中都有一個獨立的世界。

聖人保羅浮現在鏡中。

那是幻像? 抑或神的啟示?

也可能兩者皆是，畢竟連貞德本人也說不清。

「人和動物的分別在那兒?」保羅說。

「思想。」貞德說。

「動物又也有思想，人有人言，獸有獸語。」

「牠們的生命只跟從本能。」

「人也一樣，吃飯睡覺繁衍，一切行為逃不出本能的動機。」

人是特殊的，被造物者鐘愛着，擁有超越生命本能的高尚性質。

那特質名為「信仰」。

「宗教」是一種「信仰」

「信仰」絕不是「宗教」，那是兩種似是而非的概念，「自由」可以是信仰，「公平」可以是信仰，「愛」也是信仰。

自由，正義，光復，改革，和平，解脫，孤隱，慈悲.............

鏡像破裂粉碎，肉眼看不見真實，真理存在於不存在的空間，等待着智者的覺悟，詩和遠方並不真實，只扎根於人心最深之處，又無奈地掩埋於俗世之中。

真理只在內心當中，聖人教化只能「播種」，至於種子能否發芽生根，全在個人修為。

夜不安寑之時，午夜夢迴之際，你會看到甚麼?

是那位求而不得的心頭朱砂痔?

還是遍地黃金白銀珠寶車馬?

抑或.....

是那一個虛無漂渺.......

人人平等自由.......

安居樂業的理想鄉........?

貞德長陷「蟄龍眠」，遊離半夢半醒的真實幻境。

石頭跟着師父，攀山涉水又回到了葛城的小木屋。

莫閑也是老樣子，沿路優哉悠哉，看看漂亮姑娘，不時喝幾口酒，以餵招為名把石頭打得渾身酸痛。唯一不同之處，在於最近師徒打架時，莫閑少喝了幾口酒，卻多出了幾分汗。

好像甚麼都沒有改變，依樣是四面漏風的破屋子，沒有鳥的鳥籠，滿地的酒瓶散發淡淡的醉人香氣。

又有一點不同。

那木屋竟已坐着一個人!

「莫兄，你回來了。」那人似乎已等了很久，甚至連衣服也鋪上了灰塵，但那語氣依舊不緊不緩，仿佛只是散步時偶遇了一位不相熟的舊朋友。

石頭看着他衣服上的灰塵，推斷出那「客人」至少已等待了三天。

這就是殺手的耐性。

石頭劍半出鞘之時，又被莫閑推回劍鞘。

「臭小子變機警了? 不錯，但這次不是仇家，何況我的仇家絕不會向我打招呼說廢話。」莫閑笑着說。

果不其然，莫閑又掛上看起來很真誠的笑容，石頭對此深感佩服，他覺得那怕有一天武功天下無敵，也學不會莫閑那種千年如一日的笑意，他幾乎喪失了其他的表情，即使是盛怒之時，反而笑容更會歡容起來。

那就是笑面佛，世人只看到他的歡笑，永遠不會知道表情下的風雲變幻，也許神佛也有自己的凡人的喜怒哀樂，那歡笑可能只是裝出來的，但他們絕不會讓世人看到自己表情下的真實。

「這是你的徒弟? 像你這種人，竟然也會收徒，真讓我意外。」那人又說。

「等到這小子有點用了，老子就啥都不幹享清福，讓這小子賺錢養我。」莫閑隨口打趣道。

「似乎這一日還有點日子，莫兄還是得自食其力。」

「嘖，最近的人活不耐煩了嗎? 怎麼又有生意。」

「莫兄說笑了，這次.....不是要殺人。」

不但是石頭兩人呆了半响，連莫閑的笑容也涷結了一剎。

殺手不殺人?

倒不如讓妓女婊子守貞操來得方便。

「莫兄，這次我們只需當個小小的護衛.....這錢易賺。」

「讓殺手當護衛......這點子真他媽的有趣，到底是哪一個龜孫子王八蛋想出來的?」

「.......甘一田，也許....有聖上的默許。」

「媽的....要保護甚麼人?」

「死人.....一個死人。」

「死人?」

「就是那位.....被莫兄佈局算死的保羅遺體 !」

有文!

木屋仔對上一次出場係幾時

竟然係哩個時候有文 小明咁易就扑暈林奠 有料

【今晚10點，和理非回合】

22:00 集合3至5萬人發動集體檢舉「向香港警察致敬」專頁，5分鐘後重複檢舉一次
網頁：

22:15 集體檢舉「HKG報」，5分鐘後大家再檢舉一次
網頁：

22:30 檢舉「幫港出聲」專頁,5分鐘後再檢舉多次
網頁：

請以WhatsApp, IG, Snapchat等廣傳，增加對家文宣成本。

我地香港人唔會屈服同認輸，大家請盡量分享，和理非回合，10點開始！

睇完文即刻同我檢舉班撚樣

岩岩開左個post
各位睇完覺得有道理既幫手推下我個post
連登太多post推唔起

已推！文宣不可少！

仆街好撚嬲！

聽日係咪入機場

係

多謝
無諗過推得咁快, 咁住無人睇
無事先問你 不過用左你名言

818

我唔係出文

只係求大家818去集會，我都唔係都勇武撚，只係希望各位可以響一個合法既情況下可以抽空去維園散下步

多你地一個，就好多
少你地一個，可能就真係少你地一個

如果大家仲希望見到一個可以盡情鳩寫唔會被和諧既武俠小說的話，請你地出來行一轉

今日由搭地鐵開始塞 車廂焗到流汗
係灣仔行淋雨成2個鐘都入唔到維園
最後唔經維園直接行到金鐘
全程feel到大家真係好和氣 我信有200萬人

香港人加油!

半個鐘入維園條隊都唔郁放棄左

一路行去會展食飽散水

我是陳小明，一個普通的老百姓。

作為一個平凡人，我只願過着平凡的生活，工作時工作，遊戲時遊戲，這就是我的快樂。

因為一時沖動，我帶着一個瘋婆娘前往百花派，據說朱雀是由花有容親手接生的，有幾分香火情份，把她送到這地方，也算是仁至義盡。

不得不承認，這是一個世外桃園。世間所有苦痛和煩惱都跟百花派無關，百年如一日的繁花盛放，時光永遠定格在和平安穩之中。

我覺得這地方簡直美好得太不真實。

人類追求美好安穩，這是天性使然，但完全沒有苦難的世界卻又令人生厭。

我不知道如何解釋這種情緒，也許苦難是人類必需經歷的磨練吧。

順帶一提，這裡有不少美女，各式各種的美女，似乎整個江湖的春光和靈氣都集中在這個地方。這也難怪，畢竟是出現過「絕色」的地方，可惜我遲出生了十多年，沒有機會目睹絕色的風采。

她們說花有容沒有死，只是誰都不知道她的去向。

算了吧，她都已經是年過半百的女人，「絕色」之名還是留左傳說之中比較好。

春有百花秋有月，夏有涼風冬有雪，若無閑事掛心頭，便是人間好時節。

這裡永遠也是好時節，無憂無慮不食人間煙火，百花派永遠不站邊，不管江湖如何變幻，都從不參與任何爭鬥，「中立」是他們的信仰。

作為學過半點皮毛的前龍虎山道士，我為自己算了算命。

很好，如果我留左百花谷，會有幾位個性迴異的美貌仙子先後看上我，我會在往後人生經歷幾段若即若離的瞹味情感，最終懷着少許不可告人的遺憾在妻子的墳前閉眼死去，終其一生都不用再沾染腥風血雨。

不知道為甚麼，我離開了這個世外桃源，走上另一條路。

世人篤信夢。

夢的世界是荒誕的，在夢中沒有道理可言，一切皆有可能。

鐵翼的大鳥橫渡千里，鋼鑄的巨龍延伸大地之上。「馬路」之上沒有馬，百姓的屋子能蓋出千萬丈高。

人人低着頭走路，不知道在看着個甚麼發光的玩意。

男人們面容陰柔白面無鬚，女人們坦胸露乳毫無羞怯。

甚至有些人根本分不清男女，像太監一般的嬌柔男子比比皆是，凶悍的巾幗鬚眉如過江之鯽。

性別已不是性格的限制。

「.....這是甚麼地方？」

「醫院，我是醫生，你...有身份證明？」

「甚麼？」

「......看來是個精神病...」醫生咕嚕道。「罷了，你叫甚麼名字？」

「朕叫.....鄧...」

「朕？看來是個妄想症！」醫生搖了搖頭。「你住甚麼地方？」

「當然是紫禁城！」

「真的是個傻子！」

「你敢稱朕作傻子？」

他怒喝一聲。

床邊的皇后嚇得跪地不起：「皇上息怒....聖上怕是作惡夢了.....臣妾絕無辱罵聖上。」

「皇后...你見多識廣，世上有沒有國家.....沒有皇帝？」

「世上豈能有無君之國？那怕遠至西域，以致天涯海角，也沒有這種事情！」

「世間上古之時本無帝王，真的沒有可能？.....」

「皇上最近讀書讀糊塗了，即使上古蠻荒之時也有首領，世上總有人作領頭者統治百姓。」

「那即是....不一定是皇帝.....」

「也許吧......但臣妾實在想不出沒有皇者的國家如何運作，正如沒有頭顱心臟的人能活嗎？」

真的....只是個夢嗎？

「皇后你先睡，朕....想看看書。」

世人篤信夢。

因為日有所思，夢有所夢。

夢反映渴求。

個皇帝唔係好型㗎咩？

文阿

小明咁快到左百花谷

世人篤信夢

小明幾型

白凶又賺了一筆小錢，但他已忘了這錢是怎麼來的。

過去對他沒有太大意義，作為一個善忘的人，他不願把記憶用在多餘的地方。

錢怎麼來的不重要，重要的是怎麼花掉。

花錢永遠比賺錢容易太多。

在賭坊出來的時候，他發現自己又白幹了一場。

但那又如何呢?

他的名字並不吉利，他的賭術也不精湛。

但那又如何呢?

反正錢也帶不進棺材，要是不花光錢就忽然死掉，那豈不是虧大了?

但那又如何呢?

「你又醉了。」

「誰? 嘖....像你這種大人物竟會來這種地方。」

「不管我是誰，都可以輕鬆在這裡幹掉你。」

白凶笑了一笑，沒有反應。

「像你這種年紀，不該再過這種浪子的生活，就該成家立室安安穩穩過着住家的生活。」

「是嗎?」

白凶腦中閃過一道倩影。

「你太執着了，成親的人大多不是喜歡的人，湊合着也就能過了一輩子，那兒來那麼多情投意合。」

「不喜歡就是不合適。」

「你有道理，你總是有道理。」他嘆息了一下。

狼不是狗，狼有自己的原則。

狼永遠只有一個配偶，要是沒有遇到合適的，那就是一生的孤狼。

性格就是宿命。

「你該不會是專門找我聊天。」

「當然不會。」

「又有甚麼破事。」

「皇上恩淮十字教傳道，各方教徒把保羅的聖人遺體分散各地供奉，並建造教堂。」

「關老子鳥事?」

「這是天大的事，不但關乎儒佛道三教既有利益，甚至不少江湖中人有意盜走聖人的遺體。」

「死屍有甚麼用?」

「食唐僧一塊肉就能長生不老，不少人相信得道聖人的血肉有不可思議的力量。」

長生不老? 那得多無趣。

活着那麼艱難，怎會有人希望永生?

算了吧，我又管不着。

「小道消息，皇上默許七殺出手保護聖人遺體。」

「這是七殺的事。」

「葛城會有一座教堂落成。」

「所以?」

「據說.....笑面佛接了單保護葛城的聖骸。」

「孔不平，你到底想說甚麼?」

這竟是孔家家主孔不平!

「我想你幹掉那位小佛爺。」

「真有那麼容易，他就不會活到今日。」白凶擺擺手。「七殺們精通殺人術，自然懂得防範殺手，我曾遇過其中一個傢伙連睡覺了都能打架殺人，何況那是鐵一心的徒弟，誰都不知道會有甚麼殺着。」

「但你不怕，你有把握對付他們。」

白凶懶得作聲，孔不平姑且算作是默認。

「生死的事，誰都說不清，不論再狡滑再強，只要是個人總有脆弱的一刻。」白凶說。

「那就是沒有問題了。」

「問題只有一個......老子憑甚麼替你冒險?」

孔不平替白凶倒上一杯酒，毫不在意跟白凶一樣坐在地上。

「你是個孤狼，別的小貪狼卻有趣多了，他們跟我提及過你和一位花魁有點交情。」孔不平温和地說。

「威脅我?這種手段.... 真不愧是天下文人之首。」白凶說。「要是我在這裡幹掉你這書生......嘖? 浩然正氣?.....媽的!」

「威逼當然不夠，還要利誘。」孔不平讓白凶收回拳頭，面不紅氣不喘地又說。「笑面佛是那位女子的青梅竹馬，若是他死掉......?」

「你讓我對付那姓莫的，對你有甚麼好處?」

「這不是重點，重點在於.....對你有甚麼好處?」孔不平反問。

動之以情，曉之以利。

這就是上士「口誅」。

誅命先要誅心。

「想像一下.....不再流浪漂泊，和自己的夢中人廝守一生的美好將來。事成後，我保管為你安排新的安穩生活自在終老，在下以孔家名義信用起誓。」

人言無信，不知其可也。

孔家的門人，自古的確從不食言。

「你好好考慮..........」

梧桐院，不速之客。

作為青樓，有陌生人往來出入本就稀鬆平常。

只是這位客人，著實有點特別。

客人是個女人。

還是個漂亮而又身材豐滿的色目女子。

這樣的女人出現在青樓，能讓無數男人為之瘋狂着迷一擲千金。

漂亮女人和錢總是有種特別的關聯，漂亮的女子總是不會捱窮捱餓的。

但她不要錢。

誰把銀票送到她的面前，她就當着他的面前，把銀票全部扔進梧桐院門外乞丐們的手中。

在場任何男人都不禁為之吸引!

「神說.....」她開口，在場的人都傾耳細聽。

「夠了。」鳯凰現身開口。「貞德姑娘，請上閣樓一敍。」

誰都想不到，第一位有幸進入鳯凰閏房的客人，竟是一位女子!

貞德還真踏入了鳯凰的房間。

雅緻，高貴。

因為鳯凰非梧桐不棲，非醴泉不飲，非朱實不食。

「像你這種聖潔的傳教士，不該來這種地方。」鳯凰說。

「為甚麼?」貞德反問。

「這裡是青樓，是妓院，是個以色娛人的地方。」鳯凰自顧自對鏡梳頭。「按貴教教義，我們就是罪人，你該和那群潔身自愛的善良百姓傳道，就像那群道士和尚一般遠離煙花之地。」

「神的救贖不為義人，而是為罪人而來。」貞德說。「罪既是深厚，更需要神的救贖。」

「我能得救嗎?」

「人人都能得救。」

「真可愛的教義，按那群和尚所說，我這種人要到地獄受幾百年的苦。」

「只要悔改就行了。」

「真有那麼簡單?」

「就是那麼簡單。」

「不知生，焉知死。」鳯凰不願多作糾纏。「天堂地獄離我太遠，你的神於我無用。」

「那麼我就說點實在的。」貞德笑道。「我知道你想離開這裡。」

「離開這裡? 我又能去那裡?」

從何而去?

這是個人生千古難題。

「你已厭倦這鳥籠，討厭這種虛情假意的生活，你想找一個平淡的安身之所活下去。」

「你以為自己很了解我?」

「瞎猜的，請問我有猜錯嗎?」

沒有。

你全說中了。

笑容在臉，愁容在心。

鳯凰不是真鳯凰，沒有千年的青春。

她知道自己正在老去。

她倦了。

鳯凰重新打量眼前的西域女子。

她的眼啨藍得像一片清澈的海，眼神又澄明得像鏡子，映照出人的內心。

「我該怎樣做?」

「問全能的神。」

「神在那裡?」

「神在我們的心中，只要心誠意直，凡尋找的，定必看見。」

「聖女竟和妓女論道，真有趣。」

「言已及此，鳯凰姑娘好自為之。」貞德頭也不回地離去。「神自有安排，只要你願意改變。」

又只剩鳯凰一人。

她合十閉眼，向自己的內心探尋答案。

心湖當中，整座梧桐院崩坍破碎。

睇嚟笑面佛同鳳凰都無好結果

笑面佛咁 啲女跟著佢都辛苦 唔知佢諗乜又唔講

但鳳凰都係單戀姐
笑面佛都係扮唔知果啲
簡單啲講 三角戀

睇黎笑面佛同鳳凰攬住一齊死，石頭發奮報仇

好辛苦好忙好攰

口誅好睇

Jojo

真係訓唔著 港殤
點解我地呢要經歷個咁嘅年代
要比班無腦無良心嘅人出賣

唔使推我諗呢兩個月都唔會有文

呢兩個月停咗冇睇
返黎又等兩個月

隨心啦

中秋節快樂

仲爭4千6, 大家幫手簽埋佢同搵人簽左佢, 叫強国還錢

push, 希望巴打出文報平安，加油！

用兩小時追番，實在太好睇啦

完全停唔到

本身筆風好古龍feel

轉入小明個到完全唔同哂

中間又有咁多精彩角色

劇情又有趣，又有道理

屌 hi錯左負評 sorry
所以我地上上下下都等緊佢返黎
上水報個平安都好 呢排自殺太多

無事嘅，作者係太忙遮

希望啦，出面真係兵凶戰危

報下平安唔洗擔心

係真係太忙

忙唔緊要
就算得閒返都要慢慢休息下

推一推
樓主可以比篇文比我地分散下注意力嗎？

推一推

想睇下樓主忙緊咩

工作關係

今個月中應該開始得閒番少少

好期待

Btw工作加油

等你

咁多位巴打安好呀嗎

投票呀！

唔夠七成即刻寫死石頭完故

7點半投撚左！

過70%

樓主安好?

唔急啦

不過上下水報平安好

自從722就無更新過

剛剛忙完 寫得少少未出到住

想睇貞德鳳凰雙飛重甜

冬至，寒。

凜冽的風，破裂的屋，宿醉的酒鬼。

石頭在大叫。

「快起床！死酒鬼！」

床上有一個人，像死屍一般躺着，若不是那響亮的呼嚕，誰都不認為這是個大活人。

但他偏偏活着，希望他死的人很多，但他還是活着。

若是他的仇家，總是覺得趁這時侯捅上一刀，正是最好的良機。

但他還是活着！還繼續以呼嚕回應石頭的吼叫，半點起床的意思都沒有。

石頭冷哼半响，反手一記掛拳，直奔那醉鬼腦袋之上。沒有人會懷疑那拳的威力，至少能打碎一塊磚頭。

但那不是磚頭，那是人頭。

磚頭不會閃避。

整座床榻轟然一聲巨響，四根床腳折斷散架，碎成了一堆木板。

「喂.....你.....可要負責修好這床。」

那酒鬼竟睡在木板堆之上，依然故我睡大覺。

天要下雨，娘要嫁人，醉鬼要睡覺。都是天公地道的硬道理，誰也無可奈何。

石頭沉着臉，抽劍指着酒鬼喉頭大叫：「姓莫的！給老子起床！你答應了和我們練功！」

姓莫的酒鬼蒙着頭：「滾一邊涼快去，老子怕打死你們。」

「再不起床一劍刺死你！」

「來吧！老子早已活不耐煩！」

石頭冷笑一聲，回劍入鞘，扭頭就走。

「乖....我醉欲眠君且去，明朝有意.......操！你在幹甚麼！」

石頭又回來，手上拿着一壇酒。

「打掃時找到的，藏得有夠深的.....是甚麼名貴好酒？」

「呵呵......石頭，石大爺！有事慢慢說！」

「我最近少練功，手不穩！一不小心就會打破東西...」石頭說。「我現在給你一柱香時間！再不練功這酒保證沒了！」

於是莫閑以半柱香時間梳洗完畢，出現在石頭以及小雲小吉眼前。

「咳咳，小雲小吉！你們的師父有事，暫時由我教你們。」莫閑揉了揉眼睛。

「石頭....你師父....好像不靠譜...」小雲說。

「怎麼看都沒有睡醒....」小吉說。

「死酒鬼！給我精神點！」石頭咬牙切齒。

「沒大沒小.....」莫閑又打了個呵久，從懷中探出一個鈴鐺掛在腰間。「很簡單，你們來搶掉這鈴鐺。」

三人無語。

「怎麼？」莫閑說。

「當我們小孩子？！」石頭大吼。

「沒錯。」

未待姐妹兩人反應過來，石頭劍去如長虹，挑向莫閑腰間掛鈴鐺的繩子。

撲了個空。

「臭小子，學聰明了。」莫閑拍拍伸了伸懶腰。「可惜，道行未夠，時機捉得不對。」

「小雲小吉......別管他！只管出手搶！」石頭並不氣餒。

「來來來，讓老子看看朱雀的刀法。」莫閑勾勾手指。

刀光交叉重疊，如剪刀一般攔腰橫斬。

莫閑不退反進，闖身雙刀交疊之處，阻礙刀鋒去勢，直接打破姐妹合擊，拳肘膝撞一并使出，姐妹兩人兩刀竟無還手餘地。

「兵器之利在於距離，刀劍犀利之處約莫三尺，若是埋身肉搏，倒不如拳腳便利。」莫閑隨口點評道。「朱雀那瘋婆娘懂進不懂退，你倆最好不要學她。」

「前輩錯了。」

「哦？」

屠龍斬兩刀齊斬，均被莫閑穩穩托着刀柄懸在半空。

石頭的劍已來。

竟是朱雀的倚天切！由下而上自石頭肋下斜斜切向莫閑腰間。

「呵呵....」

莫閑扭腰發勁，鈴鐺已直直飛向石頭眉心。

叮噹，叮噹。

雙刀已在莫閑手上，架着姐妹兩人頸喉。

石頭揉了揉額頭，又說：「我拿到鈴鐺了！」

莫閑一如既往地笑，自信得叫人討厭。

「認輸，把鈴鐺扔過來重新再來，不然兩位美人兒可就毀容了。」莫閑說。

「你.....別玩了！」石頭說。

「誰跟你玩？」莫閑笑得更歡，好像一尊佛像。

但那笑容叫人心寒。

「第一課，卑鄙是美德。」莫閑反手以刀背拍向姐妹兩人屁股之上，姐妹臉上頓時紅上一大塊。

石頭苦惱怪叫一聲，把鈴鐺又扔到莫閑腳下。

「酒鬼你贏了，再來！」

「第二課，敵人的承諾都是狗屁，老子為甚麼要放她們？」

莫閑又以刀柄砸向姐妹兩人後腦，一對俏嬌姐妹雙雙暈倒後，這才撿起鈴鐺。

「只剩你一人了，還想搶嗎？」莫閑笑問。

「再來！」

「好。」

石頭放棄任何花樣，論陰謀算計，他連莫閑一根指頭都比不上。

他連劍都不用！直接伸手搶！直線沖向莫閑的鈴鐺！

兩點之間，直線最近。這就是最快的方法。

似乎連莫閑也始料不及，挪移步伐之際，石頭食指中指已牢牢夾緊鈴鐺。

叮噹，叮噹。

鈴鐺已是易主。

石頭還是輸了。

莫閑的匕首已貼着石頭脖子動脈。

「第三課，鈴鐺根本不重要......殺手要取的是人命。」莫閑輕輕抹了一劃，一線血絲浮現石頭頸喉之上。

說罷，莫閑又回到床上蒙頭大睡。

只剩石頭拿着鈴鐺苦苦沉思。

睇住先 太耐無寫生疏哂

成日懷著一個複雜嘅心情覆post

終於有

葛城是個好地方。

十二月本是天寒地凍，臨近海邊的葛城雖然轉涼，卻也並無中原之地漫天飛雪之景，只有陣陣寒流似有還無，雖則沒有了温酒賞雪的詩情畫意，卻也換來了絕少凍死冷病的慘劇。

人在葛城，那怕是乞丐，也比別處來得光鮮壯實。

我是陳小明，我要過平靜安逸的生活。

把那老瘋子的女兒留在百花谷，很快我就離開了那世外桃源，很多人為見花有容一面千方百計進入百花谷，一暏「絕色」的風華絕代，但我卻不覺得成名三十多年的她還能是「天下絕色」。

彩虹易散琉璃碎，美麗的東西總是那麼短暫。

特別是美麗的女人。

前來葛城倒不了臨時起意，即使像我這般的平凡人，來葛城不求聞達，只求個三餐一宿該是不難。

按那掛名師父說，葛城是個極富裕之地，縱使貧富懸殊，但最窮的人家也不會餓死，只求温飽根本唾手可得。

但這樣的地方偏偏最多百姓拜他求他，還建了生祠稱之為「黃大仙」供奉，香火鼎盛比龍虎山更甚，難怪龍虎山的老不死都不太喜歡他。每次看到善男信女誠心誠意向那畫像祈願我都忍不住笑，黃初平也許真是神仙境界，也絕不是萬能，求財就該去努力工作，求子就回家和丈夫做該做的事，拜他有甚麼用？

自從那西方教來了，「黃大仙」少了許多香火。

據說他們的神，能讓處女生子。

「天國近了，你們應當悔改。」熟悉的聲音，帶上一點不熟悉的莊嚴肅穆感。

還是那張臉蛋，只是沒有了迷惘。

「嘖......又是你。」

「小明！好久不見！」

「怎麼這也遇上你這婆娘。」

「這一定是神的安排。」

「這只是巧合。」

「葛城這麼大，我地偏能再遇，是神的大能讓我們重逢。」

「拉倒吧⋯⋯我是學道的，不信你那一套。」

「還是道士？可不見你穿道袍？」

其實我不是道士了，從離開龍虎山的一天起。

我只是陳小明，我要過平靜安逸的生活。不執著於勝負，不糾結於煩惱，不樹立讓我夜不能寐的敵人，這就是我對生命的態度，也知道這是我的幸福。

「你.....在找工作？」她忽然精明得很。

女人總是有種獨特的天賦，用直覺得到一切的解答。

當然也可能是神棍的本領。

沒錯，我在找工作，找工作比工作本身更難。

有點兒武功在身，又略通文墨，既不願當農夫苦力，又不屑當偏門行當，想找份體面的正當工作，又沒有人脈關係。

簡單而言，高不成，低不就。

「我請你工作！」

「啥？你當老闆了？」

「算不上甚麼老闆，又不了做生意，但我們教會需要人。」

我想起了龍虎山上收留她那一天，忍不住笑了出來。

好像是看懂了我的思緒，她也笑了。

我倆好像傻子，笑得合不攏嘴。

人生何處不相逢。

咁生性自動自覺出文乖

咪quote 文啦

Btw終於忙完 可以過下悠閒日子

「皇上請三思，祖宗成法不可輕易更改。」

百官低着頭，向龍椅上的年輕天子，作出無聲的怒吼。

「葛城只是邊陲小地，沒有必要大費周章吧？」他莊嚴地淺淺輕笑，卻是如雷貫耳。

他是天子，把持神器，掌握天下權柄。

文無第一，武無第二，但他就是天下唯一的真龍。

某種意義上的「天下第一」、「最強者」。

但他也有敵人。

那強敵名為「規矩」，無數先賢定下的條條框框，定下世間方圓運轉，創造出不可逆的歷史洪流。

「皇上，任那西方教傳道倒是罷了，中原之地倒不是容不下區區一個蠻荒宗教。」說話的是丞相。「只是.....任由葛城百姓選出葛城官員.....萬萬不可。」

「自古能者居之，也一直有察舉制，朕想試試....任百姓選出他們的父母官。」

「皇上，恕老臣直言。」

「但說無妨。」

「若是推而廣之，葛城之外也能效法所謂民選制，科舉何用？」

「沒有功名之人不得參選，百姓只是替朕做個最後的選擇。」

「若是開了先河，九品官能選，一品官又為何不能選？」

皇帝在沉默，居高臨下，誰也看不清他的尊顏。

「皇帝，若是再進一步，帝位又何嘗........」

如此大不敬之言，只有貴為三朝元老的丞相敢說出口。

他又笑了，這次輪到百官噤聲。

那就是朕夢中的世界。

人的價值在那裡？

據說每人都有一個價錢，在某些人眼裡，眾生都是一個又一個錢袋子。

比如妓女，又比如殺手，這兩個最古老的職業，對「人」的價值各自有不同的詮釋。

有種人的價值比較「超越」，連生死都不能剝奪，甚至死後比生前更受尊榮。

貞德所住之處，信徒聚眾而居，以一個純金櫃子為核心，建構出一座逐漸成形的恢宏教堂。

與其說是金櫃子，倒不如說是金棺材。

那是保羅的遺體舍利子，他們稱之為「聖骸」。

「貴教好像只拜一位神，不拜其他人。」小明說。

「人若是看不到實在的形體，就不會心生敬崇。」貞德說。「保羅叔叔遺體不腐朽，在世人眼中正是神蹟。」

看守金棺材的小鬼用力點頭，看着貞德眼神灼熱。

那小鬼叫墨罕，是墨家的人，被墨家派來幫助貞德傳教兼任護衛打手，說實話他比我稱職太多，墨家劍法本就是天下第一守勢，而家這小鬼似乎很喜歡貞德。

他眼中既有宗教的狂熱，也隱隱有對異性的傾慕，所以他對我這前道士兼貞德的好友總是帶著敵意。

「貞德姐姐說得沒錯，不像那些道士和尚，一天到晚裝神弄鬼，半點神蹟拿不出手。」墨罕說。

其實屍身不朽絕不奇怪，由其佛門喜歡標榜有多少高僧修成肉身菩薩金身羅漢，把他們的屍體用作供奉招徠信徒。

道教的門道多了去，醫卜星相練氣練丹.......，用不着用一副屍體作招徠。

太招搖了，容易招惹是非。

教堂大門「砰」的一聲被踢開。

那是個有留着長髮的僧人，其實他絕不像僧人，由其那氣燄囂張得比天王老子還要大，只是他偏偏穿着僧袍。

「聽說這裡有聖人舍利？」那長髮僧人開了口。

「這是我教先知的遺體。」接話的是貞德。

「嘖，憑這副破屍體，葛城佛寺的香火都被搶了三成了。」僧人不滿地說。

那手刀實在快得離譜，直直劈去金櫃子，幸好貞德恰恰擋下。

「嘖，不錯嘛，比另外兩個廢物反應快多了，還長得不錯嘛.......要不從了我，我考慮放過這破教堂。」那僧人獰笑着。

「閣下高姓大名。」貞德咬着牙，死死支撐着不讓手刀壓倒。

「聽好了，我叫阿含.....神龍寺的阿含。」

來者不善，善者不來。

阿含又出現了

神速的脈衝

我發現番左工真係懶到唔願寫有幾多人仲想睇

一直等緊

睇就想睇
不過無得勉強嘅
唔想寫而又夾硬寫落去都無意思
樓主自己決定啦

緊係想睇，但唔通逼你寫咩

想睇

只要有人睇 我就會寫落去

一定想睇 隔左咁耐都會mon下post

日日都會睇下個post

夜是醉人的。

美女也是醉人的。

酒當然是醉人之物。

夜，美女，烈酒。

那無疑是個美人，隻影形單在酒館自倒自酎，好不惹人心動。

飲酒的女人總是帶種致命的美。

「姑娘，怎稱呼？」來者帶着淺笑，伴着幾分酒氣搭話着。

她不單沒有接話，連眼角都沒有瞧一眼。

赤裸裸的無視，連敷衍的招呼也沒有。

女人若是這樣子，代表她對你沒有半分興趣，識趣的就該知難而退。

世上總有不識趣的人。

「哈哈哈，在下燕飛，姑娘好酒量！」燕飛自顧自坐在她的對面。

她縱使不願，也只能面對面看着這登徒浪子。

登徒浪子就是一副浪子的模樣。

三分笑意，三分不羈，三分輕浮。

再加一分藏於眼底的孤寂。

「有事嗎？」她說。

「姑娘好像一個人挺悶。」他倒了杯酒，像個老朋友地敬酒示意。

「悶又怎樣。」

「姑娘悶，在下也挺悶。」燕飛笑了笑。「幸好有酒壯膽，不然也不敢唐突。」

「我看你的膽子絕不小。」她冷冷地說。

「姑娘雖背着兩柄刀，倒也嚇不到我，跟美人做朋友顧不上危險。」

「美麗」本身豈不是比刀更危險？

死在美色上的男人，豈不是比死在刀下的多？

美色加上寶刀，又豈不是致命的危險？

「我們不是朋友。」她說。

「這是你的酒？」他問。

「是。」

「看着。」

他緩緩倒了杯酒，慢悠悠地灌入嘴內，細細地吞入腹中。

「好酒，我飲了你的酒，我們已是一杯酒的朋友。」他說。「你反悔也沒有用，因為這已是事實，那怕你宰了我，也改變不了事實。」

「我的朋友？你連我的名字也不知道。」她說。

「認了朋友就是朋友，𣎴管你是誰。」說這話的時侯，他好像換了個人。

朋友是最奇怪的關係，甚至比情人還要奇怪。

情人是盆栽裡的鮮花，需要貼身栽培。若把一對情人分隔兩地，轉眼就是無疾而終。

朋友那怕一輩子見不上面，那也是朋友，有近乎血脈的性質。

很多人甚至把朋友看得比血親妻兒更重要，甚至為之付出性命。

「哼！」她執起雙刀，轉身就走。

她當然是朱雀，敢孤身配雙刀行走江湖的美人絕不多。

他也不含糊，把剩下的酒一飲而盡，悄悄地跟上腳步。

美酒不可浪費，美人不能唐突。

這是他一貫的原則。

臨走之時，他掃視了全場一眼，摸了摸背負的大刀刀柄，有意無意地笑了笑。

笑，有時是友善的勸退。

好滾動

我就隔幾日入嚟

係咪識出小三合個個燕飛

自己個故有通知都唔睇住，要睇咗世尊巴個故先忠實fans

終於有故

我都係

等樓主嘅文

岩收工 訓醒打字

「你跟夠了沒有？」她回頭問。

紅衣如火，冷臉如冰。柳條般的纖纖身姿，背負長短雙刀左右交錯。

世間矛盾反差的撘配，偏偏會有種惹人好奇的吸引力，讓人不由自主深深吸引。

燕飛絕對是個好奇的人。

所以他會做鏢師，過上行走四方的生活。

他摸了摸下巴。

「朋友，這是你的路？」燕飛說。

「不是我的路，也不是你的朋友。」她的語氣也如冰一樣冷酷。

他心中嘆息一聲。

像這樣的年輕姑娘，絕不應該是這樣。

「既不是你的路，也不是朋友，姑娘何以多管在下？」燕飛說。

每個人都有權利選擇各自的路。

不論活路死路，有資格作決定的只有自己。

霸道如朱雀也不能否定這道理，她身上所流的就是自由的血！

於是她也不多說，閉上咀走自己的路。大路朝天，誰都有踩上幾腳的權利。

「姑娘敢配刀獨行，想必是個江湖人，有否聽說最近江湖幾件大事？」

「沒聽過，沒興趣。」

他還在說。

話多的人那怕沒有回應也能自說自話。

「那大富豪李金城死後，餘下的生意都被其他老狐狸盯上了，為了搶地盤甚至不惜請殺手幹掉生意對手，甚至傳聞中七殺也出手了。」

「哦？七殺？」她提起了興趣。

「沒錯，傳聞他們某幾位，到了葛城做買賣，本就在葛城那位笑面佛，不知為何卻沒有接生意。」

「哼！」只是聽到「笑面佛」三字，朱雀臉色又沉下幾分。

「據說那位洋鬼子聖人的死，也是七殺的手筆，只是誰也不敢斷言，知情的大人物也不願多嚼舌根被那群殺神惦掛。」

「七殺有這麼可怕？」

「不怕賊偷，就怕賊掂掛，真惹上了那群人，那怕大門大派，時不時不動聲色死幾個弟子也是頭痛。」燕飛說。「當年不少正派瞧不起初代的七殺，被當中一些小器鬼記恨着，不出兩年整個門派只剩下掌門一人了。」

饒是朱雀也不禁插話：「我倒沒有聽說。」

「姑娘傲氣十足，恐怕沒有打聽這種風聞，據說新上位的七殺是個女人。」

「女人不行嗎？」

「倒不是不行，只是女人殺起人來比男人更可怕。」

「有區別嗎？」

燕飛搖搖頭，不願繼續這話題。

他知道這種人的固執。

「姑娘這方向.....莫非是個敬佛之人？」

「去寺廟就要禮佛？」

「入屋叫人，入廟拜神，本就是江湖禮數。」

「對那群禿驢，講甚麼禮數？」

燕飛扶了扶額頭，抹去突如其來的冷汗。

「哼哼哼哼.......」莫閑的笑容一如既往。

一如既往的久揍。

只是在座之人都沒了揍人的力氣。

貞德脫了手骹，墨罕的劍攔腰折斷，至於陳小明倒只是灰頭土臉，暗罵自己遇人不婌。

「多謝。」貞德說。

「不用謝，老子沒那閒心充英雄好漢，只是有人花了大價錢要保貴教平安無事，不然我也不願出手招惹那怪物。」

「是誰.......」

「別問。」

殺手絕沒有多嘴的習慣。

客人的身份絕不是閒聊的話題。

「都是老熟人了，要不喝一杯？」莫閑說。

「恕貞德有傷在身，不能奉陪......」

莫閑毫不在意，只徑自執起貞德手腕摸了摸，「啪啪」兩聲接上了骨骹。

貞德咬了咬牙關：「多謝。」

「酒不飲沒關係，只是.....那佛門阿含倒是好對付，不過是來搗亂的。」莫閑瞇著眼。「據說有我的行家想要貴教的.......」

想睇小明對阿含

小明哩個角色幾正 有時睇未有結局嘅故都幾爽

唔記得小明係邊個

每次都吊人癮

龍虎山天師，睇住朱雀老豆個個
Btw Cdrom留名，個故真係好過癮

年，又過年。又是新的開始。

天下間的食店都以開年為重中之重，饕餮樓也不例外，世間頭一等的慾望是食，「食色性也」，食慾比色慾更重要更不可抗拒排在前列。

聖人總是微言大義，意味深長，箇中道理千古不變。

饕餮樓只有一點不同。

別人家都在坐地起價，只有饕餮樓在減價。

只要有個丁點兒錢，過年時都能在饕餮樓吃個飽，有錢人鮑參翅肚，窮人家豬牛雞鴨，總會找到合適的菜餚。即使是沒錢的乞丐，劉昂星也準備稀粥饅頭無償派發。

別人在過年時賺錢，他卻年復年在虧錢。

只因他試過貧窮挨餓的滋味。

只因他見過易子而食的慘劇。

只因.....那位英雄教他，錢是天下第一無用之物。

饕餮樓，頂層，雅座。

雅座當然招待貴賓。

一枱圓桌之中，不是龍盤，就是虎踞。

葛城知府大人坐在主家席，儼然不動，滿面官威。

「神捕」甘一田安安靜靜坐着，誰都看不清他的情緒。

「笑面佛」莫閑挑着牙，時不時提起酒杯一飲而盡。

百花派的花若離一如昔年的花有容長年戴着面紗看不到真容，卻所有人都相信絕對是個禍水般的美人。

佛門一休禪師是高僧，也是個破戒狂僧，和白馬寺的阿含一樣不忌酒肉全部照食不誤。

道門天才「清靜子」是個天生的啞巴，只靜靜地陪席吃喝。

甚至連潛龍城寨的小豬油都在座。

葛城中上三教下九流的風流人物竟也在這圓桌上吃飯。

「諸位起筷。」知府大人先起筷。

全部人賞面地提筷夾了夾菜。

全是劉昂星親自下廚的菜餚，不論色香味皆是人間極品，縱使是整個大內御膳房全力而為，也不過如此。兩朝天子都曾力留劉昂星，只是被斷言拒絕作罷。

但如今實在沒有人真正在品嚐。

很多飯局的目的都不在吃飯本身。

正如醉翁之意總不在酒，也許是賣酒的小姑娘俏寡婦。

一年之計在於春。

「諸位英雄，萬事如意？」知府發問。

在場大半人物噤聲，他們本就只是賞面走個過場，應酬一下江湖各路人馬混個臉熟，最起碼要向甘一田表示善意，來年生意才能混得下去。

這就是江湖人的「拜年」。

「大人，最近有佛門中人到那群西方傳教士的教堂鬧事。」甘一田不温不火地說。「三教之間不許私自動武，更不可打壓諸子百家，是幾位聖人以及太祖的規矩。」

「大人，我代阿含請罪，貧僧保證不會再犯，且向那位貞德施主登門請罪。」一休禪師自知理虧二話不說服軟下來。「多謝莫兄留手，阿含還年輕，受點兒教訓也是好事。」

「不客氣，欠我一頓酒。」莫閑笑說。

「那是當然。」一休說。

酒鬼的恩仇，都是一頓酒的事。

這就是酒鬼可愛之處。

「莫閑，七殺有甚麼動靜？」甘一田問。

所有人屏息靜氣。

七殺中並不是人人都像莫閑那般好說話。

「其餘幾位都在地盤裡謀生，自各自忙的，那新進的丫頭不知去向，那婆娘脾氣雖差，起碼不是殺人取樂的變態，但也難保有些不長眼的惹她斬人。」莫閑說。

「朱雀的事自有安排，有別的嗎？」甘一田問。

「有一件事......」莫閑按了按太陽穴。「七殺的那位......」

所有人都等他的下一句。

「病君」來了。

各位新年快樂身體健康

病君來了
大家小心身體

出門記得拎齊口罩同搓手液

武漢病君

呢個故咁就睇咗一年

大家要長命啲

仆街.....我又唔記得寫

拿今晚真係寫

已經慣咗
不過照樣快手出文

慢慢唔急

葛城邊境。

這個人很怪。

他全身只露出一雙眼睛，其餘部分都是包得嚴嚴密密，像一隻人形的棕子。

無論誰都不願靠近這種怪人，周遭三尺都是無人之境，如同隔着無形的牆壁一樣。

他似乎早已習慣，自顧自地走自己的路。

別人不願理解這怪人，他也不打算和別人接觸。

有些人分明站在身邊，卻比天上的明月更遙不可及。

「慢着。」守門的官差攔着他。

大過年的時候，這官差並不想管閑事，只是不得不做。

為了生活，許多人根本沒有選擇。

人生如戲，身不由己，只能跟着那狗屁劇本演出至死。

所以他百般不情願地截着這全身包藏的怪人，盡他的分內之事。

「你是哪裡人?」

「湖北...漢陽。」

「大老遠的來葛城幹甚麼?」

「探望朋友.....拜年。」

官差點了點頭。這本是常有的事。

新年拜年，本就是天經地義的事。

但甘一田卻下了死命令。

「抱歉，沒有葛城本地人帶領，誰都不能過關。」

「誰都不能?」

「誰都不能。」

「連皇帝都不能?」

「你是皇帝?」

「我當然不是皇帝........」

官差心知不妙，向周遭打了個暗號。

整個葛城邊關的官差打了個機靈，注目於那怪人身上，仿佛一群餓狼看着肥美的小白兔，又像是色鬼看着裸體的少女。
但那不是小白兔，也不是妙齡少女。

「我可是.....病君...温翼啊......」

温翼奮起沖關，一眾官差連他的袖子都碰不到。

呯!!!!

温翼竟忽然撞上一面盾牌。

誰都不知道那面盾牌從何而來，就像是憑空出現一樣。

「甘一田素聞病君威名，請賜教。」

葛城都識封關

甘一田守關

邊個輸呢 定有人放清兵入關

lm 追緊上一個po

呢排重睇發現原來刀聖篇一早有伏筆cls

你重睇先cls

葛城，破舊木屋。

莫閑是酒鬼，也是個懶鬼。

於是他躺在床上，嘴邊叼着葫蘆，閉上眼睛像是睡着，卻又時不時長吸一口酒，發出滿足的嗝聲。

殺手的買賣收入很高，他本可過上富裕的生活，但偏偏日復日躺在床上不願接買賣。

「喂！快起床！」石頭無奈地說。

攤上這麼一個懶鬼師父，石頭只好多操點心。

「我說過，飲酒和睡覺時不要煩我。」

「你每天除了飲酒就是睡覺！」

「所以多多學習我的堅毅，放心，我看好你。」

「........我早晚都會砍死你。」

「拜託一下子砍死，我怕痛。」

「.........鳯凰姐來了，在門外。」

莫閑使了個鋰魚翻身，眨眼間已在床上消失，急忙把酒瓶都塞進床鋪下。

「操，快把酒收起來！她老是把我的酒倒掉！」

「騙你的。」

「........我早晚都會砍死你。」

「拜託一下子砍死，我怕痛。」

無意義的廢話持續了半個時辰，師徒二人又是拌嘴，又是打架，小雲小吉姐妹習以為常，自顧自地練功。

「你這小子把腦子都練成肌肉了？頭這麼硬。」莫閑扭了扭發麻的手腕。

「是你飲酒太多，骨頭都被酒化了。」

「嘖，不打了，快說，吵醒老子幹什麼？」

「六扇門的人來了，留下了一封信。」

莫閑皺著眉頭，接過六扇門的來信。

六扇門就是官門，道理上全天下都是六扇門的地盤。

「病君被甘一田活捉困在大牢？」莫閑的眉頭皺得更深。

「甘捕頭真厲害，甚麼七殺都不外如是嘛。」石頭不以為然。

「........怎麼可能？甘一田的武功大約和我不相上下....」

「嘖，說不定人家比你厲害得多！只是謙虛得很！」

「小子不知天高地厚.....當殺手的也許不能打，甚至可以完全不懂武功，逃命隱匿的本領卻是首重，何況那是七殺？」莫閑搖搖頭。「那病君.....曾在沒人發現下破了一支千人軍隊。」

「怎麼可能！太誇張了！即使是師公也不可能那麼厲害！」

「我去大牢走走，你們....沒要事就別出門。」

係文呀！

石頭變咗頭柱

咁快追到拿？

Ching你出得再密啲人地咪追唔到

病君啲病毒係咪經茅廁傳播

真fans

陰暗，濕冷，朽木和鐵鏽氣味混和。

長年不見天日的囚徒在嘶叫。

監牢絕不是個好地方，被關起來的都不是正常人。

最壞的懲罰不一定是死刑。

即使本來正常，長期關在這種地方只有兩個結局。

昇華，或者墮落。

前者是孔子，周文王，司馬遷之流。

後者不計其數，數之不盡。

只要人類還存在，罪惡就永遠不會消失。

「病君」是個危險的人，七殺每一位都是危險而極的人物，殺人大罪對他們只是吃喝般的尋常事。而且他們比其他人做得更好，更有效率。

他被困在大牢最深處，由甘一田親自押送至此，再選出八位六扇門中的高手日夜監視。

牆是實心厚實的大理石，門柵全是精鐵打造，連猛虎也打不破。

這牢室不但沒有窗，連老鼠洞也沒有。

甘一田本就是個慎重至極的人，六扇門的「神捕」，武功和才智都只是基本，為了對付「病君」，他甚至放下公務不惜親自動手。

怎麼都看似萬無一失。

但莫閑不這麼認為。

太順利了。

「你好，病君温翼。」莫閑說。

「我無話可說，別白費唇舌。」温翼說。

莫閑真的沒有再說。

一柄利劍從袖子飛躍而出，如毒蛇般鑽到病君面前。

病君無愧七殺之名，剎那間後退三尺躱開劍招，橫腰立馬擺好架勢。

莫閑卻收回了劍。

「媽的.......」莫閑低吟道。

「哼，不打了嗎?」

「難怪這麼易得手......你絕打不過我，也打不過甘一田......」

「算你們厲害，我温翼.....」

「少來這套，你不是病君。」

「你....你....」

「包得嚴嚴密密的是病君的風格，但他絕不會用這種拳法。」莫閑冷笑道。「滄洲的八極拳我見識過，這門武功不是病君的，何況要是真的病君......甘一田不會病得如此輕。」

「你不是六扇門的人，你.....」
「哼..哼哼......」

莫閑只是隔着面罩冷笑。

「你不是自稱病君嗎? 我倆可是齊名七殺的啊.....」

「温翼」看不到莫閑的臉，後者的臉罩把臉包得嚴密，只留着眼睛的位置。

那雙眼分明在笑，但沒有絲毫的温度，反倒讓人從心底冒出寒氣。

「笑臉佛....你是笑臉佛........」

「我不多説了，從實招來。」

「無話可說，要殺便殺。」

「你看你，説甚麼傻話，我又不是個殺人狂，殺人只是盤生意。」

「你想怎麼樣?」

「真正的病君在那? 要不我讓你後悔出生在世上。」

「有甚麼招數儘管來，會叫一聲痛就不是好漢。」

「好好好，果然是英雄好漢，真不知道你的父母妻兒子女是否同樣的豪氣萬丈。」

「知道我來自滄洲八極門又怎樣? 八極門人眾多，你能......」

「那麼老子把你臉皮剝下，通報八極門讓人來認屍，來一個老子捉一個。」莫閑笑着說。「你的妻兒子女不分男女一律削成人棍送給潛龍寨的變態，反正那群變態只要有洞就能幹。」

「卑鄙!」

「算了，好像挺殘忍，你妻子漂亮不?有年輕女兒嗎?我先玩完就只刺盲刺聾弄啞送去妓院好了。」

假冒的病君發作不得，咳出一大口血。

他本就離死不遠，敢挑戰病君的人，活該染上這不治之症。他不怕死，技不如人無話可說。

他只恨死前不能再見親人，只怕傳染這怪病給他們，最後為他們做的事，只是為了錢當上病君的替身，為親人留下一筆安家費。

「怎麼了?咳完了?」

「我說....我甚麼都説....放過我的家人......」

居然有文

有文啦

情人節無情人

可能梧桐院興打邊爐

有生之年

嘻嘻

單機食飯忽然諗起醒起武俠故幾好睇
Search 石頭搵返呢個post
唔經唔覺原來都年幾前
而樓主都係繼續愛寫不寫

番左工就成日唔想寫

我成日覺得你如果勤力少少寫密啲應該都可以出書

文啊

慢慢等玩緊division2 聽日大改版

你$21蚊買左？

電腦廢

所以玩Ps4 $69

拿聽日真係有文良心發現

變左月更 上一篇2月14出

希望大家長命百歲

說好的文呢

希尊：玩緊FF7 demo唔得閒

連登富奸

分開三段出
仲要縮細Tifa BB對車頭燈
等佢出哂先玩

我唔知會分拆已經訂左

木屋，微風，晴。

莫閑罕有地沒有飲酒。

酒能傷身，也能亂性。

世間只有一種時侯不適合飲酒。

思考的時侯。

「那病君不是被抓進大牢了嗎?」石頭問。

「那不是病君，只是顆帶病的棋子，現在連甘一田也病倒了。」莫閑沉吟道。

死有多少種方法，殺人就能有多少種方法。

「病」本就是最古老，最致命的死因。

每天死在病榻上的倒霉鬼，絕對比死在刀劍上的人多。

多得數之不盡。

「以甘一田功力，該是不會死，只是的確需要靜心休養，無暇捉出那討厭鬼。」莫閑按着太陽穴苦苦思量着。

武功並不能解決一切的問題，甚至不能解決大部分的問題。

生老病死本就是天經地義的事，連神佛也無可奈何。

所以只能該燒香燒香，該吃飯吃飯，求神保祐不要惹上那該死的惡疾。

自從疫症流行，葛城道觀佛寺絡繹不絕，由其那由貞德主持的西方教教堂，更是人來人往，向聖人保羅遺體頂禮膜拜以求疪護。

「師父，要不我們也到教堂參拜求神祐....」

「白痴! 病這玩意越是人多，越是容易傳染，更重要的是.....真神真佛會保祐當殺手的嗎?」

等着我的只有地獄。
「那麼怎麼辦?」

「只能揪那傢伙出來，只是不太容易。」

「黯黯陰霾，殺不用刀，一人不死，萬人難逃。」莫閑說。「這就是病君的可怕，那怕他從頭到尾都不動一根指頭，成千成萬的人都會病死。」

「.......那麼怎麼辦?難道只能等死?」

「.....去教堂。」

「剛才不是說不要求神了嗎?」

「誰他媽的去求神?.....若我沒猜錯，那傢伙就在教堂!」

係咁多先，聽日繼續

會唔會有舔聖門情節

新天地教教主

屌

遲左

Live

想奶貞德對聖門

你一日係咪48小時

養咗三個月諗住養肥啲先睇
結果都係得幾章

個聽日既時長好勁

自膠半打

聽日day off 信埋今次

好

宗教聖地不論派別，總是有股別樣的氣質，叫人心生神往，既是吸引信眾添香油的本錢，也代表着一教之門面臉皮。

佛道兩門的聖地，其根本教旨雖不主張鋪張浮華，更講究超凡於世，然而都往往是用黃白之物堆積而出的超然氣度，且不論佔地價錢，光是那些用純金打造的佛像神像，足已讓凡人頂禮膜拜。

凡人是拜神佛，還是拜金?

求大道，抑或身外之物?

這十字教的教堂，簡陋得近乎寒酸。

除了那實木十字架，沒有高大神像，連畫像也沒有，教士傳道只拿着一本厚厚的手抄經文講經講道，甚至時而出現教眾質疑無言以對，不得不請貞德親自講解經文箇中真義。

傳道，授業，解惑。

師者也。

有人悶着無聊看笑話，有人誠心愧疚求解脫，有人只是單純對那美貌的貞德起了不為人知的色心。

這樣的教派，卻在葛城風頭日盛，搶去了佛道兩門為數不少信眾。

「請用茶。」陳小明說。
莫閑笑意盛盛，禮貌性拿起茶杯飲了一小口。石頭在旁站着，心想這教堂比自家木屋好不了多少。

「莫大俠，有何貴幹?」貞德說。

莫閑瞇着眼，電光火石間打量一下貞德精氣神，似乎比上次見面天着地遠。

且不論武功長進多少，那心境修為近於脫胎換骨。

「大俠不敢當，閒話就不多說了，那病君難得一次出手，似乎是盯上了貴教。」莫閑說。

貞德還是那樣平淡，倒是小明以及墨德馬上緊張得很。

「怎麼可能，我們從不與人結怨，沒有理由看上我們。」墨德插話。

「那病君和我們更是扯不上半毛錢關係。」小明點頭。

莫閑搖搖頭，苦笑着大門大派弟子的天真。

「你倆太年輕了，龍虎山地位超然，墨家雖是式微低調也是千年世家，你們少見江湖上的仇怨，只因被擋了路就殺人的邪性子大有人在。」莫閑說。「何況貴教的仇家還少嗎? 光是搶了佛道兩教的善信，傳授那有違儒門規矩的道理，已經是和三教結下樑子，先前那位阿含還真不算是無緣無故踩上門來。」

「那麼....莫先生的意思是....病君是三教的意思派來的?」貞德問。

「不好說，也不敢說，按理是不會，三教聖人早在二百年前合力訂下種種規矩，其中一項是不得打壓異教以力服人，要不然那群佛門羅漢道門真人早就把這教堂給燒了，比如像黃初平那種陸地神仙，在場的人誰能擋他 ? 雖然到了那種修為的修行人心性近乎仙佛，根本不可能幹這種事。」

「這規矩好 ! 我的故土只為了異教之爭不知流上了多少的血，以正義之名行惡，是最大的褻瀆。」貞德神色哀傷，隱隱有悲天閔人的神聖之意。

「規矩雖好，可惜聖人太少。」莫閑道。「不入聖境，終是凡人，人類的惡意誰也不應低估，那怕是出家人也有七情六慾。」

「難道真的是佛道中人的陰謀?」小明問。

「不知道，這只是其中一個可能性，讓貴教染上惡疾再讓佛道中人出手救治，沒有其他方法比這招更能搶回信眾，或者......」莫閑說。「根本沒那麼複雜，只是有人付了大價錢讓病君出手，貴教的聖人遺體可是至寶，正如昔年佛祖留下的舍利子，為了搶那玩意可是打了不少的仗。」

「又或者，病君根本不是為敝教而來?」貞德說。

「也有可能，反正都只是在下瞎猜的，七殺的混蛋們本就不可理喻難以捉摸，甚至有只收了一文錢殺光了一個門派的瘋子。」莫閑笑說。

「莫先生此行該不會只是來唬嚇我們尋樂子。」

「在下還沒無聊而此......我有一個....建議。」

慢左好過無

又停係吊癮位

唔記得咗邊個係墨德

我都爭啲唔記得佢

係邊個

真係叫墨德咩

可能我都記錯 是但啦

有無人玩cod warzone

Oh shit 你又陷入另一隻game

見免費玩一玩試下 又幾正 槍感一流

唔玩槍game好耐
次次玩一兩個星期就有大陸人用外掛

Ps4 玩

手制玩槍game 感覺好怪咁
利申槍game 垃圾

我都好廢殺到一兩個都好開心

Btw呢隻可以就咁插mouse keyboard玩 雖然我用手制

繼續推

依期多game

玩唔起vr 玩番half life系列

吊頸入嚟唞吓氣

想打埋個rdr2但習慣唔到個控制無動力開

芒亨免費左 多左fd陪我入坑

大家唔使掛住我

依期日日玩gal game當書咁睇

寫文阿

師兄有冇諗過喺啲小說網出文賺錢？

咁易有錢賺架？

賺幾多睇你造化啦
大陸出名有: 起點中文網
台灣有: 城邦popo

起點以前有睇

老老實實 有啲真係唔明點解咁多人睇唐三同土豆

但有啲真係寫得幾好，字裡行間就吸引到你追落去

但果啲反而少上榜唔知而家仲係唔係

Btw要揾錢就要成日出文 好辛苦

未試過哈哈

長夜漫漫，陰陰霾霾。

有人歡笑有人愁。

笑的是發死人財的商賈老孤狸，趁着疫情謀取暴利，一味隨山可見的草藥，比鮑參翅肚還要貴重。

愁的自然是有病沒錢醫的窮人，活着乾受罪，死了也怕連累家人。

窮人不管盛世亂世總是愁。

不是柴米油鹽，就是燈油火蠟。

教堂，燈火通明。

那光温柔得像母親的懷抱。

「貞德，真的要到京城？」小明問。

「莫先生說得在理，京城是天子腳下，誰也不敢造次，連傳說中的劍仙都曾在京城碰灰，想必那病君也不能在京城撒野。」貞德點頭。

「那姓莫的絕非善類，也不知道心裡打甚麼鬼主意。」墨德說。

貞德搖了搖頭。

「莫先生的意思不難懂，無非就是送瘟神而己，葛城疫症橫行想必對他也沒有好處，要是病君的目標是我們，那麼親自送我地離開罷了。」

「但京城之地禮教森嚴，西方異教恐怕難以在三教之下眼中發展壯大，我墨家也算是千年世家，也被壓得透不過氣日漸式微。」墨德陰沉地說。

「那是小事。」貞德說。

「你的根基信眾大多都在葛城，去了京師，也許就甚麼也沒了。」小明說。

「真理是不會消滅的。」貞德黯然道。「要是病君真的為我教而來.....不能連累百姓。」

小明嘆了口氣。

這女人太善良，總是為他人先設想。

是個好人，但不是好老闆。

這時侯本該大開教堂收香油錢祈福求神，她卻說群眾聚集易於染病把教堂鎖上，任由百姓轉而求佛問道。

她的信仰就是信仰，沒有半丁點煙火銅臭。

但陳小明卻是個俗人，學不會吸風飲露的本領。

只要到了京城。

就該說再見了。

小明要走

推呀

準備月更

若干年前。

苖彊大山，無名小村。

相較中原盛亂興衰，苖彊一帶幾乎千年如一日，世間事似乎都與這種窮山惡水毫不相干。

窮山惡水出刁民。

「娘，我去採藥了。」少年温翼說。

「嗯，小心點兒。」

靠山食山，靠水食水。

山上的生計不外乎撿柴打獵採藥。

小温翼是個懂事的孩子，窮人家的孩子早當家，何況他爹早逝，他只好早點兒為家計勞碌。

「温家的小伙子真懂事！」

「可不是嘛！㕷家那小懶鬼可不是.....」

「他娘還算有福氣，生了個孝順兒子。」

温翼只笑了笑，尷尬又不失禮貌地應對過去。

其實被同情絕不好受。

他羡慕同齡孩子的福氣，父母雙全，還有一群兄弟姊妹。

早熟的孩子其實不願早熟。

他早已熟稔山上的路，以及山中每顆草藥的功效，控制自己的體力，以最高的效率採最多的藥。

上得山多.....

終遇虎。

不幸中之萬幸，那頭老虎沒有好胃口，只是對這沒有幾斤肉的小不點頗有興趣。

温翼慌不擇路。

恐懼是生命最遠古，最強烈的情感。

恐懼吞噬理智。

他失禁後奮力跑到了一個從未到過的隱蔽山洞，苦等洞外的老虎離開。

「我不能死....我要活下去.....即使只為了我娘...」

活下去。

輕輕三個字，寥寥十多筆畫。

卻是生命最遠古，也最古老的欲望。

那一夜，他飲自己的尿解渴。

以及......吃了一隻蝙蝠屍體充飢。

蝙蝠尿湯

中肺炎喇

儲咗成個月睇...

居然有兩篇

放假出故

今晚晏啲寫囉

依期玩咩game

Uncharted 打到第二集

大把驚未清你地多啲追更啦下 我啲驚夠打到出年

依啲嘢逼唔嚟
利申玩緊celeste

屌 呢隻勁撚難平台跳既巔峰

已經死咗過萬次

唔死番幾千次都唔好話玩過

「諸位，我送大家一程。」石頭客氣地說。

「有勞石少俠了。」貞德說。

石頭聞得「少俠」二字，不好意思地搔了搔頭，黝黑的臉龐隱晦地紅了幾分。

「莫大俠怎麼不來了？」小明問。

「那酒....師父有別的事在身。」石頭又尷尬了幾分。

「莫先生貴人事忙，想必需要人分擔，石少俠要是不方便....」貞德說。

「沒事沒事，師父能應付的.....這櫃子還真沉，裝的是甚麼玩意？」

「是保羅老師的遺體。」

那酒鬼只是醉卧不起而己。石頭心想。

但這程路必須送。

要是這群人走了，病君跟着離開，自然最好不過。

否則的話.....

「石兄弟，你練的甚麼劍法？」墨德看着石頭的佩劍仔細打量。

「沒...沒甚麼....」石頭實在說不出口那只有幾句口訣的劍法。

墨德雖是貌不驚人，練的卻是歷史悠久的墨家劍法，鈍劍無鋒，只守不攻，三尺之內就是銅牆鐵壁方寸難入，相傳祖師爺墨子以此劍法在春秋時代遊歷四方多年立於不敗之地。

石頭的劍沒有名氣，但也可以說更有歷史。

沒有墨子的年代，已有殺手的存在。

殺人劍和活人劍。

「要不出發前比劃一下？小明不用劍，貞德姐姐......太強了。」

石頭深感同情。

那兩姐妹只會用刀，練的還是雙人合擊之法，至於莫閑.....醉的時間比醒着多不說，目前對付石頭還不需要兵刃。

學武最忌無師無對手，閉門造的車不會是好車。

石頭下意識地點了點頭。

「我...我要活着......」

「娘...娘...等我回家....」

老虎沒有等上多久，温翼終究走出了山洞。

他流着淚大笑。

只有劫後餘生的人，才能體會那種心情！

愛情誠可貴，自由價更高？

不，生命才是最可貴的東西。

沒有生命，就是死。

死人沒有愛情，沒有朋友，沒有自由。

死人一無所有。

温翼沒有死。

他還活着！

即使飲自己的尿，吞食早已腐爛的蝙蝠，他還是活着！

「翼兒....你回家了....」温翼的娘很温柔。

若是你晚了半天回家，當娘的會責備，會喝罵，甚至打罰。

若你是晚了三天才回家的孩子？

只會見到母性的無限温柔。

温翼安心地暈倒母親的懷中。

好擔心石頭唔識分輕重

石頭打親都係班神仙 終於打下啲正常人

你睇佢一係屈人機 一係畀人屈機

嘩頂 舊讀者留名先 睇個po名熟口熟面咁樓主原來仲keep住出文

Grad左就好懶出文喇機都唔係成日打

社畜表示精神食糧唔斷得

樓主出多啲文 等我好好咁回憶下

樓主返嚟啦

寫多啲 搵返寫作個興趣返黎

此主題已經封存，不能評分

屌

寫囉一陣

18年嘅post

樓主去咗邊呀

一陣
我哋仲等緊

等得好辛苦呀？

成個星期喇

「咳咳.....」

「温翼，你沒事嗎?」

三五小孩圍在床邊，饒有興致地盯着床上的温翼。

「沒事的.....大概休息幾天就可以了。」

「你平日壯得像頭牛一樣，竟然也會生病。」

「大概吃了不乾淨的蝙蝠....」

「話說....蝙蝠的味道怎麼?」

「難吃極了...咳...」

「好歹是肉啊.....平日除了過節都吃不上一頓肉。」

「你這胖子只會吃....吃青菜白飯都能長這麼胖也算你有本領。」

「嘻，爹說這是福氣。」

「還真沒說錯。」

「爹也說小病是福，你的福氣也開始來了。」

「呵，那我希望這病好不了，一輩子都有福氣了。」

童言無忌。

往往一語成讖。

墨德慢悠悠架起劍勢，護着周身空檔之處，三尺青鋒起舞成圓。

石頭試探地推出一劍，刺向心胸要害之處。

劍尖剛入劍圍，已被架住劍身推向空處，石頭順勢反手橫劍揮動，橫掃墨德腰間，又剛好被擋住不得寸進。

不論石頭何以變招，墨德只管防守，那怕石頭故意放空露出渾身空門，墨德依舊維持守勢，以不變應萬變。

石頭只要不攻，墨德只管持劍守侯。

墨守成規，敵不動我不動，兵來將擋水來土淹。

「這還怎麼打? 光防守總不能打敗我。」石頭無奈地說。

「你攻不了一輩子，進攻總比防守費力辛苦。」

墨家舞劍有如守城，兵書有云沒有三倍以上兵力，斷然攻不下一座巍巍雄城。

不出三十招，石頭頹然收劍。

「老實說，跟你練劍挺無聊，要是只守不攻，倒不如用盾牌。」

「盾牌結陣倒是個法子，只是體力消耗甚大，反倒不及精通墨家劍的高手耐力綿長。」旁觀小明插話說。

「你很懂行，要不比劃一下?」石頭意猶未盡。

「不了，打打殺殺甚麼的，最討厭了。」

「小明最大的好處就是這點。」貞德笑着說。「好了，起行吧。」

十里外。

有人紮滿白布條，只露出一雙通紅眼睹。

他倚着一裸枯樹，把玩一朵剛摘下來的鮮花。

花在枯萎，人也在凋零。

石頭一招都偷唔到

到底佢係點成材

實戰搏命先發揮到嘅類型

樓主呢

唉

咁耐先上返水

最近禾憂国憂民

多謝7婆搞事係電視機見到佢差啲拎起搖控揼落去

最緊要平平安安

今宵多珍重

熱烈地彈琴熱烈地唱

歌聲多奔放 個個喜氣洋洋

幾時有文

電腦壞左無錢買

最近我想重整一次個故 將一啲我亂寫既位改一改 同埋整理一下我既思路，可能會出新post重po多次

仲等緊既巴打請見諒 呢排心情都唔係咁好 機都無乜打 動筆幾次都寫唔到落去 電腦仲要壞埋最近

姦巴嗲